<resources>
    <string name="app_name">MeiLoLBook</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>
    <string name="nav_header_title">MeiLoLBook</string>
    <string name="nav_header_desc">Navigation header</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>

    <string name="menu_home">Home</string>
    <string name="menu_search">Search</string>
    <string name="menu_statistics">Statistics</string>
    <string name="frag_statistics">前10大Pick英雄</string>
    <string name="menu_popular">Popular</string>
    <string name="title_activity_champion_intro">champion_intro</string>
    <string name="tab_text_1">Tab 1</string>
    <string name="tab_text_2">Tab 2</string>

    <string name = "text_top">TOP</string>
    <string name = "text_jg">JG</string>
    <string name = "text_mid">MID</string>
    <string name = "text_adc">ADC</string>
    <string name = "text_sup">SUP</string>

    <array name="region_arr">
        <item>TW</item>
        <item>BR1</item>
        <item>EUN1</item>
        <item>EUW1</item>
        <item>JP1</item>
        <item>KR</item>
        <item>LA1</item>
        <item>LA2</item>
        <item>NA1</item>
        <item>OC1</item>
        <item>TR1</item>
        <item>RU</item>
    </array>


    <string name="aatrox">尊貴的蘇瑞瑪守護者過去曾為符文大地挺身對抗虛空，只不過厄薩斯和他的同伴們最後卻成為比虛空還要危險的威脅。然而，誰都沒有料想到強大的他居然會被人類的魔法所擊敗。厄薩斯的靈魂寄宿在冥血邪劍之中，經過數個世紀之後，他成為了首位發現如何重獲自由的冥血族。他侵蝕那些嘗試揮舞冥血邪劍的愚蠢人類，將他們的身心據為己有。現在他以近乎原始型態的軀體在符文大地遊蕩，誓言讓世界再次陷入末日來完成他的復仇。</string>
    <string name="aatrox_spell_p">冥使劍姿</string>
    <string name="aatrox_description_p">每隔一段時間，厄薩斯下一次的普攻額外造成相當於目標最大生命的額外物理傷害並治癒自己，治癒量將根據目標的最大生命。</string>
    <string name="aatrox_spell_q">冥血邪劍</string>
    <string name="aatrox_description_q">厄薩斯猛力揮砍大劍，並造成物理傷害。冥血邪劍可額外施展 2 次，每下造成的傷害都會增加。每下均可利用劍鋒打擊敵人，敵人被劍鋒命中的話會被擊飛，並受到更多傷害。</string>
    <string name="aatrox_spell_w">冥府血鏈</string>
    <string name="aatrox_description_w">厄薩斯打擊地表，對首位命中的敵人造成物理傷害，同時使其跑速降低持續 1.5 秒。若技能範圍內的敵方英雄和大型野怪未能在 1.5 秒內逃離，他們將會被拉回範圍中心並再次受到傷害。</string>
    <string name="aatrox_spell_e">冥影衝鋒 </string>
    <string name="aatrox_description_e">被動：厄薩斯回復相當於20~25% 其所造成物理傷害之血量。\n主動：厄薩斯向前衝刺並短暫獲得物理攻擊。一次可儲存 2 個充能。</string>
    <string name="aatrox_spell_r">劍魔滅世</string>
    <string name="aatrox_description_r">厄薩斯於接下來 12 秒釋放冥血之力，恐懼周圍小兵並提升自身物理攻擊。於前 1 秒內及脫離戰鬥的狀態下（未與敵方英雄和防禦塔戰鬥）提升跑速，期間血之湧泉會持續儲存生命，使厄薩斯在此狀態下受到致命傷害時會重生。</string>


    <string name="ahri">天生與潛伏於符文大地中的力量有緊密連結的阿璃是一名梵斯塔雅人，她擅長將魔力塑成充滿原始能量的靈玉。阿璃喜好玩弄獵物的心智後吞噬他們的生命能量。儘管阿璃具掠食本性，但隨著被吞食獵物的記憶一點一滴的流瀉，她也漸漸學會了同情、發展出了人性。</string>
    <string name="akali">拋棄了均衡組織與暗影之拳的頭銜，阿卡莉如今獨自出擊，準備成為人民所需的致命武器。雖然她依舊記得從慎師傅身上所學的全部，但她已誓言守護愛歐尼亞免受敵人侵擾，見一個就殺一個。阿卡莉的行動或許悄然無聲，但她傳達的訊息卻響亮清晰：孑然一身的刺客最令人畏懼。</string>
    <string name="alistar">「沒有任何力量可以阻擋我！」身為令人畏懼的強大戰士，亞歷斯塔替自己滅亡的氏族尋找向諾克薩斯討回血債的機會。雖然被奴役的他被迫過著鬥士般的生活，但他堅不可摧的意志使自己避免成為一個完全的野獸。現在，逃離了上一個主人的束縛枷鎖，他替那些飽受壓迫的下層社會人民戰鬥著，他滿腔的怒火以及他所擁有的堅韌之角、強勁之蹄將成為他為正義所戰的武器。</string>
    <string name="amumu">「孤身一人遠比死亡還要更寂寞。」來自蘇瑞瑪沙漠的阿姆姆滿懷憂傷與孤單，獨自在符文大地上流浪，尋找朋友。但是他身上纏繞著一個古老的咒文，凡是阿姆姆所觸碰之物皆會凋零死去，而他所愛一切必將毀壞殆盡；正因如此，他注定一輩子孑然一身。看過阿姆姆的人們都說他是一個小小的木乃伊，渾身纏繞著和苔蘚一樣顏色的繃帶。阿姆姆的故事靈感來自世世代代反覆不斷被傳誦的神話、民間故事和各種眾說紛紜的傳奇，而如此地反覆留傳著實讓阿姆姆存在的這件事虛實難辨。來自蘇瑞瑪的人們對幾件毫無疑問的事情都有共同看法：在破曉之際，吹拂的風總是自西方輕舞；新月的形狀改變就代表不祥的惡兆；寶藏總是會埋藏在最重的巨岩之下。但是，這些人民對於阿姆姆的各種傳說口徑並非那麼一致。在各種眾說紛紜的故事中，最廣為人知的便是從前統治蘇瑞瑪的皇族感染讓了一種不知名的疾病。這種疾病以驚人的速度吞噬染病者的血肉，皇族中名為阿姆姆的最年輕皇子因為也染上了這種病，被關在密室中進行隔離。一名年輕女傭透著牆聽見了阿姆姆悲傷的哭泣聲，於是她告訴這個孤單的皇子許許多多外頭皇室有關的消息，以及女孩祖母所擁有神秘力量的故事，想要讓阿姆姆不再悲傷。某天早上，女孩帶來了一個不幸的消息：阿姆姆最後一名血親兄長也過世了，他是最後一名存活下來可以繼承蘇瑞瑪王權的子嗣。女孩不希望阿姆姆獨自一人在密室中承受這樣難過的消息，於是她打開了門，試圖想要當面安慰這個年輕的皇子。阿姆姆看見女孩，伸手擁抱了她，但就在他們碰到彼此之時，阿姆姆踉蹌地往後一跌；他意識到女孩也受到他的惡疾詛咒，和他的家庭一樣，永遠離開了人世。因為女孩的死，她的祖母降下了一道扭曲的枯萎詛咒在年輕的帝王身上。在她祖母的心中，阿姆姆等同於謀殺了她的至親。當詛咒生效之際，阿姆姆將永遠留在身染惡疾的時空中，就像被困在琥珀中的蝗蟲一般，痛苦而無法脫身。另一種被人民私下議論紛紛的傳言則是有一名驕傲自大的皇子，個性易怒而殘暴。在這個故事中，阿姆姆在年少時就成為了蘇瑞瑪的帝王，他深信自己受到神聖的烈日庇護，並且強迫所有的子民將他當成神明崇拜。阿姆姆不斷在找尋著昂格之眼，據說是一個埋藏在古老地下陵墓中的遺跡，凡是以堅定的心看著昂格之眼的人都將獲得永生。阿姆姆帶著一整隊僕人前往複雜的地下墓穴，遇到機關與陷阱時他讓僕傭們犧牲性命，使自己得以繼續前進。最終，阿姆姆抵達了一個巨大的黃金拱門前，他的石匠們紛紛上前試圖撬開這個密封的大門。年輕的帝王在門打開之後立刻衝進密室，下定決心要親自見識昂格之眼，但是他的傭人們抓準了這個機會，在他背後關上拱門，並再次將門密封了起來。有些人說年輕的帝王獨自在地下陵墓中忍受了數年的黑暗，阿姆姆的孤寂扭曲了他的心智，讓他把自己的皮膚一片一片地抓了下來，這就是日後他身著繃帶的緣由。被封閉在地下陵墓的時間中，阿姆姆深深反省了自己以往所犯的錯誤，因此昂格之眼的力量確實賜予了他永生，但這同時也是一把雙面刃，因為他也被降下永世孤獨的詛咒。當一連串劇烈的地震震碎了陵墓，讓阿姆姆得以重見天日。沒有人知道他被囚禁在裡面多久了，自由後的阿姆姆只想把自己從這折磨人的詛咒中解放。但也有另一種說法，阿姆姆傳說是蘇瑞瑪的第一個同時也是最後一個約德爾統治者。他相信人性本善。為了證明那些詆毀他的人錯了，他誓言以一個乞丐的身分過活，直到他交到第一個真心的朋友為止，阿姆姆想要以這個方式說服他的人民幫助蘇瑞瑪的同胞。雖然有數以千計的人走過這名蓬頭垢面的約德爾人，但並沒有人願意駐足且伸出援手。阿姆姆心碎不已，積鬱成疾而死。但死亡並非是其終點，有些人信誓旦旦聲稱看見了這名約德爾人還在沙漠中遊蕩，尋找願意和他交朋友的人，讓他找回對人性的信任。這些故事都不盡相同，但是不管情節如何，阿姆姆都是一個悲傷而空洞的形體，注定永世孤單。他不斷尋找著同伴，但是身上卻背負著永恆的詛咒。在漫長冬夜裡，火爐的火苗燒得劈啪作響，如果仔細傾聽，還是可以聽見阿姆姆在沙漠中啜泣，對於他的孤單絕望。不管阿姆姆所追尋的是何物 ─ 救贖、親情或是僅僅只是一個善意的舉動，唯一可以確定的是：不論是什麼，阿姆姆都尚未找到。</string>
    <string name="anivia">艾妮維亞是仁慈，外型為冰晶鳳凰的神靈。她歷經過無數次的生死循環，每一次重生都是為了保護弗雷爾卓德。她是從永凍冰晶與刺骨寒風之中誕生的半神，任何膽敢來侵犯她家鄉的不速之客，她都會用體內的元素之力加以擊退。艾妮維亞保護並引領著定居於嚴酷北境的部族，而他們也打從心底尊崇她，不僅視她為希望的象徵，也視她為變故即將發生的預兆。為了保護弗雷爾卓德的人民，艾妮維亞會不計代價地運用身體每一個部位蘊含的冰霜之力。她知道即使她犧牲了，她的記憶依舊存在，而最終她也將重生為嶄新的明日。</string>
    <string name="annie">安妮是一名擁有強大火燄之力的幼年法師。雖然危險，卻讓人不禁承認她的前途不可限量。她居住在諾克薩斯北方山脈的深處之中，在那裡隨處可見各種險惡生物及必須加以迴避的危險人物。然而即便如此，她擁有的力量依舊凌駕於他們之上。在安妮還是呱呱墜地的嬰孩時，她就因為突然爆發的情緒而展現出與火燄之間與生俱來的契合。不過幾年的時間，安妮已經可以完美地掌握這股力量。她最愛的玩伴是由她自己召喚出來的泰迪熊，她把牠取名叫作「泰貝爾」。泰貝爾的身體被毀滅之火包圍，為了安妮，牠可以消滅眼前所有阻撓他們的敵人。長年與外界沒有任何接觸的安妮早已迷失在永恆的純真童年之中，她總是在黑暗的森林深處徘徊，不斷地找尋下一個可以陪她玩耍的同伴。</string>
    <string name="aphelious">溶於月影的神秘身姿、殺器盡出的劍拔弩張，亞菲利歐用致命的沉默弒殺了所有信仰之敵 ─ 他所熟悉的語言只有精準無比的射擊與各種火力強大的槍火。雖然他飲下了令他失聲的毒藥，但他也因此得到了他的姊妹亞盧妮的引導。從亞盧妮所身處的遙遠神廟中，她將各種以月之石精心鍛造的武器送到亞菲利歐的手中。只要空中的明月依然皎潔，亞菲利歐就永不孤獨。</string>
    <string name="ashe">身為寒霜之裔的艾希是北境人口數量最龐大的部族 －「艾伐洛森」的戰爭之女，她同時也是率領這個部族的領袖。艾希性格堅毅、天資聰穎，而且充滿理想，但是卻不太習慣領導者這個身分。她體內寒霜之裔的血統使她可以完美運用由真霜冰晶打造而成的冰結長弓，而她領導的人民則相信她是英雄艾伐洛森的轉世。艾希畢生的心願是收復他們部族在遠古時期曾經擁有的領地，並再次統一弗雷爾卓德。</string>
    <string name="aurelionsol">「害怕吧，下跪吧！你們的選擇不多了！」曾經，翱銳龍獸以他精妙的星體結構點亮了空無一物的太空；而今，他被迫將他強大的力量奉獻給一個曾經強大的宇宙帝國。為了重回自由之身，翱銳龍獸願摘下天上所有的星球也在所不惜。彗星的出現通常都代表了某種不安的預兆。人們傳說，在天空出現這種異象時，表示將有新的帝國崛起、舊的文明沒落；而這樣的說法僅僅只看到了事實的表面：其實彗星本身即是一深不可測的強大力量。而這生物就是古老的翱銳龍獸；原本是恆星的碎片，經過極長時間的融合和醞釀結合出的生物。在造物之始時出現，他遨遊在虛無之中，在難以計算的廣大世界中，帶給人們無數的驚奇與想像。天象神龍是來自異界的產物，翱銳龍獸幾乎從未遇過同類。在世界上陸續出現了更多樣的生命形體之後，越來越多雙的眼睛會在夜晚看向天空，並為翱銳龍獸所製造出來的美麗奇景感到讚嘆和迷惑。在受到無數世界的崇拜下，他也開始對他們感到好奇。為了與他所選定的種族有更進一步的接觸，天象神龍選擇向幾個最特殊的種族顯現他的真身；而這些被選中之人為了解開宇宙之謎，紛紛向他們原本的星球道別。許許多多的歌謠中讚頌著星際漫遊者下凡到世界上，並向巨石峰居民們顯露他的真身。傳說那天空中出現了風暴般的星群，佈滿了整個天空，景象壯觀地令人感到害怕。龍的身體由無數星體構成，在天空中環繞、閃爍；較新的星群特別光亮，星雲隨著他的一舉一動飄移著。受到他令人炫目的力量影響，巨石峰的居民將他命名為翱銳龍獸，並給予它象徵著崇敬的禮物：一頂用星辰寶石做成的無暇皇冠；他毫不遲疑地戴上了。一成不變的生活使翱銳龍獸再度回到了廣闊的宇宙漫遊。然而，越是遠離那個他曾經到過的小小世界，他越感到身體中有一股無形的力量將他拉離他應走的軌道，帶往他處！他不斷聽到小小的聲音在說話，從宇宙遙遠的另一端對他發號施令。原來，那份看似象徵畏懼與尊敬的禮物，是個出奇不意的陷阱。在狂怒之中，他試圖掙脫控制，卻只發現每次掙扎，他身上的星體就少去一些。這股強大的魔法困住了翱銳龍獸，迫使他為巨石峰而戰。為此，他與創世的上古神獸對抗，甚至被迫與自己從開天闢地以來就認識的同類交戰。數千年以來，他為巨石峰上過無數戰場，打下一個繁星茂盛的帝國。他的力量被用於凡間，真是可怕的浪費，畢竟他可是為宇宙帶來光芒之人！然而如今他卻得為此等低等生物而戰？就在他過往的榮光逐漸隨著年歲消退時，翱銳龍獸決心退隱，不再燃燒任何一顆恆星；然而就在此時，他感到身體中那股力量有了歧見。皇冠中發出的那個聲音竟然開始自己與自己爭論不休、不停吵鬧；似乎有一場他自己也毫無頭緒的災難降臨在束縛他的力量之上。他們的力量開始分裂，而他心中也重新燃起了希望。一想到即將可能重獲自由，翱銳龍獸回到一切開始的那個地方：符文大地。這裡的文明將會親眼見證他的甜蜜復仇，而這裡的所有生物將為他們冒犯天象神龍的大膽行為付出代價。</string>
    <string name="azir">「蘇瑞瑪曾是符文大地的驕傲，而我將會帶它重返榮光。」在好幾個世紀以前，阿祈爾是蘇瑞瑪的帝王，站在權力的最頂點。然而，他的驕傲使他在稱霸之時遭到背叛並殺害。數千年後的今日，他轉生成為一名至高戰士，擁有著超凡的力量。而他被沙塵掩埋的城市也再次從土石中崛起，阿祈爾將帶領蘇瑞瑪重返往日榮光。在數千年前，強大的至高戰士們所率領的軍隊統制著許多附庸國，而蘇瑞瑪帝國是其中一個強盛而龐大的國家。蘇瑞瑪在一個具有野心又渴望權力的帝王統治下，富庶程度遠遠超越了其他的友邦；漂浮於首都中心的神廟烈日巨環長年反射著陽光，庇護了整片大地，肥沃而豐饒。帝王的子嗣中，阿祈爾是年紀最小又最不受人喜愛的一個。由於前面有著眾多的兄弟姊妹，他終生與帝王之位無緣。在可見的未來中，他最有可能是成為一名聖職人員，或統治邊疆地帶的一省。他身型修長、喜愛閱讀，與其在雷尼克頓的監督下進行武術訓練，阿祈爾將大部分的時間都花在納瑟斯的皇家圖書館中，追逐著文字的美好。在一櫃又一櫃的卷宗、書本和石板之中，阿祈爾遇見了一個年幼的奴隸。小男孩每天都會來到圖書館，為他的主人收集所需要的文字。在蘇瑞瑪中，奴隸是不能擁有名字的，但自從兩人成為朋友後，阿祈爾違反了規定，為他的朋友起了名字：齊勒斯，意思是「樂於分享的」。他讓齊勒斯成為專屬於他的奴隸，並小心地不在公眾場合叫出他的名字。兩人經常在一起分享他們對歷史的喜好，了解著蘇瑞瑪的過往和那些至高戰士的傳說。在一次的年度巡視中，阿祈爾與父親、兄弟和雷尼克頓同行。皇家車隊停靠在一處知名的綠洲中度夜，阿祈爾和齊勒斯則悄悄地溜出了營地，跑到一處僻靜的地方遼望星空，並在從皇家圖書館偷出來的星座圖上加入屬於他們的記號。此時，皇家車隊正遭受刺客的襲擊。其中一名刺客在沙漠中發現了兩個小男孩，舉手欲割下阿祈爾的喉嚨，卻遭到了齊勒斯的阻撓：齊勒斯在對方舉刀之際撞向了刺客的背，而阿祈爾則成功奪下匕首，並將刀柄直沒入刺客的喉頭。阿祈爾取走男人的劍，衝向綠洲，但當他抵達之時，刺客早已被雷尼克頓給收拾了。雷尼克頓成功保護了帝王並擊殺了來襲的刺客，然而阿祈爾的兄弟卻無一倖免。阿祈爾告訴他的父親齊勒斯的英勇行徑，並請求他的父王給予齊勒斯應有的獎賞，但他的父王並沒有理會。對帝王而言，齊勒斯仍僅不過是個奴隸，但阿祈爾誓言終有一日，齊勒斯與他將成為真正的兄弟。帝王回到了首都，宣布了十五歲的阿祈爾將成為王儲，並對那些可能派出刺客的人發動血戰。蘇瑞瑪陷入了數年的恐慌，任何被懷疑有叛國行為之人，都遭到帝王無情地抹殺。即便現在阿祈爾已是王位的繼承人，他的日子卻不好過。他的父親對他恨之入骨，恨不得當初是由阿祈爾代替他的兄長們受死，況且王后的年紀仍然還能生育。在綠洲所遭遇的危險讓阿祈爾認知了自身的不足，開始了武術的訓練。雷尼克頓接下了教導王子的任務，而在他的羽翼之下，阿祈爾學會了如何揮舞劍與矛、如何指揮戰士作戰，更學會了閱讀戰爭的脈動。而年輕的王儲也將他唯一信任的齊勒斯拔擢成為他的左右手，且為了使他成為更強大的助手，阿祈爾派遣齊勒斯出外尋找知識。數年過去了，王后仍然無法順利產下任何一子，每個胎兒都在腹中早夭。因此，只要王后一天無法生育，阿祈爾就是安全的。有些人認為王后被下了詛咒，甚至有些人將年輕王儲的名字與之連結；即便阿祈爾宣稱他是無辜的，還是處決了幾個敢公開談論此事之人。終於，王后生下了一名健康的男孩，但是在他出生的那個晚上，一股可怕的暴風襲擊了蘇瑞瑪。王后的房間遭到強力的閃電一次又一次地擊打，而就在可怕的強光之中，王后和她的新生兒都難逃一死。據說帝王在悲痛中發了瘋，並結束了自己的生命，但很快地便傳出在皇宮之中發現帝王和侍衛被切成了碎塊，屍體焦可見骨。阿祈爾對他們的死也同樣震驚不已，然而帝國需要領導者，在齊勒斯的輔佐之下，他們很快地掌握了蘇瑞瑪。在接下來的數十年中，他擴張了蘇瑞瑪的版圖，並親手開始了嚴酷的統治。他改善了奴隸的生活，並私底下發展了一個計畫，企圖要推翻數千年來的傳統，永遠地讓他們自由。他秘密的進行著這個計畫，甚至連齊勒斯都毫不知情，他們之間為了彼此的奴役關係爭執了無數次。然而帝國的強盛是建立在奴隸的制度上，許許多多的貴族透過長久的奴隸制度來獲取財富和力量。要推翻如此深遠的傳統，需要很長的一段時間，而阿祈爾絕不容許失敗。所以即便阿祈爾再想與齊勒斯兄弟相稱，他仍得忍耐，直到蘇瑞瑪的所有奴隸解放為止。這些年來，齊勒斯保護了阿祈爾不受政治仇敵的侵擾，並引導著帝國的擴張。很快地，阿祈爾娶了妻子並生下了無數的後代，甚至有些是與奴隸所生下的私生子。為了使蘇瑞瑪成為前所未有的最強帝國，齊勒斯說服了阿祈爾成為無敵的存在、成為人神，成為一名至高戰士。在帝國的力量最強盛之際，阿祈爾宣布他將進行飛昇儀式，已是時候讓他與納瑟斯和雷尼克頓與其他先祖比肩而行。許多人質疑這樣的決定；飛昇儀式不但非常危險，由來只有那些將一生奉獻給蘇瑞瑪的將死之人，才能夠透過飛昇儀式獲得這至高無上的榮耀，人選更是只有神聖的烈日祭司才能指定，絕不是一個為所欲為的傲慢帝王能夠加諸己身的。然而阿祈爾的傲慢已經隨著他的王國不斷成長，這些聲音並無法阻止他；阿祈爾更是下達命令，處死那些持反對意見之人。儀式之日終於到來，阿祈爾大步走向飛昇祭壇，兩側則排滿了數以千計的戰士和數以萬計的奴僕。由於齊勒斯派遣了雷尼克頓和納瑟斯去處理王國緊急的威脅，兄弟並未到場，但阿祈爾並未因此動搖。他爬上了神廟頂端，站在城市中心的烈日巨環之下，而當烈日祭司開始了儀式之時，他轉向了齊勒斯，並宣布還他自由之身。且不僅僅是齊勒斯一人，而是所有的奴隸都在此刻獲得自由。齊勒斯驚訝地好一陣子說不出話來。阿祈爾擁抱了齊勒斯，並給了他兄弟的身分，正如許多年前他所發下的誓。阿祈爾此時轉向了祭司，開始了儀式，降下了來自太陽的偉大力量。而阿祈爾並不知道的是，齊勒斯這些年來所閱讀的並不只是歷史。他學會了黑暗的法術，同時也在心中醞釀著重獲自由的慾望和對阿祈爾的怨恨。在抵達儀式的高潮時，齊勒斯釋放了他的力量，阿祈爾被從祭壇上炸飛。沒有了符文之環的保護，阿祈爾瞬間遭到烈日之焰的吞噬，而齊勒斯站上了阿祈爾原本所在的位置。陽光在齊勒斯身上注滿了力量，而在他的肉身開始變形的同時，齊勒斯發出了痛苦的怒吼。然而儀式並非為齊勒斯而始，要吸收如此強大的能量也必須同時付出代價。飛昇儀式的力量向外爆發，將蘇瑞瑪瞬間摧毀。人們燃燒殆盡，高聳的皇宮瞬間夷為塵土，飛揚的砂石吞沒了整座城市。烈日巨環從天空中墜落，花費了數千年才建立而成的國度就在轉眼間，因為一個男人的野心和另一人的誤解而消逝無蹤，剩下的只有殘破的廢墟和在夜風中迴盪的哭聲。阿祈爾並未見證到這一些。對他而言，一切已成虛無。他最後的記憶只剩下痛苦和烈火；他並不知道是什麼將他打下了神廟，更不知帝國的下場。阿祈爾就這樣迷失在渾沌之中，直到數千年後，他最後的子嗣之血灑落在神廟的廢墟之上，才將阿祈爾從死亡中喚醒。阿祈爾重獲新生，但卻並不完整；他的身體僅僅是由沙塵構成，靠著他堅強的意志而連結在一起，勉強運作著。在他的肉體漸漸回復的同時，阿祈爾跌跌撞撞地走過城市的廢墟，發現了一個女人的屍體，背上插著一把尖銳的小刀。他並不認識這個女人，但一看見女人的輪廓，就立刻認出這是他的子嗣。在他抱起這個女孩時，一切的帝國和權力都早已被他拋在腦後。他帶著女孩來到了拂曉綠洲，綠洲早已乾涸，但阿祈爾途經之地，竟開始冒出了清澈的泉水。阿祈爾用綠洲中的泉水清洗了女孩的身體，沖去了身上的血，原本刀刃穿過的地方現在只留下了淡淡的疤痕。而在這無私的行為下，阿祈爾在一片火焰中升起，蘇瑞瑪的魔法再次眷顧了他，這次他真正成為了至高戰士。太陽的永生烈焰壟罩了他，為他塑造了獵鷹盔甲的華麗形體，並給予他控制沙漠的能力。阿祈爾舉起手臂，他早已毀壞的城市立刻從覆蓋了千年的沙中崛起。烈日之環再次在天空中閃耀，而泉水也再次在神廟周遭川流不息。阿祈爾爬上了烈日神廟的階梯，編織著風中的沙來重現這座城市最後的樣貌。沙塵將這座城市最後的一幕在阿祈爾的眼前再度上演，他不敢置信地目睹著齊勒斯最後的背叛。自己的家人慘遭殺害的命運、帝國瞬間的殞落以及權力的消逝讓阿祈爾落下了眼淚。在數千年後的現在，他終於了解當初他的好友心中的憤恨是多麼深邃。在有了至高戰士的力量之後，阿祈爾也已感應到齊勒斯仍在世上，於是他召喚了一群砂兵軍隊來保護自己。在烈日之環的光芒之下，阿祈爾許下了誓言。我將收回我的領土，並奪回屬於我的東西！</string>
    <string name="bard">「漂泊守望者」巴德來自星際，他是機運的代理者，為了維持世界的平衡而戰。世界唯有保持平衡，萬物生靈才能抵抗混沌力量的侵蝕。許多居住在符文大地的人都知道一兩首歌頌巴德純真本質的歌謠，但即便單純如巴德，還是會被具有強大魔力的神器所吸引。巴德的身邊聚集了代表著歡樂的小精靈「米普」，牠們的存在也證明了巴德不可能意圖不軌，他只不過總是以自己獨特的方式來造福萬物。</string>
    <string name="blitzcrank">布里茨來自佐恩，是一台體型龐大、堅不可摧的機器人。當初創造他本是為了清除佐恩境內的化學廢料，然而，他發現這個目標實在太過侷限。他重新打造自己的身體，以便之後能夠更輕易地保護居住在汙水坑的底層人民。布里茨善用他的力量與耐力，一次又一次地拯救陷入危險的佐恩人民。同時，他也用堅硬的鐵拳與爆發能量打擊那些專門製造麻煩的禍害。</string>
    <string name="brand">布蘭德的前身曾是弗雷爾卓德某個部落中一個叫作「基恩．羅西」的男子，他對權力的無窮欲望使得他墮落成名為布蘭德的可怕生物。基恩過去曾和同伴找到了傳說中的世界符文，然而，為了讓自己獨享成果，基恩選擇背叛了他的同伴－當他碰觸到世界符文的那一瞬間，他的靈魂頓時被烈火灼燒，而他的身體則成為了復仇之火的容器。從那一刻開始，他不再是人類。布蘭德現在遊蕩在瓦羅然大陸上，並積極尋找剩下的世界符文。他誓言對這個世界進行報復，因為他堅信發生在自己身上的事絕對不是巧合。</string>
    <string name="braum">布郎姆的體格異於常人地健壯，傳聞他連心臟都比一般人還要大顆。他來自弗雷爾卓德，是一名人見人愛的英雄。每個在佛羅斯西北方的部落都會在把酒暢歡之際舉酒祝頌布郎姆的力量。傳聞他只花了一個晚上就砍伐掉一整片橡木林，甚至硬生生把一座山打碎成一地土石。布郎姆手上的拱頂門是他的盾牌，他長年在北境漂泊，臉上總是掛著與他的肌肉一樣大的笑容。對於那些需要幫助的人來說，布郎姆是他們真正的朋友。</string>
    <string name="caitlyn">凱特琳以皮爾托福最優秀的執法者聞名世界，她也是幫助這座城市擺脫那些纏人犯罪分子的最佳人選。她時常和菲艾一起搭檔，在旁人眼中，她謹慎冷靜的性格與菲艾衝動火爆的個性形成強烈的對比。雖然她手裡拿著的武器是一把獨一無二的海克斯科技來福槍，但她最厲害的武器其實是她的聰明與機警。這兩項特質也使得凱特琳總是能佈下精心的陷阱，任何意圖破壞進步之城治安的不法之徒都逃不出她的手掌心。</string>
    <string name="camille">「精準是外科醫生與屠夫之間最大的差別。」行事總是遊走在法律邊緣的卡蜜兒．斐羅仕是一名高貴優雅的間諜，她同時也是確保皮爾托福在佐恩的威脅之下，依然能順利運作的關鍵人物。卡蜜兒從小生長在極為重視禮儀的富裕家庭，她是斐羅仕家族的首席間諜，家族內各項重大機密任務都必須依賴她俐落地完成。皮爾托福內有許多著迷於海克斯科技的人，但是他們的熱忱都遠遠不及卡蜜兒對海克斯科技的強烈執著，他們不禁認為比起女人，卡蜜兒更像一個利用海克斯科技打造出來的機器人。她的內心如同刀鋒般尖銳，並且總是沉著冷靜地面對眼前的危險。「規則之下，人人平等。」卡蜜兒是維持皮爾托福與佐恩之間秩序的唯一人選。</string>
    <string name="cassiiopeia">卡莎碧雅是隻半人半蛇的生物，相當懂得如何利用他人來實現她狡詐的意圖。身為諾克薩斯名門 ─ 杜．克卡奧家族 ─ 當中年紀最輕且外貌也最美的千金，她最熱衷的反而是埋藏在蘇瑞瑪底下的密室，為了遠古力量而冒險探索其深處。她在那裡遭到駭人的陵墓守衛咬傷，其所附帶的劇毒將她轉變成蝰蛇外貌的掠食者。如今，八面玲瓏的卡莎碧雅在夜幕的遮掩下悄悄地滑行，不幸的獵物若與她邪惡的凝視對上眼，將會被變為無法動彈的石化狀態。</string>
    <string name="chogath">科加斯在刺眼陽光的照耀下首次出現在符文大地之時，就已經是以受到純粹飢餓所驅使的野獸樣貌示人。科加斯體內複雜的生理構造可以將吸收進來的物質轉化成身體的一部分，不僅大幅提升了肌肉的密度和質量，還使得牠的外殼如鑽石般堅硬。當牠的身體大到無法順利產下虛空蟲卵的時候，牠會將體內多餘的物質以尖銳脊刺的形式吐出，把獵物串在一起，留著之後慢慢享用。</string>
    <string name="corki">身為約德爾飛行員的庫奇生平最愛兩件事物：第一是飛行，第二是他那迷人的鬍鬚…雖然不一定都是這個順位就是了。庫奇離開班德爾城之後選擇定居在皮爾托福，在那裡他深深愛上了某個令他感到驚艷的機器。他將所有心力投入在飛行器的開發上，並領導了一支經驗豐富，由一群退伍軍人組成的飛行中隊：尖嘯之蛇。你會發現庫奇在猛烈砲火之下依然可以保持冷靜，因為他從來沒有遇到無法用他的超級導彈解決的問題。</string>
    <string name="darius">沒有任何人比達瑞斯還更能代表諾克薩斯的強盛與力量。他是整個國家上下最令人感到恐懼且實力最堅強的指揮官。從一個名不見經傳的無名小卒到成為諾克薩斯之力的這段過程中，達瑞斯斬殺了無數名反抗帝國的敵人－其中不乏有諾克薩斯人。所有人都知道他不曾懷疑帝國所作所為的正當性，一旦他舉起斧頭，他的下手絕對不會有絲毫猶豫。那些反抗特菲利安軍團領導者的人都知道達瑞斯在面對敵人時是不會抱有一絲憐憫心的。</string>
    <string name="diana">「我是在月魂下漫遊之光。」手持新月刃，黛安娜為月環而戰；月環是隱藏在巨石峰周圍的神祕力量。她包裹在銀白冬雪色的盔甲之下，宛如銀月的化身。吸收了巨石峰頂所蘊含的精華，黛安娜已不再是一個凡人，而必須在她的力量和世界中掙扎。黛安娜是她的雙親在巨石峰為了躲雨在環境惡劣的陡坡上所生下來的孩子；他們從很遙遠的國都跋涉而來，帶著對巨石峰的憧憬與期待，渴望從這座神秘的山峰上獲得神諭指引。精疲力竭又被暴風雪困住動彈不得的兩人被困在山峰東側的陡坡上，冷酷而無情的月光照落，黛安娜來到世界上的那一刻，她的母親卻沒了氣息。隔天，暴風雪遠去之後，太陽掛上了高空。從日輪聖殿附近來了幾個獵人，在雪地裡找到了小黛安娜；她被抱在死去父親的懷抱中，全身裹著熊皮。獵人們帶著她前往聖殿，聖殿將這名棄嬰奉獻給日輪，並且取名為黛安娜。日輪是主宰整個巨石峰與其周遭之地的信仰組織，該組織將這名深黑色頭髮的女孩當作成員扶養著。黛安娜初來乍到，接受著對於太陽極度崇敬的教育；她每天都學習著有關太陽的傳說，並且跟著日輪聖殿專屬的戰士 ─ 拉克爾傭兵隊訓練。日輪長者們告訴黛安娜萬物生機都源自於太陽，不能提供萬物養分的月光是虛妄的，只會助長那些來自黑暗的怪物；但黛安娜並不這麼認為，她覺得月光非常迷人而美麗，那樣的光芒是從山上直接照下的刺眼陽光所無法比擬的。每個晚上她都會從相同的夢中醒來；夢中，皎潔的月光下，她從日輪成員訓練所中溜了出去，爬上巨石峰，沿路摘下在夜晚盛開的花朵，並看著泉水在流瀉的月光下輝映成銀白。幾年過去了，黛安娜發現她總是質疑日輪長者與他們所傳授的事物；她對自己被教導的一切產生困惑，並且無法不去想那些課程中藏有什麼並未說出口的另一面；她所知道的所謂知識，是否並非全然完整？隨著黛安娜成長，她的兒時玩伴都因為她尖銳、多疑又不合群的個性而離去，她的疏離感越發強烈。在夜裡，她總是會看著銀白色的月亮上升到空中不可思議的高度，她感覺自己越來越像一個被放逐者。爬上巨石峰的這個念頭就像一個搔不到的癢處一樣，在她心中發酵著；但黛安娜從小到大所受到的教導都告訴她，這座山不僅僅會奪去她的性命，還有其它比失去生命更令人害怕的事情會發生，千萬別貿然攀登巨石峰 ─ 只有最令人崇敬的英雄才夠膽攀爬巨石峰。日子一天一天過去，黛安娜覺得自己非常孤單，她生命中總感覺有什麼缺憾需要填滿。</string>
    <string name="draven">在諾克薩斯，以足智多謀而為人所知的戰士必須在競技場上擊敗對手以證明自己的實力。而諾克薩斯有史以來，從來沒有任何戰士能像達瑞文一樣如此受到人民擁戴。身為一名前職業軍人，他發現群眾特別欣賞他宛如戲劇般華麗的戰鬥風格，以及操作迴旋飛斧時無與倫比的技巧。達瑞文沉迷於群眾對他的愛戴與迷戀，為了使他的名字留名青史，他誓言打敗所有能夠讓他達成這個目的的對手。</string>
    <string name="drmundo">蒙多醫生身上令人不寒而慄的紫色，完全喪失人性的心智，以及他永不滿足的殺人欲望是許多佐恩居民在特別漆黑的夜裡足不出戶的原因。這個可怕的怪物除了痛苦之外似乎什麼也不想要 － 不論是對他人施加痛苦還是承受他人給予的痛苦。蒙多醫生的武器是一把巨大的屠刀，他可以毫不費力地擲出它，彷彿它沒有任何重量似的。他因為綁架了無數佐恩居民以進行他邪惡的改造手術而惡名昭彰。尤其這種手術似乎還沒有一個明確的目標。蒙多醫生殘忍、為所欲為，且讓人無法預料。嚴格來說，他根本稱不上是醫生。</string>
    <string name="ekko">艾克是一名來自佐恩街頭的天才，他能夠操控時間，扭轉每個惡劣的情況，並使用他的發明：驅動-Z 來探索平行時空，嘗試編織出完美的當下。雖然他很享受自由，但若朋友陷入險境，他願意為了保護他們而不顧一切。在不知情的旁觀者眼裡，艾克似乎總能達成那些不可能做到的奇蹟。</string>
    <string name="elise">「美麗也是一種武器，而且，攻擊的速度遠比任何刀劍快上許多。」在諾克薩斯深處的不朽堡壘裡，佇立著一座幽暗無光的宮殿，裡頭住著致命的掠食者，伊莉絲。她曾經是個凡人，一個叱吒風雲家族的女主人。但自從被邪惡的蜘蛛之神咬了一口後，她被轉變為一個邪美、永生不死且完全非人類的生物。為了保持她的年輕美貌，伊莉絲開始獵捕無辜的人類，而幾乎沒有人可以抗拒她的誘惑。</string>
    <string name="evelynn">「今晚沒事的話，何不和我一起解放你內心塵封的痛苦？」符文大地幽暗的裂縫深處潛伏著一名惡魔，她的名字叫作伊芙琳。伊芙琳喜歡以人類女性的外貌引誘獵物，獵物一旦折服於她的魅力，她便會顯示出真實的型態。伊芙琳會用難以言喻的殘酷方式折磨那些受害者，透過他們的痛苦滿足自己的私欲。對於像她這樣的惡魔來說，與人類之間的相遇是一次次單純美好的邂逅，但是居住在符文大地的人都知道，那些受害者之所以落得如此下場，是因為伊芙琳有辦法讓他們受欲望驅使，一步步地走向無盡的深淵。人們每次從他人口中聽到這些恐怖駭人的傳聞時，便會默默告誡自己滿足欲望必須付出的可怕代價。</string>
    <string name="ezreal">「尋寶？致命詛咒？渺茫的機會？只要是跟這些有關的事，都算我一筆！」一名無懼的年輕冒險家伊澤瑞爾的探險足跡遍布整個符文大陸，不論是多麼蠻荒偏遠之處，伊澤瑞爾都不會放過。在一趟前往古老蘇瑞瑪文明的探索之旅中，他在廢墟裡發現了不可思議的神秘力量。他發現了一個似乎是給霸權王者配戴的手鐲，他一戴上，那手鐲就緊緊地貼著他的手臂，讓他發出強大而令人不可置信的力量。</string>
    <string name="fiddlesticks">二十多年來，費德提克獨自站在戰爭學院最東邊的召喚室。只有他雙眼中發出的綠色幽光才能刺穿黑暗，略略顯現出他滿佈塵埃的家。末日使者長久以來，就是在這裡無聲地守望著。聯盟中的所有召喚師都知道，他濫用力量胡作非為的警世故事。幾十年前，有個來自佐恩的強大符文魔法師，他的名字叫艾斯特凡。第五次符文戰爭後，他成為聯盟第一流的召喚師；但他受到舊魔法的毒害太深，以致越來越偏離聯盟的法則。在他最後一場比賽中，他使用的魔法終於超出了自己的控制。他只能將自己封閉在最東邊的召喚室，開始唸頌最禁忌的儀式咒語——超二維的召喚。沒有人知道，召喚室裡具體發生了什麼事。那天，召喚峽谷裡沒有其他代表佐恩的英雄。無論敲打召喚室的大門多少次，都只得到一片沉默。第一個冒險進入的學徒，瞬間被一把恐怖的鐮刀切成兩半。同時進入召喚室的人幾乎都死光了，少數存活下來的人也都被恐懼嚇瘋，只剩下一個空殼，語無倫次地囈語著群鴉和死亡。聯盟害怕連艾斯特凡都無法控制的邪惡，只得封閉住所有召喚室的出口，試圖封印他們無法摧毀的恐懼。多年過去了，召喚室裡的稻草人從未移動過半步，但卻殺死了所有蠢到敢進召喚室的人。了解到無法將稻草人移出召喚室後，議會想出了另一個利用費德提克的方式：劊子手。即使在他重見天日，並看似被正義之地的召喚規則約束時，人們還是不知道，他在召喚室裡等待的究竟是什麼。他僵硬的臉部沒有透露一絲線索，他的鐮刀則準備好殺死任何站在他面前的人。那些聲稱「沒有什麼好恐懼的，除了恐懼本身」的人還沒有見識到群鴉風暴。</string>
    <string name="fiora">瓦羅然中最受人敬畏的決鬥者，菲歐拉以她易怒的性格、狡詐的頭腦，和她揮舞劍柄的速度聞名。她在蒂瑪西亞的羅倫特家族出生，曾經的高尚氏族，卻因她父親的行為而名譽掃地。菲歐拉將付出一切代價來重返屬於羅倫特家族，和蒂瑪西亞的榮耀。</string>
    <string name="fizz">飛斯是一名兩棲的約德爾人，他生活在比爾吉沃特的珊瑚礁中。他經常將那些被迷信的船長們投入海中做為祭品的貨物還給他們。但就連那些最粗俗的水手也知道不要去招惹飛斯──有許多傳說都在描述著那些小看這個滑溜生物的人最後的下場。飛斯常被誤認為是任性海洋之靈的化身，他似乎能夠召喚那些深淵野獸，而且不只喜歡擾亂自己的敵人，連盟友也是。</string>
    <string name="galio">「蒂瑪西亞人，快躲到我的後方！你們沒發現嗎？我很巨大！」每次踏上蒂瑪西亞城外，人們總會看到禦國巨像加里歐矗立在那，警戒地注視著前方。作為對抗敵方法師的堅強壁壘，他經常一站就是好幾十年，只有強大的魔力才能喚醒他。當加里歐甦醒之時，他將充份利用難得清醒的時刻，仔細品嘗戰鬥帶來的快感以及捍衛同伴所帶來的榮耀。然而，勝利的果實嚐起來總是帶點苦澀，敵人的魔法是他甦醒的動力來源，每次贏得勝利，他將再次陷入沉睡之中。</string>
    <string name="gangplank">剛普朗克曾經統治比爾吉沃特，在他的暴政結束後，有些人甚至認為他會變得更加危險。因為他寧願讓比爾吉沃特浸在鮮血中，也不想讓其他人奪走這個區域──現在的剛普朗克拿著手槍、魚叉以及火藥桶，下定決心要重新取回他失去的東西。</string>
    <string name="garen">身為一位自豪及高貴的戰士，蓋倫是無畏先鋒軍團的一員並為其而戰。他深受同伴們的歡迎，並充分地受到敵人的尊敬 － 特別是作為著名的皇冠守衛家族的後裔，負責捍衛蒂瑪西亞和其理想。身著魔法防禦盔甲，手持巨大寶劍的蓋倫，隨時準備颳起正義的鋼鐵旋風，和戰場上的法師及魔術師展開對決。</string>
    <string name="gnar">吶兒是遠古的約德爾族，平時玩耍的可愛模樣會因為狂怒而瞬間轉變，成為一隻破壞力無窮的巨獸。在真霜冰晶中待了數千年後，這隻好奇心旺盛的生物終於重獲自由，在現今這個他眼裡看來截然不同的新奇世界裡蹦蹦跳跳。危險會使他感到興奮，無論是他的骨頭迴力鏢或是附近龐大的巨岩，只要是他拿得到的東西，他都會開心吵鬧地扔到敵人身上。</string>
    <string name="gragas">古拉格斯是一名身形龐大，行為舉止十分豪邁粗魯的釀酒大師。他唯一的夢想就是釀造出一款完美的麥芽酒。沒有人知道古拉格斯來自哪裡，目前他人在弗雷爾卓德，積極地從沒有受到汙染的純淨之地找尋珍貴的原料，並嘗試他研發的每一道食譜。古拉格斯的個性十分衝動而且經常喝醉，他最為人所知的事蹟就是每次喝醉都會主動找其他人吵架，然後最終以徹夜狂歡和毫無節制的揮霍收場。基本上古拉格斯出現在酒吧時的行為模式一定是先喝醉，然後開始大肆破壞。</string>
    <string name="graves">「我們的目的只在黃金，而非腦袋，誰都別想輕舉妄動。」麥肯．葛雷夫是一位著名的僱傭兵、賭徒和竊賊，每個他拜訪過的城市和帝國都將他列為通緝人物。儘管脾氣暴躁，但他在犯罪分子中擁有嚴格的榮譽觀，經常用他手上的那把雙筒獵槍「命運」對於看不慣的事情進行制裁。近年來，他與逆命棘手的合作夥伴關係和解了，關係獲得恢復，他們的勢力再一次地在比爾吉沃特下腹地混亂的犯罪溫床中茁壯。</string>
    <string name="hecarim">「衝破陣形再無情踐踏，荼毒生靈以恐懼為糧。」赫克林是人與野獸的幽靈混合體，其身上被下的詛咒迫使他必須永生駕馭那些生靈。當天堂島籠罩在陰影之下，這位驕傲的騎士連同他所有的騎兵和坐騎都被殞落王者那毀滅性的能量所毀滅。現在，每當黑霧籠罩於符文大地，他將帶領著那些生靈的鬼影一同衝刺，用鐵蹄將敵人壓碎，陶醉於毀滅與屠殺之中。</string>
    <string name="heimerdinger">一名傑出、個性古怪的約德爾科學家賽爾．畢．漢默丁格是皮爾托福有史以來最創新，最受到尊崇的發明家。他對於發明有著近乎神經質的迷戀，也只有在探討宇宙間最難解的問題時才會感到自己的存在是有意義的。雖然他的理論經常過於艱澀難懂，但漢默丁格的發明卻是皮爾托福所有科技產物之中最驚人－也最致命的裝置。除此之外，他也經常研發一些其它的小東西來幫助提升這些裝置的效率。</string>
    <string name="illaoi">「智慧常存於瞬間驚奇。」伊羅旖碩大的身形只有在與她虔誠的信仰比較時，顯得不那麼顯眼。身為偉大海妖的先知，她使用巨大的金色石球將敵人的靈魂敲出、粉碎敵人對現實的認知。那些膽敢挑戰「娜葛卡布爾」真傳的狂妄之徒，就會發現伊羅旖從不獨自作戰 ─ 毒蛇群島的神靈總是在她身旁。見過伊羅旖的人們無不對她印象深刻，她是如此地風格強烈、全心投注於感受生活。她拿她想要的，摧毀她厭惡的，並且沉醉於她喜愛的事物。然而，如果妳想真正認識伊羅旖，就必須對她的信仰有所認識。娜葛卡布爾 ─ 伊羅旖信仰的神祇 ─ 傳說是一個有著毒蛇頭顱、四周纏繞著無數觸手、永生不滅的存在；有人稱祂為海蛇之母、偉大海妖或是倒刺女神，祂是毒蛇群島的生命、風暴之神（娜葛卡布爾的意思是「主宰大海和天空的不死怪物」）。這個信仰由三個原則組成：一、每個靈魂都是為了宇宙而存在；二、宇宙在每個生物體內都埋藏了慾望；三、當所有的生物都追求慾望時，宇宙才會進步。低階的祭司負責維護神殿、召喚神聖的海蛇，以及教導人民娜葛卡布爾的道理。身為真傳的伊羅旖有兩個神聖的職責，而最大的任務就是維持整個宇宙「流」的順暢。真傳的第一個任務是對抗不死亡靈。亡靈不屬於宇宙中正常的「流」，也是娜葛卡布爾所厭惡的。雖然保護當地住民屬於所有祭司的任務，但真傳必須直接面對最強大的亡靈，並將詭秘黯霧送回闇影島。第二個任務則是尋找有潛力之人，讓他們挑戰娜葛卡布爾試煉，也就是真傳所代表的。伊羅旖用神聖的石球 ─ 神祈之眼 ─ 將受試者的靈魂從身體拉出來，逼迫受試者站在她的面前，以證明他的價值。偉大海妖無法忍受任何遲疑、懦弱或壓抑，因此試煉失敗之人將會灰飛煙滅，但試煉的意義不在於毀滅別人。通過試煉的生還者會受到永久的改變，並能找出自己的天命開始努力。雖然伊羅旖是數百年來最強大也最受尊敬的真傳，但她破壞了信仰的傳統才是讓大家都在討論她的原因。在通過了成為真傳的訓練、擁有強大的力量之後，伊羅旖為了骯髒的比爾吉沃特，離開了黃金寺廟 ─ 布爾魯。比爾吉沃特是整個毒蛇群島中唯一一個外地人可以進入的地方，而伊羅旖的族人都認為它是個髒臭如水溝的場所。過去的真傳都選擇忽略這個城市，並且認為外地人只比亡靈好一點，因此當伊羅旖選擇為比爾吉沃特的人挺身而出、面對哈洛威時，她就破壞了傳統；更具爭議性的是，她甚至認為某些居民有參加試煉的資格。但即使如此，城市中只有寥寥幾座寺廟，且只有非常少的帕朗奇（原住民稱呼大陸居民後代的俚語）獲得了進入寺廟的許可，但伊羅旖將海蛇之母這個信仰帶入比爾吉沃特是毋庸置疑的，而且她不屈不撓的精神也讓信仰在此發揚光大。有謠言說比爾吉沃特最嗜血、最惡名昭彰的海盜曾為海妖祭司心碎，而那些見過祭司本人的也不會為此感到意外。在伊羅旖粗曠的外表下，掩藏的是她的智慧、力量和如磁場般的自信。許多人都想要伊羅旖的幫忙，也非常歡迎她來到比爾吉沃特，但海妖的試煉是所有人都畏懼的。</string>
    <string name="irelia">諾克薩斯占領愛歐尼亞的這段期間促生了許多英雄，其中沒有人比來自那歐，名為伊瑞莉雅的年輕女孩還讓人印象深刻。伊瑞莉雅自幼在家鄉學習從古代流傳至今的秘舞，她把武術融入其中，透過優雅又精準的身段操控一把把致命劍刃。伊瑞莉雅在證明自己是一名高強的戰士後便被推舉成為反抗軍的領袖，直至今日她都沒有忘記使命，致力於保護她所珍愛的家園。</string>
    <string name="ivern">「蘑菇的靈巧聰慧總讓我為之驚艷。」荊棘之足‧埃爾文，也被許多人稱做為綠林之父，他是一個半人半樹的生物，遊蕩在符文大陸的叢林中，育化經過地方的萬千生命。他深知自然世界的秘密，並與所有成長、雀躍，飛翔的生物們有著堅定的友誼。 埃爾文徘徊於荒野，傳授了自身的玄智給遇見的廣大生靈，更豐富了綠林，而他偶爾也會不小心把自己的秘密告訴給大嘴巴的蝴蝶們。</string>
    <string name="janna">神秘的珍娜是風之元素的化身，以符文大地的颶風之力守護著佐恩孤苦的人民。有些人相信她因祈求航海平安的水手們而存在，能夠帶來穩定的順風保護他們，賜予他們渡過惡劣海象的勇氣。她的善行與庇護傳遍佐恩的大街小巷，漸漸也成為人民心中那盞象徵希望的明燈。沒有人知曉暴風女神何時會出現在何處，但只要她現身，便一定是為了拯救而來。</string>
    <string name="jarvaniv">嘉文四世，光盾王朝的後裔，是蒂瑪西亞正統的王位繼承人。他從小就被教導要成為蒂瑪西亞崇高美德的典範，因此不得不平衡內心對於自己的期望以及想要在前線戰鬥的一己私欲。嘉文用他無畏的勇氣及無私的決心鼓舞著底下的軍隊，同時高舉家族的旗幟，展現了身為人民未來領導者擁有的真正力量。</string>
    <string name="jax">賈克斯是伊卡西亞最後一位至今仍在世的武器大師。他操縱特殊武器的技術以及嘲諷他人的能力基本上無人能與之匹敵。自從他的家鄉被人民的狂妄自大拖垮，進而釋放了來自虛空的生物之後，賈克斯和他的同伴便誓言要保護剩下的淨土。然而，隨著世界各處的魔法開始產生動盪，本來已陷入沉眠的威脅又再次躁動。賈克斯只能踏遍瓦羅然大陸，揮舞著伊卡西亞的最後一盞明燈，看看一路上遇到的戰士是否夠格站在他的身邊，一同抵禦來自虛空的威脅。</string>
    <string name="jayce">杰西是一名相當出色的發明家，他把一生都投入在守護皮爾托福以及進步之城永不停歇的腳步上。杰西用他可以變換型態的海克斯科技戰錘，以及他的力量、勇氣和智慧來保護他的家鄉。在幾乎所有皮爾托福的居民都一致推崇杰西為英雄之時，他並沒有處理好伴隨著名氣而來的負面聲浪。但即便如此，杰西的初衷始終未變，就連那些嫉妒他的才能的人也不得不感謝他守護了進步之城。</string>
    <string name="jhin">「藝術…需要一定程度的殘忍。」燼是一個神經質、視殺戮為藝術的罪犯。曾經被囚禁在愛歐尼亞，但隨後被愛歐尼亞議會中的黑暗勢力解放，這個連續殺人犯現在成為了他們的影子刺客。他的槍如畫筆，燼以暴力之美創造他個人的藝術品，嚇壞了受害者和圍觀的群眾。他從展示他病態的犯罪現場中獲得快感，同時向世人散佈強而有力的訊息：恐懼。許多年來，愛歐尼亞南部群山都被知名的「金色惡魔」所控制。在札雲省中，有個屠殺無數旅行者和農民的怪物，總是留下四肢扭曲的屍體。無數的武裝民兵進入森林搜尋，各個城鎮也雇請了許多惡魔獵人和武術大師來巡邏商路，卻無法減緩這頭怪物的可怕罪行。在絕望之中，札雲省議會派出使節向孤朽大師求救。在聽完使節的敘述後，孤朽捏造了一個無法進行援助的藉口。但在一週後，孤朽大師的兒子：慎和得意弟子：劫兩人偽裝成旅行商人，悄悄地移動到了札雲省。他們秘密地造訪無數親人被殺害而情緒失控的家庭，仔細分析可怕的犯罪現場，尋找無數謀殺案件的線索和關聯。他們的調查持續數年之久，這三人間也起了變化。孤朽大師的紅髮漸漸變白；以機智與幽默聞名的慎，性格也變得陰沉起來；而孤朽手下最閃亮的明日之星：劫，則遇到了忍術精進的瓶頸。在總算找到了一些線索之時，孤朽大師這樣向他們說：「正義與邪惡並非絕對。無陽，則陰無以生；無陰，則陽無以化。」在孤朽大師一生無數被傳頌的彪炳戰功中，捕捉到「金色惡魔」將會是他第七件，也是最後一件的功績。在櫻花祭的前一晚，孤朽大師在喬帕斯喬裝成一名書法家，試圖混進其他藝術家的行列中，等待著時機的到來。所有人都認為，會犯下這種可怕罪刑的，只有最邪惡的惡鬼才做得出來，但孤朽大師非常清楚，這個惡魔殺手也不過是個凡人。這個在札雲四處出沒的「金色惡魔」，其實就是魁駄．燼。當他們逮到燼的時候，年輕氣盛的劫本想走上前去了結面前這個瑟縮的男人，但孤朽阻止了他。即使燼做了那麼可怕的事，這個傳奇大師仍然決定將冷血殺手帶回圖拉監獄。慎雖不同意，但仍接受了父親不帶個人情感的判斷。而燼太過殘酷的行兇手法則讓劫無法接受、也不同意孤朽的決定，也就是在此時，恨意開始在劫的心中滋長。在圖拉監禁了許多年後，彬彬有禮而害羞的魁駄．燼漸漸地為人所知，但他的本名則無人知曉。在他成為階下囚的日子裡，僧侶們認為他在各個方面都相當突出且聰明，包括鍛造、詩歌和舞蹈。儘管如此，獄卒和僧侶都拿他早已著魔的心毫無辦法。牢籠之外，愛歐尼亞在諾克薩斯的入侵之下進入了一段動盪的日子。一向愛好和平的愛歐尼亞因這場戰爭，全國一夕之間陷入嗜血的狂熱之中。孤朽大師終生守護的和平與平衡，在黑暗勢力的崛起和秘密組織的影響下逐漸瓦解。過於想要對抗愛歐尼亞正統的忍者和武術大師的力量，執政議會中的左派密謀要將燼釋放，並將他變成散佈恐懼的武器。在獲得袈守里軍械庫的新武器和幾近無限的金援後，魁駄．燼的「表演」日益盛大了起來。他的傑作使得許多外國政要和愛歐尼亞地下的祕密組織感到害怕，不過對一個渴望受到群眾注目的連環殺手來說，躲在暗影裡工作豈能滿足他呢？</string>
    <string name="jinx">吉茵珂絲來自佐恩，是一名極為瘋狂且衝動的犯罪分子。她以肆意破壞為樂，絲毫不在乎後果。她平時最愛帶著她的玩具（但其實都是一些致命武器）到處趴趴走，凡是她走過的地方必定留下一陣混亂及恐慌，而她畢生最愛的就是響徹雲霄的爆破聲以及刺眼的爆炸火光。吉茵珂絲完全無法忍受無聊的生活，隨心所欲地在各地製造混亂是她感到開心的唯一理由。</string>
    <string name="kaisa">「我的外表或許會嚇到妳，但不要有所誤會 － 我是妳這邊的，我們將一起為了苦澀的結局戰鬥著。」也許對被熟知為無所畏懼的虛空狩獵者 － 凱莎來說，最引人注目的莫過於她人生一開頭是多麼地平凡。她並非是那些跨越了好幾代戰役的部族戰士的後裔，也不是從遙遠的土地被召喚來對抗潛伏在蘇瑞瑪地底深處的未知威脅。相反地，她只是一個普通的女孩，被摯愛著她的雙親所生下，居住在無情的南方沙漠，白天和朋友們一起玩耍，晚上則夢想著自己長大後會在世界上變成甚麼樣的人。在她十歲的那個夏天，年輕女孩凱莎的命運就此轉變。如果她那時候的年紀再大一點，她將會注意村子裡開始發生的異常現象 － 她的母親每天都要求她待在家裡，恐懼著那些要求向地底下的黑暗力量獻祭，不斷游盪於這片土地上的陌生人。凱莎和她的朋友們都不相信這種事情，直到一天晚上，他們發現了一個牧場，裡面有著滿山滿谷即將被當成犧牲品的山羊，這些羊是從游牧牧民那裡買來的。凱莎利用她在八歲生日時從父親手上收到的小刀，切斷了栓繩，將山羊們野放到附近的峽谷。這似乎是一個無關緊要的動作，直到發生了不可思議的事情。地面開始震動，詭異的光線不斷地開始劃過天空，孩子們為了自己的生命而逃竄著。虛空被喚醒了。巨大的裂痕將山谷一分為二，吞噬了凱莎的村莊和在裡面的每個人，留下的只有宛如黑夜般扭曲的柱子，由上而下地刺穿了沙漠。當凱莎恢復知覺時，她的人已經被困在地底下，身邊充滿著壓迫並使人癱瘓的恐懼，但她依然保持著希望，因為她可以聽見其他生還者的微弱哭喊聲。他們不斷微弱地呼叫著彼此，像唸咒般地一個一個復誦著彼此的名字。不幸的是，第三天開始，只剩下她自己的聲音，朋友和家人們的聲音都已經消失殆盡，凱莎獨自一人處在黑暗中。當看似一切都將消失時，她看見了光。她循著光線的方向跟了過去。一路上，她發現一些粗劣的食物，因崩塌而遺留下來的大型廢墟中有著裝了水的骯髒瓶子及腐爛的桃子 － 任何可以讓凱莎暫時遠離飢餓的東西。最終，凱莎的飢餓再次被恐懼所取代。她發現自己在一個巨大的洞穴中，超脫塵世的紫色光暈照在她的身上，眼前的光景讓她領悟到自己並非唯一的生物。搖曳的生物在遠處成群結隊地爬行著。往凱莎爬行而來的其中一個生物比她小，即使如此，面對即將到來的未知生物，凱莎雙手緊緊地握住刀子，擺起自我防禦的姿勢。毛骨悚然的虛空生物將她狠狠地推倒在地上，但凱莎同時也將手中的刀刃直接刺入了生物跳動的心臟，他們一同陷入了更深沉的深淵裡。這個生物似乎已經死了，但它那不自然的外殼緊緊地開始附著在凱莎的手上，彷若鋼鐵般堅硬的黑色蟲甲開始在凱莎的身上蔓延，刺痛著她的皮膚。慌亂中，凱莎利用她的刀試圖將這個蟲甲撥離她的身體，結果除了斷掉的刀子外，一無所獲。正當更大的怪物準備襲向凱莎時，凱莎利用了這個蟲甲作為她的盾牌，逃離了怪物。過了一段時間，凱莎意識到蟲甲已經成為了她的一部分，在這些年頭來，凱莎努力地在黑暗中存活下去，而她皮膚外面那層蟲甲也跟著凱莎一同成長 － 就如同凱莎為了生存下去的決心一樣。現在的凱莎不再只是抱持著希望，她是有計畫的 － 努力戰鬥著，活下去，然後總有一天找到回去的道路。她變了，從一個害怕的女孩轉變成為一個無所畏懼的生還者，更從「獵物」轉變成為了「狩獵者」。近十年來，她生活在兩個世界中，並試圖將他們遠離彼此 － 因為虛空渴望吞噬的不僅僅是散落於蘇瑞瑪四處的村莊，而是整個符文大地。她絕對不允許這種事情發生。雖然凱莎已經獵殺了數不清的虛空生物，但她同時也了解到那些她保護的人也視自己為怪物。事實上，她的名字已經開始流為傳說，伴隨著一個自古至今畏懼著伊卡西亞的回聲。不再是「女孩凱莎」，而是「怪物凱莎」。</string>
    <string name="kalista">「罪惡存在，吾等必伸張正義；苦痛襲來，吾等必全力反擊。若有背叛，復仇之矛必將清算！」克黎思妲是由闇影島召喚出的不死幽魂，她滿懷著憤怒的情緒與復仇的意志，是騙子與叛徒們最懼怕的噩夢。遭到背叛的人們會癱倒在血泊中哭喊著復仇，但克黎思妲只接受她認同的請求。一旦契約成立，苦痛就會降臨，克黎思妲將以靈魂黑矛的冷焰終結目標的生命。克黎思妲生前是一位自豪的上將，同時也是帝國君王的姪女。她一生都遵從榮耀，以至高的忠誠服侍著國王與皇后，並期望所有人都能達到與她相同的標準。她的君主樹立了許多敵人，某次當其他領土的統治者派來刺客暗殺時，克黎思妲的劍以最快的速度阻止了對方的意圖。為了保護國王，克黎思妲卻忽略了皇后的安危；刺客塗有劇毒的刀鋒一轉，劃破了皇后的手臂。國王立刻召集了全國上下最高明的祭司、醫師與巫師，但所有人都束手無策；皇后體內的毒物找不到任何辦法解除，就連國王的魔法都僅只能減緩毒性蔓延。哀痛的國王派了任務給克黎思妲，令她動身找尋解藥。出發前，克黎思妲將保護國王的職責轉交給了鋼鐵秩序騎士團的赫克林。赫克林想和克黎思妲一起出任務的要求被拒絕了，他只好心不甘情不願地留守。克黎思妲走遍了世界，造訪了無數見多識廣的學者、隱士以及密醫，但依舊一籌莫展。最後，她得知一處受祝福的傳說島嶼握有永恆不死的關鍵，於是她抱著最後的渺茫希望準備啟航。島民理解了克黎思妲的堅定意圖，因此聽說了她的請求後，便備了一艘小船讓她前往島上。克黎思妲懇求他們治好皇后，島上的賢者表示必須將皇后帶來，才能淨化她的身軀。在克黎思妲準備返鄉時，賢者教導了一段複雜的咒語，能夠穿過保護著島嶼的特殊光罩；但同時，賢者也警告了克黎思妲，不許將相關的知識散播出去。然而，當她抵達家鄉卻為時已晚；皇后早已嚥下了最後一口氣。龐大的憂傷讓國王陷入了失控的瘋狂，他將自己與妻子逐漸腐爛的屍體一起鎖在高塔中。克黎思妲的叔父得知她歸來的消息，便將她召來，命令她說出有何所見。就像一直以來從未違背過對國王的誓言，克黎思妲清楚記得賢者的警告，即使已經沒有理由再將皇后的屍體給帶回島上，她依舊守口如瓶，拒絕透露一切。國王因此將克黎思妲視為叛徒，並將她監禁起來，直到赫克林說服克黎思妲將事情告訴國王。赫克林認為應該要讓國王接受皇后已故的事實，才能減輕他的痛苦，使他的心靈回歸平靜，也可以將皇后的遺體埋葬在受祝福的島嶼。雖然感覺到赫克林有點不對勁，在些許遲疑的情況下，克黎思妲最後還是同意了。於是，國王帶著速度最快的艦隊，啟航前往受祝福的島嶼。克黎思妲以賢者教導的咒語解除了島嶼的光罩，而當閃閃發亮的海岸映入眼簾時，國王終於忍不住放聲大哭。他領著軍隊朝島嶼中央的城市前進，遇到了島上的守衛。國王指示他們將皇后復活，但他們告訴國王，嘗試死而復生違背了世界運作的秩序與自然法則。震怒的國王當下便命令克黎思妲殺了那名守衛。克黎思妲拒絕執行命令，並告訴國王他曾經是多麼偉大的善人，試圖喚醒他的理智；但國王就像聾了一般，不僅一點都沒將她的懇求給聽進去，還一再地命令克黎思妲殺了守衛。克黎思妲請赫克林站在她那邊，但此時在赫克林眼中，他所見的是長久以來想取代克黎思妲做為國王心腹的野心，正有實現的大好機會。他朝克黎思妲移動，彷彿是要站在她身邊一般，但就在下一瞬間，赫克林眼睛不眨一下地背叛了克黎思妲，以長矛貫穿了她。鋼鐵秩序騎士團也隨之變節，加入了赫克林的行列，紛紛朝克黎思妲倒下的身軀投擲出手中的長矛。殘暴的混戰頓時爆發，效命於克黎思妲的軍隊不顧一切地與赫克林的騎士團打了起來；儘管前者個個驍勇善戰，但人數實在輸給後者太多。克黎思妲感覺到自己的生命正在漸漸消逝，看著以寡敵眾的軍隊成員一個接著一個地倒下，她在死前發誓一定要對那些叛徒復仇……克黎思妲再次睜開雙眼時，感受到不存在於自然界的黑暗力量。受祝福的島嶼變成了嚎叫冤魂以及不死惡靈到處飄盪的黑暗之地，充滿朝氣的生命與美好的事物在這裡不復存在，只剩詭異扭曲的荒蕪。她完全摸不著頭緒到底發生了什麼事，就連最後緊攫不放的背叛怨念似乎也緩慢地褪去，但復仇的渴望在她空洞的胸膛中越燒越烈。而這股執著的渴望，正能使那些叛徒以他們的鮮血付出代價。</string>
    <string name="karma">沒有英雄比卡瑪還更能代表愛歐尼亞的傳統精神。她是歷經無數次輪迴轉世後的古代靈魂，每次轉世她都會將前世積累的記憶及匪夷所思的力量帶進全新的人生。卡瑪對於萬物的深刻洞悉使她成為了愛歐尼亞人民的精神寄託，並在每一次重大危機發生時帶給人民智慧，癒合他們受傷的心靈。但她內心裡卻明瞭，地方上的和平通常伴隨著難以計數的代價－不只對她自己，還有這片她最珍愛的淨土。</string>
    <string name="karthus">「死亡不是旅程的終點，而僅僅只是開始 ……」被遺忘者的先驅 ─ 不死之靈卡爾瑟斯，令人難忘的可怖歌聲僅僅是他夢魘般表象下的序曲。生者畏懼他的永生不死，然而對卡爾瑟斯而言，凡入他懷抱的，才是美與純粹，所謂生與死的完美結合。當卡爾瑟斯從闇影島中崛起，他為凡人散播死亡的美好；他，是活死人的傳道者。卡爾瑟斯出生在諾克薩斯首都裡一個窮苦的角落。他的母親在他出生的那刻死亡，留下他的父親獨自撫養他的三個姊妹和他長大。他們的矮房殘破不堪，蟑鼠橫行，有時得靠雨水和食蟲維生。在所有的孩子中，卡爾瑟斯是最會抓老鼠的一個，且經常能夠將被啃噬過的屍體帶回飯鍋加菜。而死在諾克薩斯的貧民區中，是平常不過的事情。每個早晨，都能聽見發現身邊孩子冰冷而無氣息的父母在悲傷地哭嚎著。卡爾瑟斯懂得欣賞這些哀號，並會看著 ─ 津津有味地看著，看著鏡爪在避難所中收割著人們的屍體。每到夜晚，小卡爾瑟斯會偷偷跑過狹窄的房間，找尋那些活在恐懼中的將死之人，期待能夠見證這些可悲的靈魂從生到死的瞬間。幾年過去，由於難以精準預測人的死期，他在夜晚中的小小旅行幾乎沒有收穫，直到死亡找上了他的家人。疾病的爆發在這個擁擠又狹小的地方是很頻繁的。當卡爾瑟斯的姐妹們染上了惡疾時，他努力地看護著她們。他的父親沉浸在悲傷之中，卡爾瑟斯在惡疾逐漸吞噬了他的姊妹時負起了照顧的責任。在她們將死之時，逐漸失去光芒的眼神中，似乎有種崇高的力量伸向了他 ─ 一種看穿死亡、揭露永恆的想望。當計數人前來取走他的姊妹時，卡爾瑟斯跟隨著他們回到了他們的神廟，問過了一個又一個的問題：死是怎麼運作的？有人能夠在生命結束但死亡尚未降臨前存活嗎？如果世上真有這樣的一個片刻存在，生命的智慧能夠與死亡時的超脫共存嗎？計數人們迅速地發現卡爾瑟斯的特質，將他納入了麾下。而在能夠收集死亡的屍體之前，還得做些挖墳和堆火的工作。卡爾瑟斯每天推著他的骨骸推車在諾克薩斯的街頭中收集屍體，而他的輓歌也迅速在諾克薩斯傳頌開來 ─ 那是悲哀的嘆息聲，訴說著死亡的美麗，和對於生後世界的綺麗想望。無數的家庭在他的頌聲中找到慰藉，在他動人的輓歌中找到平靜的可能。終於，卡爾瑟斯開始了計數人收集屍體的工作，出席傷病之人生命的最後時刻，看著死亡對人們宣告最終時刻的到來。卡爾瑟斯會對那些躺在他眼前的人說話，引領他們的靈魂走向死亡，在緩緩失去光芒的眼神中尋找頓悟。很快地，卡爾瑟斯認為他不再能從凡人中學到任何事物，只有死者能夠解答他的疑惑。沒有將死之人能夠說出是什麼等在死亡之後，只聽過有些傳說，和用來嚇唬小孩的童話訴說著一個神祕的島嶼：一個超越死亡的存在 ─ 闇影島。卡爾瑟斯掏空了神廟的庫房，買下了前往比爾吉沃特的通行證。傳說這個城市周遭的海域所籠罩的黑霧會將人拖向一座受詛咒的島嶼，沒有一艘船願意帶卡爾瑟斯前往闇影島，然而他終究找到了一個欠下龐大債務的酒鬼漁夫。船在海中漂流了無數個日子、無數個夜晚，直到一場暴風將他們帶往一個地圖上找不到的島嶼。一股黑霧從敗壞的廢墟和長滿瘤節的樹木那遙遠的彼端襲捲而來。漁夫趕緊調頭離開這座島嶼，然而卡爾瑟斯跳下了船，爬上了岸。他用長杖穩住了身軀，挺身唱起為己身的死亡所準備已久的頌歌，而歌中的一字一句在冷風中向島嶼的中心緩緩傳入。黑霧穿過了卡爾瑟斯，古老的巫術在他的血肉和靈魂中不斷肆虐，然而這並沒有摧毀他。這是他所渴望的力量 ─ 超越凡人的力量。這股力量改造了他，卡爾瑟斯在這座島嶼的水中，重生而為一個沒有實體的鬼魂。在卡爾瑟斯終於實現了他的信仰之後，啟示盈滿了卡爾瑟斯；他成為了那個在生與死之間把關的信使。在島嶼上的可怖靈魂完成了他的變形同時，這個永恆瞬間的美好充滿了他；他的熱情就如掠食者聞到海中的血一般。終於，卡爾瑟斯來到他的歸宿，身邊圍繞著的是那些真正懂得死亡之福的靈魂。充滿著滿腔的正義熱血，他知道他必須回到瓦羅然大陸，並向生者分享這份禮物，讓他們從凡人的身體中重獲自由。卡爾瑟斯讓黑霧拱抬他回到了漁夫的船上。漁夫在卡爾瑟斯的跟前跪下，為自己的生命求饒，而卡爾瑟斯賜予了他死亡的庇佑，結束他在凡世的痛苦，並在頌唱他的輓歌時將他的靈魂昇華成為永恆。這個漁夫僅僅是卡爾瑟斯將要釋放的眾多靈魂中的第一人，很快地，這位死亡頌唱者將會引領一個由死者靈魂組成的大軍。對卡爾瑟斯而言，闇影島是一個無人過問的渾沌，可以盡情揮霍死亡的祝福。他將發起一場死者的聖戰，為的是帶給生者被放逐的美好，為的是結束凡人的痛苦，和引領他們進入不死的光輝時代。卡爾瑟斯成為了闇影島的使者、被放逐者的先鋒，他的輓歌傳頌著死亡的光輝。他所帶領的亡魂大軍亦會加入他的詠唱，在特別寒冷的夜晚裡，他們令人毛骨悚然的歌聲能夠穿越黑霧、到達墳墓和瓦羅然上所有藏著屍骸的房屋。</string>
    <string name="kassadin">「我們必須維持力量的平衡。」卡薩丁在世界上最黑暗的地方切下了一道火光，他知道他的日子屈指可數。曾為惡名昭彰冒險家的他，選擇了隱姓埋名地活了下來，並在蘇瑞瑪的游牧部落裡建構了一個家庭 － 直到他的女兒被虛空帶走的那一天。卡薩丁發誓要把她帶回來，他把一些神秘的文物和禁止的技術結合在一塊，為眼前的戰鬥做準備。然而，他的預防措施仍不足夠，現在這些設備只能減緩那些不知不覺中蹂躪他的肉體之腐敗之源，但他樂意付出這樣的代價，只要他能救出她 …</string>
    <string name="katarina">判斷精確，招招致命，卡特蓮娜是諾克薩斯的頂尖刺客。做為傳奇般的將軍──杜‧克卡奧的長女，卡特蓮娜以自己迅速且出敵人不意的刺殺聞名。她熊熊燃燒的野心驅使她追尋那些戒備最森嚴，防護最完備的目標，儘管此舉常常危及她盟友的安全。無論接到的任務是甚麼，卡特蓮娜絕對會利用旋轉在她身旁的刀刃旋風，完整的執行自己的使命，毫無二心。</string>
    <string name="kayle">凱爾在符文戰爭肆虐全世界的年代，以巨石峰星靈之姿誕生在這個世上。凱爾透過環繞著聖焰的雙翼繼承母親的意志。她和雙胞胎妹妹魔甘娜多年來一直是蒂瑪西亞的守護者，但是最後她們因為對於人性感到絕望而徹底放棄了這裡。直到現在，還有許多人在期待她終有一天能歸來，用神聖的火焰之劍懲戒世上的罪惡。</string>
    <string name="kayn">「昔日無助的男孩早已死去，存活下來的，是潛藏在他心裡的殺手。」席達‧慨影是一名舉世無雙的暗影術士，他為了達成生命中最重大的目標而戰──讓暗影秩序團帶領愛歐尼亞，使愛歐尼亞成為全符文大陸最強大的勢力。他揮舞有著自我意識、被稱作勒哈斯特的武器，勒哈斯特侵蝕著慨影的身、心、靈，卻也賦予他無人能敵的強大力量。慨影出現時，只有兩種可能的狀況：不是慨影成功擊退勒哈斯特，就是這把惡毒的鐮刀侵占了他的所有，準備將符文大陸破壞殆盡。</string>
    <string name="kennen">凱能是守護愛歐尼亞諧和的組織 － 「均衡」裡面唯一一位約德爾人。他的行動快如閃電，體內蘊藏著強大的雷電之力。雖然凱能的身形矮小，但不論面對再大的困難，他都會憑藉著他的雷電手裡劍跟內心源源不絕的熱情承擔所有危險。凱能在他的師父－ 慎的陪伴下守護著愛歐尼亞的精神領域，用致命的電能擊倒想要侵犯此地的所有敵人。</string>
    <string name="khazix">虛空成長著，虛空適應著 － 在無數存在的虛空生物中，沒有什麼比卡力斯更能體現這句話。進化驅使著這個突變過後的恐怖核心，它的誕生即是為了生存和獵殺強者。在它奮力地朝向這個目標的過程中，它發展出更新、更有效率的方法來反擊並殺死它的獵物。最初的卡力斯只是一個不用大腦的野獸，但後續它的智力已經發展到和它進化過後的外表所相符。現在，這個生物已經能精心策劃如何獵殺獵物，甚至利用它在受害者內心深處所產生的恐懼。</string>
    <string name="kindred">雖為各自為體，卻從不分離 － 鏡爪即象徵了死亡的兩面。神羊的箭矢將給予那些已接受命運的人們解脫，而魔狼則會追獵拒絕面對之人，以暴戾之氣和強壯的下顎粉碎他們的希望。雖然在符文大地上，對於鏡爪的存在流傳著各式各樣的傳說，然而對所有凡人而言有一點是相同的 － 那就是死亡只有一種面貌。</string>
    <string name="kled">「有理智的人會逃跑…但老子可不是落荒而逃那種人！」克雷德狂野暴躁、無所畏懼，更是諾克薩斯知名的的人民英雄。他的形象深受帝國士兵的喜愛，因為他體現了這個民族的狂怒野蠻。但官員和貴族們卻對他感到懷疑且十分厭惡。這位「偉大的騎士」、「最高陸軍統帥」和「威猛的大將」的傳說要追溯到帝國剛建立的時候。很多人說，在所有諾克薩斯軍隊挑起的戰役中，都有他的身影。他幾乎奪得所有軍事頭銜，而且在戰場上從不退縮。儘管很多細節的真實性都很值得懷疑，但有一部份是不可否認的：當他騎在小嘎－他怯弱的小駿馬－身上並衝進戰場時，這位暴躁騎士會為了保護所有屬他的東西而兇猛奮戰….而且，他會盡其所能的奪走一切。</string>
    <string name="kogmaw">在伊卡西亞的虛無深處，像寇格魔這種有著血盆大口的腐臭生物誕生了。探索慾望驅使他吞遍了所見之物，雖然天性並不邪惡，但這般無知的天真反而招來更致命的危險 － 因為無止境的瘋狂進食並非想要填飽肚子，而單單只是為了滿足他深不見底的好奇心。</string>
    <string name="leblanc">即使對於黑玫瑰的其他成員來說，勒布朗也是相當神秘的人物 － 一個面容蒼白的女人卻擁有無數個名字，在諾克薩斯建國之初便已存在，擅於操縱人事以達目的。利用魔法鏡像出多重分身，她能夠在任何時候出現在任何地方，甚至能同時出現在不同場合中。勒布朗經常暗地策劃陰謀，然而她真實的動機就與她成謎的身份一樣，都是無人能夠捉摸的。</string>
    <string name="leesin">李星是精通愛歐尼亞古代武術的大師。每當眼前出現挑戰，他體內蘊藏的龍魂之力就會發揮作用，並帶給他超凡的力量。雖然數年前他失去了視力，但這名武僧卻依舊致力於保護他的家鄉，消滅任何膽敢破壞愛歐尼亞平衡的不法之徒。那些低估他的人最後不是被他的拳頭擊倒，就是慘死於他的迴旋踢之下。</string>
    <string name="leona">「若想如烈日般耀眼，你必須先燃燒自己。」沐浴在烈日的光輝下，雷歐娜是日輪的聖殿戰士，用她的太陽聖劍和拂曉之盾守護著巨石峰。她的肌膚閃耀著星火之芒，眼中則如星雲般深邃無垠。一身的金色裝束和沉重的歷史，雷歐娜將知識帶給世人，並制裁應受審判之人。居住在巨石峰周遭地區的生活就等於是與艱苦和磨練畫上了等號，但是許多人願意將此當作追求更崇高的心靈啟迪與意義的試煉；就連住在山麓地區的生活就已經如此艱難，更別提從小生長在山中的住民會遇上多少磨難。生活在巨石峰高海拔之處充滿危險。當環繞著巨石峰頂那陣閃爍的霧飄降而下時，必定伴隨某些可怕而詭譎的事物；當霧褪去，只留下張牙舞爪的魔獸，或是全身發出光芒而嗜殺的怪物，口中呢喃著讓所有凡人都會發瘋的可怕秘密。拉克爾人就是這樣一個存活在接近人類忍耐極限的部落，僅靠著他們寶貴的牲口以及山上極少的植栽維持生命，淬鍊自身戰鬥技巧直到生命的最後一刻為止。拉克爾的意思代表的就是最後烈日之部落，部落的人民堅信在這個世界之前還有許多個世界存在過，消失的原因都是某種巨大而不可避免的浩劫。拉克爾預言者曾說過，只要烈日消失，光明就不復存在；所以拉克爾的戰士們必須鍛鍊自己，以備迎接想要扼殺光明的邪惡之徒。對拉克爾部落來說，戰鬥是奉獻之舉，為了讓烈日之光可以繼續照耀大地。所有部落的人民都被訓練成能夠隨時戰鬥並且在殺戮時毫無懸念，雷歐娜也不例外。在她學會走路的時候，她同時也精通了如何輕鬆駕馭重劍與盾牌；她對於環繞在巨石峰頂的那陣迷霧相當著迷，常常猜想著在迷霧之上究竟藏著什麼秘密。對迷霧的熱愛並沒有阻止雷歐娜從迷霧裡出現的危險戰鬥，她挺身對抗殘暴的野獸、非人類形體的怪物，以及蒼白而沒有雙眼的魔物。她一直照著從小被教誨的方式戰鬥並且殺死怪物，直到有一天，年輕的雷歐娜遇見了一個男孩在山腰附近流浪。男孩全身皮膚散發出淡淡的金黃色光輝，頭上長了一對角，還有著像蝙蝠般的翅膀；他並不會說雷歐娜所說的語言，但這個迷路的男孩看起來嚇壞了。雷歐娜出生以來所學一切都在告訴她應該殺了這個魔物，但是她無法對一個這麼無助的男孩下手；於是，她領著男孩走到一條通往頂峰的道路，並且看著他走進陽光中失去蹤影。當雷歐娜回到拉克爾時，她發現自己被指控為怠忽職守；一名叫做亞崔斯的男孩看見她帶領魔物返回安全之處，亞崔斯告訴自己的爸爸有關雷歐娜的所作所為，並且控訴她這麼做愧對於日輪信仰的子民。雷歐娜對此並未多做爭論，但在拉克爾對於瀆職的審判只有一個 ─ 與指控者進行武鬥定奪；雷歐娜將會在正午烈日高照時於競技場中面對亞崔斯，正午的日光將會做出最正直的裁決。雷歐娜與亞崔斯可謂勢均力敵，雖然雷歐娜的戰鬥技巧十分強大，但是亞崔斯一心一意對於武術的琢磨研究也讓他成為了一個可敬的對手。雷歐娜拿起她的劍與盾，亞崔斯則手持長矛，圍觀的群眾誰也說不準這場戰鬥誰才是贏家。他們兩人在刺眼的烈日下戰鬥，身上數十個傷口都不斷流著血；雖然如此，但是沒有人能夠使出致命一擊結束戰鬥。隨著太陽下沉到地平線之際，日輪的一名長者走進了競技場，身邊伴隨著三名身穿金色鎧甲的戰士，將這場戰鬥叫停。日輪組織尚武且擁戴著對太陽的崇敬，信奉無情的信條，在巨石峰上過著艱苦且無情的生活。這名長者來此，是因為日輪先知預言了有一名戰士的生命之火比太陽還要熾烈，這名巨石峰戰士將會為聖土帶來統一；而日輪長者在得知雷歐娜因秉性善良而犯下的過錯之後，對於她就是巨石峰之女這件事更加堅信不移。圍觀的群眾發出警告，打斷決鬥將會遭逢不幸，但是長者心意已決；雷歐娜必須加入組織，接受完整的日輪信仰與指導，就算每個拉克爾戰士都是勇猛而獨立的個體，但他們也不得不遵從神聖的日輪神諭。於是三名戰士將遍體鱗傷的雷歐娜抬起，從競技場離開，就此展開她的新生活。日輪聖殿是一座高大的城堡，閃耀著亮光的大理石尖頂與精心打磨的花崗岩外觀，位於巨石峰東側的陡坡之上。在這個地方，雷歐娜學到了神聖教條，日輪崇拜烈日，視其為所有生命的起源，並且抵制所有其他形式的虛妄光明。雖然訓練的過程充滿苦難，但是雷歐娜並沒有辜負長者的期望，在如此充滿艱困的環境中脫穎而出；她將所學所見充分吸收，就像在沙漠中乾渴已久，終於獲得甘泉的人一樣渴望得到更多知識。雷歐娜每天都跟著拉克爾傭兵隊進行訓練，傭兵隊以拉克爾語言的意思代表於地平線之際追逐烈日的苦行者，他們將雷歐娜的劍術技巧訓練得爐火純青；經過一段時間後，雷歐娜變成了拉克爾傭兵隊的總指揮，也成為了對烈日全心奉獻的信徒，有的人則會說她是崇拜太陽的狂熱份子 。她的命運，在被派遣前往護送一名年輕的日輪組織成員進入聖殿中心時完全改變了。那名少女的頭髮是純淨的白色，如同皎潔的月光一般；前額的符文印記散發著淡淡的光輝，她的名字是黛安娜，是個讓聖殿長者們都頭疼不已的麻煩精。黛安娜已經失蹤了幾個月，現在再次回到聖殿，身著寒鐵所打造的鎧甲，閃爍著奇怪的銀光。黛安娜聲稱她帶回了不得了的消息，這個消息所揭露的真相將會撼動整個日輪組織，但是她只願向日輪長者透露這個秘密。雷歐娜與裝甲侍衛伴隨著黛安娜前往晉見日輪長者，雷歐娜的戰士直覺告訴她這個女孩的舉止相當古怪。見到長者之後，黛安娜開始談論月環 ─ 這個崇敬月亮的信仰在日輪是禁止談論的，還提及關於日輪對於真實的理解是不完整的；她述說在峰頂的那個國都，在那片淨土之上，日與月並非敵對，全新的真理能夠帶領人們以全新的角度審視世界。雷歐娜感覺自己的怒氣隨著黛安娜說的字字句句不斷上漲，當日輪長者駁斥黛安娜所說的一切並稱她為瀆神者時，雷歐娜知道自己將會親手用劍刃結束這個異教徒的性命。雷歐娜發現黛安娜對於日輪長者否定了她所帶來的消息感到怒不可抑，但是在雷歐娜還來不及反應前，這個白髮的女孩已經往前猛襲；一道炫目的光從黛安娜往前伸出的手中噴出，她身邊出現的銀白色圓球在一眨眼間將長者們燒成了灰燼。銀白烈焰如同颶風一般發出狂暴寒冷的光芒，將雷歐娜颳倒在地；當雷歐娜再次恢復意識時，她發現黛安娜早已離去，而日輪陷入了無領袖的狀態。當剩下的日輪成員艱難的重建被襲擊的聖殿秩序之時，雷歐娜知道自己只剩下一途可行 ─ 那便是追獵異教徒黛安娜，並且親手消滅她，替日輪長者們報仇。黛安娜的蹤跡十分容易追蹤；異教徒的腳印在雷歐娜眼中如水銀一般閃閃發光，一路通往巨石峰的頂端。雷歐娜毫無猶豫地爬上了險峻而陌生的陡坡，日月不斷輪替經過她的頭頂，就像是在她每次吐息間就轉瞬過了數個晝夜。她並未停下腳步進食或喝水，她的身體早已超越正常人的極限，但雷歐娜任憑怒火支撐著她。雷歐娜最終抵達了巨石峰頂；氣喘吁吁而且又餓又累的她，一心一意只想著要懲戒黛安娜。那個曾被雷歐娜放走的男孩渾身散發淡淡金光，坐在不遠的石頭上；在他身後，天空發出熾烈的光芒，一道極光以不可思議的顏色出現；雷歐娜看見一座宏偉的古城，以黃金與白銀搭建而成，這座古城的宏偉與日輪聖殿的壯麗互相輝映。雷歐娜目不轉睛，崇敬而狂熱地雙膝跪地。金色皮膚的男孩以古老的拉克爾語言向她交談。從雷歐娜放走他的那天起，他就在這裡等著雷歐娜返回此地，他希望還沒為時已晚。男孩伸出一隻手，施展奇妙的魔法，讓雷歐娜可以窺看神的旨意。雷歐娜此生中從未拒絕過任何事物；她牽起男孩的手，男孩微笑著引領她進入光亮之中。天庭中一道柱狀的光束劈砍而下，擊中了雷歐娜，她感覺到一股來自遠古的存在充滿了她的四肢百骸，賜予她令人敬畏的力量以及被世人所遺忘的知識。她的鎧甲與武器瞬間被天火灼成了灰燼，但她身上卻出現了一套重新打造的華美戰甲、用黃金鍛鑄的日輪聖盾以及太陽聖劍。這名戰士雖然在外表上看來毫無變化，但是雷歐娜的內在已經脫胎換骨；她依然擁有她的記憶與思想，還是主宰著自己的肉體，但是某樣非人類的存在選擇了她做為容器。雷歐娜因此得到了不可思議的力量，非凡的知識不斷縈繞在她腦海中，對她的靈魂來說相當沉重；這些知識她永遠只能跟一個人分享，某個能了解她所說所知的人。現在，雷歐娜比以往更加清楚，她必須找到黛安娜。</string>
    <string name="lissandra">麗珊卓善於操弄冰的魔法，她的力量源自汙化冰雪純淨的精華，轉換結合成黑暗與恐懼的能量。在她獲得這深不可測的黯冰祕法後，任何阻擋於前方的敵人只有遭受摧毀的下場。在多數弗雷爾卓德住民的口中，她的身分是「冰心女巫」；但她的所作所為卻遠比這美麗的名號險惡，她醉心於破壞自然本有的平衡，同時也費心策劃讓冰河時代再次降臨世間。</string>
    <string name="lucian">「心存感激吧。我將賜予死亡的恩典，饒恕你免受永恆的折磨。」曾經身為光之哨兵，路西恩是一個冷酷的不死之魂狩獵者，他無情地追補那些靈魂，並用他妻子的遺物 － 手上那把成對的手槍來消滅仇人。為了替死去的妻子復仇，它從不休息，直到消滅了將他妻子的靈魂囚禁起來的死神瑟雷西。秉持著無情和堅定的心，路西恩不允許任何東西阻擋於他的復仇之路上 － 任何人或任何愚蠢的嘗試都將被勢不可檔的魔法槍砲彈幕所驅散。</string>
    <string name="lulu">約德爾法師露璐以她如夢境般的幻術以及能夠召喚出奇異生物的魔法聞名，她與自己的精靈夥伴──皮克斯漫遊在符文大地上。露璐塑造出不可思議的現實，以她的眼光，扭曲這個平凡且無趣世界的結構。其他人對她魔法的評價有十分大的差異，有些人描述為不自然的魔法，更有些人認為她十分危險，儘管如此，她還是深信每個人多少一定會有需要用到法術的那天。</string>
    <string name="lux">「蘊藏在我體內的光芒改變了我，而我會謹慎選擇釋放它的地方。」拉克絲出身自蒂瑪西亞的皇冠守衛，一個恐懼和懷疑著魔法能力的孤立國度。拉克絲長大後屈於自己的意志，擔心自己的天賦異稟的魔法能力被發現，害家族被迫流亡，因此被迫隱藏自己的力量，以維持家族的崇高地位。儘管如此，拉克絲的樂觀和堅韌的心讓她自己欣然接受了所擁有的獨特能力，並運用這些能力來為她的祖國進一份心力。</string>
    <string name="malphite">墨菲特是一頭身形巨大的岩石生命體，並致力於為這個混亂的符文大地帶來秩序與福祉。他原本在異世界侍奉著一座名為「幻石」的尖石碑，透過體內強大的元素之力守護他的先祖。然而，墨菲特最後失敗了。身為巨變發生之後唯一的倖存者，他現在必須學著和符文大地上的柔軟生命交流，同時尋找自己存在於這個世界的意義。</string>
    <string name="malzahar">馬爾札哈是個致力於統一所有生命的虔誠狂熱者，他相信虛空的出現是使符文大地通往救贖的康莊大道。在蘇瑞瑪沙漠的廢墟中，他跟隨縈繞在內心的低語，一路來到了伊卡西亞。馬爾札哈在那片廢墟中凝視著虛空黑暗的核心，虛空帶給他前所未見的力量及生命的意義。現在的他自稱為先知，帶領追隨著他的信徒踏入奇異領域…或是釋放螫伏於其下的虛空生物。</string>
    <string name="maokai">茂凱曾經是個崇尚和平的自然之靈，獨自安安靜靜地生活在仿如美麗畫作的森林中。但是人類自私傲慢的靈魂卻汙染了這塊樂土，也結束了他平靜祥和的生活。曾經聳立於樹林中的神木精靈如今受到了黑魔法的嚴重扭曲與汙染，成為了跟以往完全相反的存在：一個無視生命與死亡的恐怖生物。現在的茂凱被強迫注入了黑暗的力量，他成為大自然的復仇者，鋼鐵般的軀幹與狂暴的魔法讓他可以輕易地撕裂敵人；茂凱現在正在瓦羅然大陸上不停地尋找…尋找能讓闇影島回復到昔日榮光的方法。在闇影島成為現在的死靈之地前，這座美麗的小島欣欣向榮，且到處都有美麗生物與嘆為觀止的美景，無數的動物與精靈熱愛著這個仿如天堂的森林。這裡的森林源源不絕地提供著魔力，統治這裡的闇影島之王為了復活死去的王后，打破了生與死的界線，從此樂土上就壟罩了一層永恆的黑暗。破壞了生命的循環之後，也放出了一股可怕的力量。闇影島上的所有生物都逐漸被暴走的黑魔法所腐蝕：所有宏偉的大樹全部枯萎成粗糙的外皮、人類被扭曲成詭異的形狀、神聖的樹靈們也被汙染成恐怖的幽魂。而茂凱身為神聖森林中最強的精靈，只能眼睜睜地看著自己曾經深愛的所有事物一點一滴地邁向死亡，他驚恐的眼神透露出世界崩壞的悲傷。過去他曾經為了彌補世界的創傷而戰，但是卻阻止不了人類的愚蠢造成的結果。為了抵抗無法停止的生命能量崩壞，絕望的他做出了最後一搏，試圖拯救島上的所有生命。茂凱前往神聖森林最核心 ─ 也是整座森林的力量來源 ─ 遠古橡樹面前…在那裡，他試圖將收集而來的闇影島精髓融入樹中，藉此抵抗不死祕法的侵蝕。然而祕法的暴走卻遠超過他的想像，茂凱無法將這股力量完全消除，但邪惡的不死祕法也受到了不小的損傷。茂凱在遠古橡樹力量保護下存活了下來，但是他也與橡樹進一步融合，成為了一個介於生與死且長相恐怖的扭曲樹人。在此之後，痛苦與悲傷陪伴著茂凱度過了一段很長很長的時間。他所愛的一切事物都在這次意外中全數摧毀，這使得樹人的樹枝變得更加沉重。他的根憤怒地從土地中竄出，試圖宣洩他的怒火。慶幸的是，茂凱的努力並沒有白費，他成功地將闇影島重要的生命之火保存下來。只要有了它，闇影島生命的回歸就仍然存著希望。如同飛蛾撲火一般，闇影島上的眾多不死生物被茂凱身上的生命之火持續吸引著。無情的亡靈不斷地纏繞著樹人，也不斷地被茂凱擊退；然而他也知道，他並沒有辦法永遠保護生命之火。於是他做出了抉擇：他必須逃離這個他曾經視為家鄉的不死之地。茂凱跳入了海中，將自己的未來交給大自然，冀望自己在老天的引導下，前往富有生命的大陸。他希望能夠在瓦羅然大陸上找到逆轉不死祕法的方法，將他所深愛的闇影島以及深愛的一切事物回復成原本美麗的模樣。</string>
    <string name="masteryi">「無瑕沉靜的心靈力量，就算是最鋒利的刀刃也比不上。」易大師磨練陶冶自己的思想與體魄，他的身與心近乎合而為一。雖然他視暴力為迫於無奈的最後手段，但他那迅速而優雅的刀鋒總能確保問題迎刃而解。身為最後一名愛歐尼亞藝術「無極之術」的傳承守護者，他畢生致力於將這武術延續下去 － 利用他那七孔洞悉護鏡的能力來審視具有潛力的新徒弟，並找出他們之中最有價值的人。</string>
    <string name="missfortune">莎拉．福爾敦同時以艷麗的美貌與無情的冷酷聞名，即使身處無數罪犯充斥的港口城市，她出眾的特質也鮮少有人能出其右。她於幼時親眼目睹剛普朗克謀殺了她的雙親，那副景象深刻地印在腦海中數年不散，直至將海洋之災的船與他一起炸毀，實現了她殘暴的復仇。低估賞金獵人意志的愚徒將會面臨一名善於誘騙且難以預測的難纏對手，而且很可能還要再多吃一兩顆子彈呢。</string>
    <string name="monkeyking">悟空是一名狡猾的梵斯塔雅人，利用自己超群的力量、敏捷的速度及機智的頭腦來迷惑敵人，取得優勢。在找到自己畢生摯友──被稱為易大師的戰士後，悟空成為了遠古武術──無極之道的最後一名弟子。手持魔法棍棒，悟空誓言守護愛歐尼亞。</string>
    <string name="mordekaiser">「萬物皆有一死，唯我是不朽存在。」魔鬥凱薩是闇影島上的怨靈中最令人厭惡的存在。由於死靈法術和魔鬥凱薩的邪惡意念，讓他能夠免於真正的死亡，存在了不知道多少個世紀。那些嘗試和他一戰的都得承擔恐怖的風險：可能被奴役成他用來破壞的工具。魔鬥凱薩並不是一出生就是不死之身。在諾克薩斯和蒂瑪西亞崛起前，他曾是統治瓦羅然東方大陸的殘忍軍閥。他總是穿戴重裝鎧甲前往戰場，用他的「夜禍」擊墜所有膽敢阻擋他的人。對魔鬥凱薩的懼怕與厭惡同時存在，他的敵人終於派軍想結束他的暴虐統治。在整日的血戰後，魔鬥凱薩站在成堆的屍體旁被敵軍包圍，準備面對他的命運；不論箭矢穿過、刀劍劈砍，他仍大笑著，保證他會回來。他的屍體被丟在巨大的柴堆旁。人們生起了巨大的火堆，雖然他的盔甲只被燻黑，但肉體被燒得只剩下骨頭。營火燃燒了數天熄滅後，軍隊便起身回營。一小群巫師從陰影中現身，在灰燼中找到了魔鬥凱薩的護甲和骨灰。他們偷偷運走了骨灰，在一個無夜之月，將骨灰放在符文石板上，施放了邪惡巫術。當魔法詠唱完成，一個黑影從石板上浮了出來。那是個黑暗的怨靈，眼睛卻止不住地露出惡意。被大火燻黑的盔甲迅速地吸附在怨靈旁邊，就像被巨大的磁鐵給吸引。巫師們跪在重新站起的主人身旁，他們知道為主人服務會得到巨大的力量，但不知道是以何種形式。對於黑魔法有更多認識的魔鬥凱薩賦予了這些巫師不死，將他們困在生與死中間；他們變成了巫妖，注定要永世服侍魔鬥凱薩。在接下來的數年內，魔鬥凱薩殺了所有曾經抵抗他的人，並且讓他們陷入不死的詛咒，永世都得服侍著他。魔鬥凱薩惡夢般的統治持續了許多個世紀。好幾次，他好像被殺掉了，但他總能夠帶著巫妖們重返戰場。魔鬥凱薩的屍骨是他重生的關鍵。隨著時間過去，他越來越擔心它們的安全，於是他在帝國中心建造了一座堡壘 ─ 後人稱它為「不朽要塞」─ 將骨頭藏在這個據點的核心。不朽要塞在部落和軍團的聯手下遭到包圍。圍城期間，一位不知名的盜賊突破了堡壘噩夢般的防守，並偷走了魔鬥凱薩的頭顱。他需要完整的屍身才能夠重生，然而看守的巫妖們因懼怕魔鬥凱薩的怒火，因此隱瞞了這件竊案。數不清的敵人在魔鬥凱薩面前死亡，但即使在不朽要塞的防禦下，仍然被絕對的數量給壓垮。敵人湧入要塞，以鐵鍊綁住了魔鬥凱薩。他狂妄地大笑，笑聲充滿了整個要塞；他沒有理由相信自己不會重生，就像之前一樣。鐵鍊的尾端繫在蛇妖身上，在士兵一聲令下，巨大的怪物便將魔鬥凱薩五馬分屍。魔鬥凱薩的首級被帶往了隱身在霧氣和傳說間的眷顧島嶼。島上的智者瞭解魔鬥凱薩和他的弱點，他們為了讓世界能脫離他的統治而將頭顱偷來，藏在一個地下金庫，以層層大鎖和咒語保護著。魔鬥凱薩的僕從們分散在世界各地，尋找消失的頭顱，但總是無功而返。魔鬥凱薩看似無法復生了。數年變成數十年，數十年則變成好幾個世紀，平靜好似就會這樣持續下去，直到眷顧島嶼發生了大災變。一個受到哀痛和瘋狂折磨的國王釋放了恐怖的魔法，讓島嶼群陷入黑暗，成為不死生物的國度 ─ 闇影島。就像飛蛾撲火一般，魔鬥凱薩的怨靈侍從帶著他的骨骸來到了闇影島。他們從廢墟中挖出他的頭顱，讓他能夠再一次地重生。魔鬥凱薩在闇影島上重建了他的王國，奴役了一整批的不死軍隊。對他來說，這些年輕的不死生物只是低等種族，沒有自己的意志，但也還算有用；他們將是未來戰爭中可以消耗的棋子。不像其他的低等不死生物，魔鬥凱薩不受黑霧的控制。他的惡意給他了強大的力量，而闇影島的環境讓他能進一步地增強自己。一邊聚集力量、一邊保障遺骸的安全，他還開始覬覦海岸的另一端 ─ 瓦羅然大陸。在他的缺席下，大陸上興起了數個不同的城邦，而他特別想奪取的是現在將「不朽要塞」做為首都的諾克薩斯。歷史正翻開了一頁新的黑暗篇章。</string>
    <string name="morgana">被自己凡人的身軀和星靈的本質不斷拉扯著，魔甘娜將自己的翅膀禁錮起來好擁抱人類，並將自己的痛苦和怨恨施加在那些不誠實和墮落之人身上。她拒絕一切自己認為不公正的法律和傳統，並從蒂瑪西亞的陰影中施放護盾和暗焰的鎖鏈為真理而戰 － 即使其他人試圖壓制這樣的真理。最重要的是，魔甘娜堅信，即使是被放逐、被遺棄之人，也可能有東山再起的一天。</string>
    <string name="nami">「浪潮會帶來甚麼，由我決定。」身為一名年輕任性，居住在深海的梵斯塔雅人，娜米是第一個當星際漫遊者破壞和族人古老的約定後，進而離開海洋、冒險進入陸地的瑪拉族人。由於沒有其它選擇，娜米挺身而出、責無旁貸地完成了神聖的儀式，這將確保她們族人的安全。在這個新時代的混亂中，娜米用堅定的毅力和決心面對著充滿變數的未來，並運用她那象徵著海潮之音的權杖召喚海洋本身的力量。</string>
    <string name="nasus">「曾失落毀滅的，將再次興盛。」納瑟斯是一名來自古蘇瑞瑪、豺狼容貌、高貴莊嚴的至高戰士，並在沙漠中被視為英雄人物般的半人神。絕頂聰明的納瑟斯曾掌握所有知識及戰略技巧，並引導古蘇瑞瑪帝國走入數千年的輝煌。在帝國毀滅之後，他逐漸自我放逐，豐功偉業都成了過眼雲煙的傳說。現在，古蘇瑞瑪帝國又再次崛起，而納瑟斯也再度歸來，並決心守護它不會再次毀滅。納瑟斯的才智在他年輕時就被發掘，那時距離他獲選加入飛昇儀式還很久。納瑟斯的求知欲望無窮無盡，他在烈日圖書館中度過了十年，不斷的閱讀、熟背和評論那些歷史、哲學和修辭相關的偉大巨作。但是他對學識的熱忱和批判性的思維，並沒有傳承到他的弟弟雷尼克頓身上。雷尼克頓總是很快就感到無聊，並把時間花在和其他當地小孩打架。這對兄弟感情很好，納瑟斯也總是細心守護著他的弟弟，確保他不會惹上太多麻煩。然而這樣的日子並沒有持續太久。納瑟斯獲選加入高等烈日議會，為了接任這個著名議會的職務，他必須離開家。而納瑟斯對知識的追求一直抱有很大的熱忱，他對軍事戰略和邏輯思考的掌握度，使他成為蘇瑞瑪歷史上最年輕的將軍。雖然納瑟斯是一個十分能幹的軍人，但他的天賦在於謀劃戰略，而非打殺戰鬥。他在戰略上的深謀遠慮已成傳奇。在戰爭中，他總是領先敵人好幾步，能準確地預測對方的動向和反應，也能抓準進攻與撤退的時機。納瑟斯是一位極具同理心及責任感的人，他總是確保他的士兵們有足夠的食糧、按時領薪且受到公平對待。每個消逝的生命都令納瑟斯悲痛萬分，而他也經常不眠不休地修改規劃軍隊動向、戰鬥部署直到一切完美。他在軍團中倍受愛戴和尊敬，而他也引領蘇瑞瑪軍隊贏得無數場勝戰。他的弟弟雷尼克頓經常在那些戰役的前線上奮戰，而他們二人的組合很快地成為戰無不勝的代名詞。儘管納瑟斯贏得許多歡呼喝采，但他並不喜歡戰爭。雖然他明白戰爭目前對於帝國發展的重要性，但他堅信那些他為後代所收集的知識，才是對蘇瑞瑪帝國最大的貢獻。在納瑟斯的敦促之下，他讀過的所有書籍、卷軸、學說及史冊都被納入圖書館，收藏在帝國資料庫裡，其中某些巨作還鑿上他的名字。他對知識的渴求並不是出於一己之私，而是要把智慧分享給整個蘇瑞瑪，增加大眾對世界的了解並啟蒙整個帝國。納瑟斯為帝國效忠數十年，後來卻得了怪病一病不起。有人說他遇到了阿姆姆，一個受到恐怖詛咒、過世已久的小國王；有些人則認為，是伊卡西亞的邪教領袖用黑魔法讓納瑟斯倒下。不論真相是什麼，皇帝的醫生懷著沉重的心情宣布，納瑟斯已無藥可醫，而且會在一個星期內死去。蘇瑞瑪的人民都陷入悲傷之中，因為納瑟斯廣受愛戴，也是他們心目中最耀眼的星星，就連皇帝也請求祭司為納瑟斯占卜。與神靈密談了一天一夜之後，祭司宣布了太陽神的意旨：納瑟斯將會受到飛昇儀式的祝福。雷尼克頓現在已成為偉大的戰爭領袖，他趕回首都陪在哥哥身邊。這個可怕的疾病惡化得非常快，納瑟斯已枯如槁木，他的身形消瘦、骨頭如玻璃般脆弱。當烈日巨環流淌在飛昇祭壇上的光芒已進在咫尺，納瑟斯卻已經虛弱得無力再爬上最後一階，步入光芒。然而雷尼克頓對哥哥的愛超越了所有自我保護意識，他義無反顧地帶著哥哥走上祭壇。雷尼克頓無視哥哥的抗議，心甘情願以自己的犧牲來讓納瑟斯繼續活下去。但雷尼克頓卻沒有如他想像的被烈日巨環摧毀。當光芒褪去，兩個至高戰士站在蘇瑞瑪的人民面前，這對兄弟都受到認可得以參加飛昇儀式，皇帝也跪下感謝神明的恩澤。納瑟斯現在是一位高大、擁有不凡力量與豺狼容貌的生物，他的眼神裡閃爍著智慧的光芒。而雷尼克頓則轉變為身型猶如鱷魚般的巨獸。他們加入其他蘇瑞瑪至高戰士的行列，並變成這個帝國的守護者。雷尼克頓變成一位更加強大的戰士，幾乎無人可擋，而納瑟斯同樣也被賦予超越凡人所能想像的力量。飛昇最大的好處是大幅增長了他的壽命，讓他可以將無窮盡的生命耗費在學習和沉思之上。然而，在蘇瑞瑪毀滅以後，這項恩澤卻變成了詛咒。有個飛昇儀式的副作用一直困擾著納瑟斯：他察覺他的弟弟變得越來越野蠻。在圍攻娜敘亞麥城、最後終於將這個古老城市納入蘇瑞瑪的版圖時，納瑟斯親眼看見，那些獲勝的蘇瑞瑪士兵們屠殺所有遇上的人，並放火燒了那個城市。而雷尼克頓正是這場大屠殺的帶頭者，他也是放火燒掉娜敘亞麥圖書館的元凶。納瑟斯甚至來不及阻止，許多無可取代的書籍就化為烏有。這也使這對最親近的兄弟反目成仇，在這個城市的中心刀劍相向。在納瑟斯嚴厲的神情、失望的目光之下，雷尼克頓嗜血的念頭逐漸消散，最後羞愧地離開。接下來的幾個世紀，納瑟斯用盡心力去學習所有他能吸收的事物，多年來不斷橫越沙漠尋找古老的文物和智慧。最後終於發現，傳說的帝王之墓就座落在蘇瑞瑪帝國的首都之下。當阿祈爾皇帝進行著可怕扭曲的飛昇儀式時，納瑟斯和雷尼克頓正好被派遣在外。這位年輕的皇帝被他最信任的魔法導師齊勒斯背叛。這對兄弟以最快的速度趕回首都，卻還是太遲了；阿祈爾和大部分的市民都被殺了。這對兄弟懷著滿腔的憤怒和悲傷，和已經成為純粹邪惡力量化身的齊勒斯作戰。但他們卻無法殺死齊勒斯。他們試圖將齊勒斯禁錮到魔法石棺中，但即便是這樣也無法制止齊勒斯。這時，也許雷尼克頓想要彌補當年在娜敘亞麥鑄下的大錯，他抓住齊勒斯並以肉身將他困在帝王之墓內，要求納瑟斯把他們封印在裡面。納瑟斯不肯，並迫切地尋找其他的辦法，但已經沒有第二個選擇了。帶著沉重的心情，纳瑟斯將齊勒斯和他的弟弟封印在無止盡的黑暗之中，永遠的將他們關起來。蘇瑞瑪帝國已毀滅，它曾璀燦輝煌的首都現在已成斷壁殘垣，神聖的烈日巨環從天上墜落，能量也被齊勒斯吸收枯竭。沒有了烈日巨環，原本流淌在城市中的聖水逐漸乾涸，也為蘇瑞瑪帶來飢荒和死亡。由於親手將弟弟打入黑暗深淵，納瑟斯承受著巨大的罪惡感，並開始在沙漠中流浪，只有過往的回憶和悲傷伴他左右。他滿面愁容，走近已成為死城的蘇瑞瑪，看著它逐漸被沙漠吞噬，並為已毀滅的帝國和逝去的人們感到悲痛。納瑟斯開始與世隔絕，在他消失於沙塵暴或黎明薄霧前，曾有旅者不經意看見這個消瘦、孤獨的流浪者。很少有人相信這樣的故事，而納瑟斯也逐漸被淡忘。幾世紀過去，納瑟斯幾乎忘記過去的生活和目的。直到帝王之陵再度被發現，封印也被破壞之時，那一刻，他知道齊勒斯被釋放了。古老的力量再度在他胸口沸騰，而當蘇瑞瑪帝國從砂礫之中隆起時，納瑟斯穿越沙漠，奔向那個脫胎換骨的嶄新之城。儘管他知道他必須再次對抗齊勒斯，但在這千年之間，他的心中首次燃起了希望。不僅僅是因為這是蘇瑞瑪帝國重新崛起的契機，更因為，納瑟斯幾乎不敢相信他或許可以再次與他久別、摯愛的弟弟重逢。</string>
    <string name="nautilus">比爾吉沃特流傳著一個孤獨的傳說，這則故事就跟在那邊沉沒的第一座碼頭一樣古老：有一個叫做納帝魯斯的鋼鐵巨人在藍焰島周圍的黑暗水域漫遊著。被背叛和被遺忘的他會揮舞著巨大的鐵錨制裁那些貪婪的人們，將他們拖入深淵，然而，他也會對那些弱者伸出援手。據說他的目標是那些忘記付「比爾吉沃特稅」的人們，他會把那些人拖入到浪潮之中──這鐵錚錚的證據正述說著沒有人能夠逃出深淵的事實。</string>
    <string name="neeko">來自失落已久的梵斯塔雅部落，妮可可以透過借用他人的外表來融入任何人群，甚至吸收他們情緒上的某些東西，瞬間分辨出是敵是友。沒有人能確定妮可可能會在哪 － 又或是妮可可能是 － 誰，但那些打算傷害她的人將很快地看到她所顯露出的本色，並感受到那股貫注了原始精神魔法的全部力量釋放在他們身上。</string>
    <string name="nidalee">奈德麗自幼便於叢林深處成長，她擅於追蹤，且能隨自己的意志變身為兇猛的美洲豹。你無法以女人或是野獸來完全概括奈德麗，她精心佈置的陷阱與精準致命的長矛都滴水不漏地捍衛著地盤，阻絕任何不請自來的侵入者。發現獵物時，奈德麗會以豹型無聲地匍匐接近，在完美的時機猛撲使其措手不及 － 鮮少有人能夠躲過如此死劫，而僥倖生存的幸運兒都流傳著一個故事：叢林裡有個天性兇殘的狂野女人，她會用比刀鋒還銳利的獸爪將獵物撕成碎片…</string>
    <string name="nocturne">每個脆弱心靈在夜裡都曾經受到惡夢的侵擾，而夜曲便是這些惡夢融合之後誕生出來的集合體。如今的夜曲已然成為了由純粹的邪惡組合而成的原始能量。它沒有明確的五官，身體看上去有如不斷流動的混沌黑影，唯一明顯辨別得出來的部位只有身體兩側鋒利的刀刃，以及它那閃著一絲冰冷的雙眼。自從夜曲從精神領域解放之後，它的身影漸漸出現在現實世界。那些只能在真正的黑暗之中萌芽的恐懼，是促使夜曲繼續成長茁壯的美味糧食。</string>
    <string name="nunu">「我和威朗普要一起探索這整個世界！」總是在弗雷爾卓德山丘上嬉戲的努努和威朗普，是一對讓眾人感到難以置信的不可思議好夥伴，但許多旅行者發誓他們曾經看到了一個無所畏懼的男孩坐在雪人的背上。雖然努努已經馴服了野獸的心，但威朗普那會因極度飢餓而產生的憤怒依然存在著。曾有人嘗試過將他們兩者分開，但是他們之間友誼牽絆比任何一條實體的鎖鏈都要強韌，如今他們仍遊盪於大地之間，繼續著他們的冒險。</string>
    <string name="olaf">歐拉夫來自弗雷爾卓德境內險惡的洛克法半島，他就像一個任誰都無法阻擋的破壞之力，手持戰斧的他只想光榮戰死在戰鬥之中。過去歐拉夫曾經收到一個預言，那就是未來他將會面臨到如懦夫般任人欺壓的命運。這個預言對歐拉夫及他的人民來說是一個極大的污辱，聽到的當下他立刻暴怒，自此開啟了死亡的追尋之路。他不畏危險，闖入了所有險象環生之地，並屠殺了數十名偉大的戰士以及傳說中的怪獸。之所以這麼做沒有別的原因，只是想看看有誰可以阻止他。如今的歐拉夫是代表冬之爪的執法者，他期待在即將到來的大戰中終結自己的性命。</string>
    <string name="orianna">「當飛蛾破蛹而出，她會記得自己曾是毛毛蟲嗎？」曾經是一個好奇、有著血肉之軀的女孩，奧莉安娜現在是一個完全由發條組成的科學技術奇蹟。她在佐恩下層地區發生的一個意外事故中，病得很嚴重。而她逐漸腐敗的身體不得不一塊塊地被精巧的手藝品逐一取代。於一旁伴隨著她的是為了陪伴及保護她而被製作出來的非凡黃銅球體，奧莉安娜現在可以自由地探索皮爾托福，以及那些更遙遠的的地方。</string>
    <string name="ornn">「我說的夠多了。」鄂爾是弗雷爾卓德的半神，掌管鍛造以及工藝。他住在被稱為爐心之家的巨大火山中，過著孤獨的鐵匠生活。在爐心之家中，鄂爾利用冒著泡沫的巨大鍋爐冶鍊熔岩，在反覆敲打過後，呈現出來的是一件件品質卓越的器具。當別的半神──特別是弗力貝爾──在這個世界上製造紛亂時，鄂爾便會挺身而出，用自己巨大的鐵鎚或是山脈本身的能量，將這些浮躁的生物趕回其所屬的地方。</string>
    <string name="pantheon">「像你這樣的貨色再來上百個都沒用；我要的是一個真正的對手，才夠格和我打出一場能流傳千古的戰役。」那個名叫潘森的英勇戰士是戰役中勢不可擋的勢力。他在拉克爾附近出生、巨石峰側成長，在一次成功攀爬巨石峰最險峻的一側並受族人認可後，他被選為戰爭之神的化身；渾身充滿有別於常人的力量，他無畏地在巨石峰挑戰來人，所經之處無不屍橫遍野。亞崔斯是一名自傲的年輕拉克爾勇士，以夜空中四顆形成戰士座的星宿之一為名，而戰士座本身象徵的就是為人廣知的潘森。亞崔斯在巨石峰的年輕戰士中，並不是身手最敏捷或是最強壯的；他沒有高超的劍術，射箭跟舞動長矛的資質也是平庸之材。不過，亞崔斯非常耿直而充滿決心，他的耐力在同儕中更是無人能及。在每天破曉之前，當其他人還在熟睡之際，亞崔斯獨自起床，在巨石峰那詭變多端的小徑上奔跑鍛鍊；夜裡，他總是練習到同伴都離去了，自己的手也被武術訓練累得抬不起來才離開。亞崔斯與另一名叫做派勒斯的年輕的拉克爾勇士之間有著激烈的競爭；派勒斯出生在享有聲譽的戰士家族中，他擁有高超的武術技巧、強壯的體魄與討人喜歡的個性。派勒斯似乎命中注定要成為一名偉大的戰士，沒有任何與他同齡的人可以在競技場中勝過他；只有亞崔斯不放棄挑戰派勒斯，就算被一次又一次地擊倒，他仍然從地上撐起滿是淤傷和被血漬覆蓋身子繼續進行對打。這種不屈不撓之舉獲得了訓練勇士的訓練者們的尊敬，但是派勒斯卻將這種不退縮的挑戰視為對他不敬的反抗。亞崔斯受到同儕的排擠，並常常被派勒斯的跟班們痛毆，他都用強韌的耐力跟回復力撐了過去；關於自己被排擠的事情，亞崔斯對家人隻字未提，他知道這只會讓家人感到難過。在某次早晨的冬季巡邏中，年輕的戰士與其訓練者們從村落出發，恰巧遇上了拉克爾的前哨兵營；那裡變得像一片廢墟般凌亂，還因為起火燃燒冒出了濃煙，雪地上沾染了大片鮮血，屍體橫陳在地上。戰士們匆促地準備撤退，但一切為時已晚……敵人已經找上門來了。全身以動物皮毛與重裝鐵甲覆蓋，入侵者從雪堆下方竄出，斧頭上閃著寒光。在場所有的年輕戰士都並未完成訓練，而他們的訓練者又已兩鬢灰白，早就過了戰鬥的全盛時期；但在自己倒下前，訓練者用盡全力拚搏，還是殺死了幾個入侵者。無奈襲來的敵人在數量上獲得壓倒性的優勢，拉克爾戰士一個接著一個被無情地殺死。派勒斯與亞崔斯兩人背靠背奮戰著，這兩名僅存的拉克爾戰士依舊不屈地站著，兩人身上都負傷並且血流不止；這場戰鬥照理來說再過不久就會結束，但他們兩人知道一定要警告村子有外敵襲來。亞崔斯拔出自己的矛刺向敵人的喉嚨，派勒斯在他身後也殺了兩個入侵者，剛好製造了一個空隙；亞崔斯叫派勒斯快點去回村莊去，由他來負責拖住敵人。在刻不容緩、也沒有時間可以爭辯的情況下，亞崔斯已經衝向入侵者，派勒斯轉身就跑。亞崔斯奮勇作戰，但是重斧無情地猛擊他的胸膛，他最終還是被放倒，漸漸失去了意識。當他再次緩緩甦醒，發現自己並沒有死而是還待在他倒下的那座山上時，太陽早已落到環繞的群峰之下。他身上覆蓋了一層薄薄的雪，在全身麻痺加上意識不太清楚的情況下，他強逼自己用雙腳站起，從戰敗的拉克爾戰士屍體中蹣跚穿過。亞崔斯此時看見了最糟的情況 ─ 派勒斯躺在某處的路上，背後砍進了一把飛斧；警告的訊息終究沒來得及傳到村莊。亞崔斯吃力地移動到派勒斯身邊，發現他的死對頭竟然還活著，但是身負重傷。亞崔斯將派勒斯舉到肩膀上，緩慢地走回村莊。三天後，他終於抵達了村莊外圍，並且累得昏死了過去。亞崔斯醒來後發現派勒斯正注視著他，他身上的傷口都已經妥善地縫上並且包紮完成。正當他慶幸村落沒有受到攻擊的同時，對於日輪長者們沒有派出拉克爾傭兵隊找到並殺掉入侵者這件事他相當意外；長者們選擇防禦村莊，避免任何可能再次來臨的襲擊。接下來的幾個月，亞崔斯與派勒斯變成了最親近的朋友，以往的不愉快都煙消雲散。他們兩人康復後將精力與決心放在訓練上，但同時亞崔斯對於日輪的憎恨卻逐日增長；他認為保護拉克爾最好的方法就是主動尋找潛在的敵人，並且摧毀他們；但是新任的日輪戰士領袖雷歐娜 ─ 她出身自亞崔斯的部落，提倡的並非主動攻擊，而是著重於保護鞏固村落，這種防護方式讓亞崔斯感到既弱小又被動。如同所有年輕的拉克爾戰士一般，亞崔斯與派勒斯都是從小聽著爬上巨石峰的英雄如何獲得神力的故事長大的；在他們兩人經歷過了艱困的拉克爾戰士考驗後，便開始認真地訓練自己該如何登上巨石峰。亞崔斯希望可以獲得更強的力量，既然日輪組織不願主動採取行動，那他決定靠自己找出那些入侵者並且打敗他們。只有最強壯的戰士才膽敢攀登巨石峰，上千名登山的戰士中能看見峰頂的甚至不到一人。不過亞崔斯與派勒斯仍然加入了一個從拉克爾村落出發前往巨石峰山腳下的登山遠征隊，試圖攀上巨石峰。正當他們出發時，太陽被銀白的月輪遮住，漸漸暗去；有人視之為凶兆，但亞崔斯堅信這是一個好兆頭 ─ 他所選擇的道路是對的，他對日輪的質疑也是正確的。在出發的幾個星期後，登山遠征隊已經少了一半的人；有些登山勇士選擇回頭，有的是在攀爬時墜入深不見底的裂隙；也有人被掩埋在崩塌的土石之中，還有為數不少的勇士在山裡寒冷的夜晚中睡著就再也沒有醒來。他們越爬越高，高度已經直入雲霄；天空充滿著詭譎變化的幻象與光影，剩餘的勇士依舊前進著。越往高處，空氣越發稀薄，而刺骨的低溫隨著攀爬的時間過去變得越來越折磨人。幾名勇士稍稍停下腳步喘息，卻被凍得再也無法邁開腳步，他們的軀體就在巨石峰上結成了寒冰；其他剩下的勇士也因為缺氧而神智崩潰，發狂似地跳下峭壁，墜入無盡黑暗。隨著一名又一名勇士倒下，遠征隊中還繼續前進上山的，就只剩下派勒斯與亞崔斯。筋疲力竭又失溫的兩人接近神智崩潰的邊緣。當他們終於抵達了巨石峰頂，但卻發現該處……空無一物。他們在山頂並沒有看見傳說中的古城，也沒有任何戰士英雄在該處等候迎接，只有冰塊、石頭與死亡的氣息怪誕而扭曲地佈滿山頂。派勒斯見到此景，耗盡了最後一絲力氣癱倒在地，亞崔斯則是崩潰地怒吼著。亞崔斯知道派勒斯已經沒有力氣下山了，於是他挨著派勒斯坐了下來，把派勒斯的頭放在自己的腿上，眼睜睜看著自己摯友的生命一點一滴地流逝。突然間，天空開啟了。空氣如粼光般閃動著，一條流瀉出著金色光芒的通道在亞崔斯面前開啟，溫暖了他的臉頰。那座總是在雲霧中的古城隱隱若現 ─ 那樣的宏偉建築並非凡間所能建造之物；有一個身影對亞崔斯伸出手，站在那裡等候著他。亞崔斯落下了敬畏的淚水，他不願就這樣丟下他的朋友；但當他低頭看向派勒斯時，他已經嚥下了最後一口氣，帶著安詳的笑容離開人世。亞崔斯起身，將摯友的雙眼闔上，讓他平靜地躺在融雪之中後，邁開步伐走向迎接他的嚮導，走向真正的巨石峰頂。數個月就這樣過去了，在海拔較低地區的其他勇士都認定了亞崔斯與派勒斯兩人必然是與其他妄想登上頂峰的人一樣葬身於巨石峰。其他勇士替兩人哀悼，生命如此逝去對眾人而言已經是習以為常了，畢竟在世代交迭中，只有一人成功從山頂獲得力量歸來。這時北境蠻族的突襲隊不知從何處出現，再度襲擊村莊。這距離上次前哨兵營與亞崔斯的同儕們被屠殺時隔約莫一年，這些野蠻人先對零散的村莊發動攻擊，在前往位於山上的日輪聖殿前先燒殺擄掠了一番。守衛人數寡不敵眾，但他們還是堅定地守衛著聖殿內的遺跡與古物。正當掠奪者逼近時，一陣非比尋常而暴烈的風席捲而來，將周遭積雪憤怒地狂亂颳起；盤旋的雲霎時被吹散，完整而雄偉的巨石峰暴露於暴風的中心點。這陣詭異的風吹得戰士們連站著都很費力，正當眾人忙於保護自己的眼睛免於這場冰風暴之時，一座散發著光芒的古城幽幽地出現於巨石峰的山頂天際。四顆形成戰士座的星宿光彩奪目地閃耀著，接著漸漸暗去；其中一顆星宿落在古城中，再度亮起了一道灼目的光芒急速向地面襲來。這顆墜落的星塵朝著聖殿發出尖嘯，以驚人的速度移動著；蠻族見狀紛紛以顫抖的聲音向他們的異邦之神禱告著尋求庇護。最後，流瀉的光轟然以一股撼動天地的力量砸向地面。那並非墜落的星宿，而是一名渾身閃耀著星光、手持金黃重盾與傳說之矛的戰士。戰士以單膝著地，蹲伏於地，他環視著被敵人所玷汙了的巨石峰淨土。就在那時，拉克爾戰士們認出了那名從天而降的人竟是亞崔斯……卻又不全然是他本人。戰士英魂接納且改變了亞崔斯，現在他同時是血肉之軀卻又能永生不死；他現在是戰爭之神的化身 ─ 他，成為了潘森。他從蹲伏中站起，眼神中燃燒著神聖之光，而蠻族入侵者瞬間明白死亡降臨了。這是一場毫無懸念的戰鬥。在戰鬥之神的面前沒有人能夠存活，入侵者的鮮血沾滿了潘森的鎧甲與武器，轉眼所有敵人都被擊潰，潘森發出長嘯闊步走入冰風暴之後消失離去。先前，亞崔斯的家人猜測他隨著登山遠征隊一同死在山裡，為了悼念，他們替他造了一座墓；如今，他的死亡已經成為不爭的事實，他的人格、感情與記憶已被潘森的魂魄抹滅。亞崔斯成為了一個被戰士英魂寄宿的空殼，而他本人的魂魄已經與那些登山勇士的英魂一同進入了天國。亞崔斯並不是第一個出現在符文大地上的戰爭之神，之前也有像這樣被戰士英魂接納的例子出現，往後可能還會有更多以凡人之軀回到人世間的英魂。祂們被血肉之軀所限制，並非永生不死，但是要殺死戰士英魂也並非一件容易的事情。日輪的長者不停思考著潘森最後的出現同時代表了賜福與詛咒，通常這也預示著一段黑暗的時刻即將到來……</string>
    <string name="poppy">「我不是什麼大英雄，只是一個拿著槌子的約德爾人。」符文大地從來不缺英勇的英雄，但是只有少數像波比一樣頑強。身背一把有她身體兩倍大的戰槌，這名意志堅定的約德爾人花了無數年在尋找「蒂瑪西亞的英雄」，一個傳說中能夠使用她的武器的天生戰士。正如傳說中所描述的，這名英雄將會是唯一能夠解開這把戰槌完整力量之人，並能帶領蒂瑪西亞走向光明的未來。雖然波比走過王國中大大小小的地方來尋找這位傳說中的戰士，但是她的任務卻遲遲沒有結果。每次她找到看似有潛力的英雄，並把戰槌交付給他們時，結果卻反而造成大災難，有些時候甚至會害死他們。一般人早就會放棄像這樣艱鉅的任務，但他們並沒有這位女英雄的不屈不撓和努力不懈。波比曾經是個非常與眾不同的約德爾人。從她有記憶以來，她就一直為了這個目標在四處找尋著。其他喜愛混亂又調皮的約德爾人跟她完全不相同，她更喜歡具有組織性的事物。而這個偏好驅使著她來到了西瓦羅然，記憶中她曾看過許多熙熙攘攘的車隊在此絡繹不絕。這裡的許多人看起來邋遢又疲憊，然而他們卻是在為了更好的生活努力著。然而有一天，有一群不太一樣的隊伍旅行經過。不像其他的旅行者，這些人看來是有其目的。他們早上總是在同樣的時間起床，被同樣一種號角聲叫醒；在每天的同一時間用餐，通常幾分鐘就用餐完畢，用一種極有效率的速度搭建完他們的營地。約德爾人用他們與生俱來的魔法來創造神奇的事物，人類則用紀律與團隊合作來達到一樣的目標。他們就像精密機器裡的每個小齒輪，藉此來做到一個凡人所不能做到的事。對波比來說，這比世界上任何的魔法都要來得神奇。當波比在自己的藏身處默默觀察著這些人的營地時，他看見了在帳篷中閃閃發光的一副鎧甲。那個人就是這群人的指揮官，穿著閃耀的鑲鐵鎧甲。這個男人的名字叫做奧倫，而他的存在在那群人中顯得格外有份量。如果有人失去了士氣，他總是能夠鼓舞他們；如果有人累壞了，他則能讓他們重振旗鼓。波比在他身上看到了類似約德爾人的魅力，不過這股力量不是魔法。波比跑近了去，想要看得更清楚些。然而在她回過神來時，她人已在尾隨著這名指揮官，彷彿是命運吸引著她似地。在奧倫帶領著他的軍隊進行訓練時，她在一旁默默地觀察著。他並不算特別大塊頭，然而他卻不可思議地能將手中那把大得嚇人的戰槌揮舞得十分生動。到了晚上，波比入神地聽著他和營隊中其他長者的討論。她聽見他們打算冒險前往西方，並建造一座永久的居留地。波比的心中充滿了許多疑問。奧倫要去哪裡？他是從哪裡來的？他是如何領導著這一群井然有序的旅行者？還有，他們願不願意讓一個約德爾人加入呢？就在這個時候，她下了或許是她此生中最重要的一個決定：這是有生以來第一次，她在人類面前現身，也是她第一次真正與人交談。她的自我介紹顯得有些滑稽 ，奧倫對她的疑問正如她對奧倫的疑問一樣多。但很快地，他們兩人就形影不離了。他成為了她的導師，而她則是他的崇拜者。在訓練場時，波比是一個十分優秀的陪練員，也是在奧倫的營下唯一敢與他對打的人。她從不會對他低聲下氣，總是會對奧倫提出一些孩童般的純真問題，從不認為遵守指令是一件理所當然的事情。她陪伴著他到了準備興建營地的地方，一個叫做蒂瑪西亞的新興國度，無論國家或背景，只要願意為了美好的將來共同努力，他們歡迎所有人。奧倫很快地受到了王國上下的愛戴。雖然僅有少數人曾看過他揮舞戰槌 ─ 那把他總是背在背上的戰槌 ─ 而這把戰槌很快也成為了這個強盛國家的象徵。人們傳說這把戰槌有著能夠撼動群山、擊碎大地的力量。奧倫在臨死前將這把戰槌和他對這個國家未來的寄望留給了波比。就在這個時候，他將這把武器的秘密告訴了波比，也告訴波比這把武器其實並不是為他而打造。他向波比解釋這把戰槌其實是鑄給蒂瑪西亞的英雄 – 唯一能夠領導蒂瑪西亞繁盛之人。在他即將嚥下最終的一口氣時，波比向他發誓她會找到這個英雄，並將這把武器交到他的手中。但波比萬萬沒有想到的是，她就是奧倫所說的這個英雄。</string>
    <string name="pyke">派克在比爾吉沃特的殘惡碼頭是名聲響亮的串叉手，原本他的生命應該會在一條巨大的青囊魚肚中終結……然而他卻歸來了。現在他悄悄地潛伏在過往家鄉潮溼的後巷小弄中，找上那些剝削他人賺取財富者，用他全新的超自然力量給予毫不拖泥帶水的陰森末路 － 而這個以狩獵怪物自豪的城市，如今發現另一個怪物正在狩獵他們。</string>
    <string name="qiyana">在叢林之城「伊克薩奧肯」中，姬亞娜為了坐上崇高的「雲陶」之位，謀劃著冷酷的陰謀。雖然在雙親的繼位者名單上敬陪末座，但她挾著趾高氣昂的自信與前無古人的元素魔法造詣，挑戰擋在前面的對手。仗著大地對她的號令言聽計從，姬亞娜認為自己才是伊克薩奧肯史上最優秀的元素法師。這樣的她豈止該繼承一座城市，連統領一個帝國也是順理成章。</string>
    <string name="quinn">葵恩是蒂瑪西亞精銳部隊中的頂尖翹楚，總是能夠深入敵方陣營，完美地執行上頭交付的危險任務。她和她那傳說中的老鷹 － 威洛，有著無法分割的牽絆，他們的敵人總是在意識到自己並非只和一人戰鬥，而是和王國最優秀的兩位英雄戰鬥前就已被擊倒，。他們的作戰方式既敏捷又如同特技表演，葵恩先用她的弩瞄準目標，而威洛則從上面追蹤目標，使他們在戰場上成為致命的一對。</string>
    <string name="rakan">「在我獲得自由之際，我遇見了一位美麗的淑女。她是我唯一願意為之一死的存在。」銳空身上不凡的魅力總能讓身邊的人為之傾倒。他是一名梵斯塔雅獸人，同時也是一位惡名昭彰的麻煩製造者。他是洛特蘭這個獸人部族有史以來最偉大的戰鬥舞者，對於居住在愛歐尼亞高地的人類來說，銳空一直以來都是民俗節慶、狂歡派對，以及地下音樂的代名詞。大家都知道這位精力充沛，而且旅居各地的表演者也是「逆羽」剎雅的搭擋。除了表演之外，銳空同時致力於協助剎雅完成她的理想。</string>
    <string name="rammus">「OK。」許多人將之當作神般的崇敬，當然也有些人嗤之以鼻，但對於所有人來說，拉姆斯這隻古怪的生物就是一個神秘而難以理解的謎。拉姆斯被厚重的尖刺甲殼所保護著，引發了許多關於這隻異類生物從何而來的討論 ─ 包括半神、神聖的先知或僅是一頭被魔法轉化過的野獸。不論真相為何，拉姆斯都保持著他自己的步調在沙漠中漫遊，不為任何人駐足。某些人深信拉姆斯是至高戰士，會在蘇瑞瑪沙漠需要協助時化身為披甲守護者挺身而出；比較迷信的人民認為拉姆斯的出現是一個徵兆，在這塊荒漠上將會出現劇烈的權力爭奪；也有一派人推測拉姆斯是某個在符文聖戰之前就瀕臨滅絕的物種，戰役中強烈而失控的魔法將拉姆斯與這塊沙漠一同從符文大地上分隔至此。如此多的謠言，全部都是環繞著拉姆斯強大的力量、魔法以及神話，許多蘇瑞瑪人民都渴求他的智慧，不斷尋找著他的下落。有不少預言者、祭師和自稱知道拉姆斯居所的瘋子，但是這隻龍龜似乎一直沒有現身。除此之外，能夠證明拉姆斯真正存在的證據必須要追溯到非常久遠以前，沒有任何人活得久到足以知道他到底來自何方，只有雕刻在古老蘇瑞瑪早已斑駁破碎的遺跡外牆上的樣貌能夠說明拉姆斯真的存在過。正因為他的樣貌被雕刻在霸權爭奪時期遺留下來的巨大的古老石板上，讓某些人相信拉姆斯的存在不亞於一個永生不死的半神。而無神論者的解釋通常不會那麼複雜：拉姆斯就是許多不同物種中之一，僅此而已。謠傳拉姆斯只會出現在誠心需要他的幫助的信徒面前，而那些與其接觸過的信徒人生從此出現巨大的轉捩點。披甲龍龜從一場惡火中救出了一個大王國的繼承人，繼承人隨即聲明放棄王位，成為一名牧羊人。一個年邁的泥水匠在短暫與拉姆斯對話後深受啟發，建造出了一棟巨大的市集，成為了娜敘亞麥熙攘的經濟命脈地帶。知道經過拉姆斯的引領將能夠使人通向啟蒙之道，虔誠的信眾們進行了非常詳盡的儀式，希望可以讓他們心目中的神現身。某些追隨者希望透過儀式來展現自己毫不動搖的信仰，而其中有種儀式方法是模仿拉姆斯最為人所知的翻滾動作，一路穿過城市與人群。每一年都會有數以千計的蘇瑞瑪人民艱苦的跋涉進入最變化莫測與偏遠的沙漠中，希望可以在某一處找到拉姆斯，更有許多學說指出如果能夠找到拉姆斯的話，他將會回答被他選中的信徒的一個問題。信眾們聽說拉姆斯非常熱衷於吃沙漠中的美食，於是追隨者們為了吸引拉姆斯的注意，讓騾子身上背滿了甜美的羊奶，脖子上掛的是成塊用蠟封住的蟻窩，還有一罐罐沾滿美味蜂蜜的蜂巢。許多人踏上旅程後就再也沒有回來，還是有極少數的人靠著尋找半神的意志力繼續前進，而有幸活著的旅人都宣稱他們帶去所有可以吃的糧食都因為不明原因一掃而空。不論拉姆斯是不是充滿智慧的先知、獲得至高戰士地位的神祇，又或許僅是一頭充滿力量的怪物，拉姆斯驚人的能力是在傳說中為人津津樂道的。根據傳說他強行進入了堅不可摧的席蘭堡壘，這座雄偉的要塞是由某個喪心病狂的巫師所設計，整座堡壘充斥了滿懷惡意的黑魔法、難以名狀的突變怪獸，走廊環繞著熊熊的火舌不斷吐信，窒礙難行的隧道中還有大批影魔看守。不到一個小時，那座鋼鐵般的要塞竟然應聲崩塌，化為飛揚的塵埃，而拉姆斯則若無其事地疾速滾離事發地點。沒有人知道為什麼拉姆斯要闖進席蘭堡壘，他在堡壘的玄武岩壁上看見了什麼也無從得知了。有一年，位於埃瑪里中最廣袤的湖泊無情地淹起了大水，四處一片狼藉，拉姆斯只花了短短兩天就穿越水鄉澤國，並向下掘了好幾英里深，摧毀了位於地底碩大無比的蟻窩，並殺死蟻后，讓工蟻無法再繼續摧毀附近的農地。有時候拉姆斯也會以一個仁慈的英雄形象出現。當諾克薩斯傭兵團大舉入侵蘇瑞瑪北方時，不同的部落紛紛團結群起捍衛飛昇神殿附近的土地。但在人數和殺戮技巧上，蘇瑞瑪人民遠不及諾克薩斯精良的傭兵，正當戰爭看似全盤皆輸之時，拉姆斯加入了戰局。蘇瑞瑪人民與諾克薩斯傭兵在看見一隻本以為只存在於傳說中的生物捲起身軀快速滾動到自己面前時都嚇呆了，戰事瞬間凍結了幾秒。當拉姆斯飛快地滾過神殿頂端時，整座建築物開始顫動，巨大的石塊紛紛坍落下來阻斷了入侵者的去路，同時也壓死了許多敵人。諾克薩斯傭兵瞬間陷入劣勢，只好在蘇瑞瑪人民興高采烈的歡呼聲中悻悻然退去。蘇瑞瑪的人民認為這次救援的舉動出自於拉姆斯對這片土地的關愛之情，而也有人持相反的意見，他們認為拉姆斯只是單純地捍衛著他所喜愛的長滿仙人掌花的領土，並沒有偏袒之意。至少有一名百姓聲稱他看見拉姆斯是在睡著時夢遊般地滾動，而且拉姆斯的本意並非真的想要把神殿給拆了。不論真相是什麼，拉姆斯的故事對於蘇瑞瑪人民來說都是無上的珍寶。任何出生在蘇瑞瑪的孩童都聽過許許多多的傳說，也可以列舉出一長串有關拉姆斯的疑問。隨著古老的蘇瑞瑪崛起，關於披甲龍龜的故事不斷增加，在這個帝國衰亡之際也同樣讓他的傳說不減反增。拉姆斯現身的同時，也是預示著一段更黑暗的時刻即將到來。但是，誰能相信如此仁慈而懂得享樂的生物會象徵著一個毀滅衰亡的世代呢？</string>
    <string name="reksai">雷珂煞是位於食物鍊頂端的掠食者，同時也是殘暴的虛空生物。她一般會潛伏在地底，待獵物接近之後再竄出地面，一口吞噬掉獵物。她永不滿足的飢餓曾經為古蘇瑞瑪帝國帶來了極大的恐慌 － 旅行者、商隊，甚至連武裝部隊都會刻意避開她和她的後代覓食的狩獵場。所有人都知道一旦雷珂煞現身在地平線上，接下來的死亡是絕對不可避免的。</string>
    <string name="renekton">「鮮血和復仇。」雷尼克頓來自遍地焦土的蘇瑞瑪沙漠，他是一個令人畏懼、充滿憤怒的至高戰士。他曾是帝國中最受人尊敬的戰士，帶領著軍隊為蘇瑞瑪贏來無數的勝利。然而，在帝國的衰敗之後，雷尼克頓被埋在砂土之下，隨著世界萬物緩緩地轉變，他也逐漸被瘋狂吞噬。現在，他再次重獲自由，不斷找尋機會殺死自己的哥哥 ─ 納瑟斯。他相信他的瘋狂、憤怒以及困在黑暗中數千年，都是納瑟斯一手造成的。雷尼克頓生性好鬥。從小，他就不斷陷入惡性鬥毆事件之中。他從不畏懼，也不會被那些較年長的孩子們打倒。這些打鬥常常是因自尊而引起的，因為雷尼克頓不願讓步，也無法容忍任何侮辱。每天晚上，雷尼克頓都傷痕累累地回家。儘管他博學多聞的哥哥 ─ 納瑟斯不贊同他在街上打架，雷尼克頓卻樂此不疲。不久後，納瑟斯就搬走了。他獲選加入高等烈日議會。也因納瑟斯離開多年，雷尼克頓那些小小的衝突變得越來越嚴重。有次納瑟斯罕見地返家，卻驚見剛打完架、渾身是血的弟弟。擔心雷尼克頓會因他的暴力而入獄甚至死亡，納瑟斯決定讓他加入蘇瑞瑪軍隊。其實，雷尼克頓還不到可以加入軍隊的年紀，但以他哥哥的影響力，馬上就能擺平這些小事。軍隊的紀律和嚴謹是雷尼克頓的良藥，在短短幾年之內，他一躍成為蘇瑞瑪最驍勇善戰、令人望聞生畏的隊長。他在前線打了無數場仗、征服其他領地並擴張蘇瑞瑪帝國。他獲得殘暴和堅韌的名譽，也因榮譽與勇氣而聞名。納瑟斯則成為一名戰功彪炳的將軍，他們一起歷經了很多場戰役。儘管天性不同、經常意見分歧，他們還是非常親近。納瑟斯巧於謀略、邏輯思考及掌握事件脈絡；雷尼克頓善於作戰。納瑟斯策劃戰略，雷尼克頓取得勝利。因為一場發生在橫跨蘇瑞瑪邊界山上的殊死戰，讓雷尼克頓贏得守門人的頭銜。入侵的敵軍於南海岸登陸，朝孤城祖瑞塔發動攻擊。如果不阻止他們，這座城一定會被夷為平地，人民則會被無情地屠殺。雷尼克頓與他的小分遣隊面對人數十倍之多的入侵者，他決定要為這座城市爭取更多撤離的時間。沒人覺得雷尼克頓可以活著從這場戰役中回來，更別說獲勝。他日以繼夜苦守這座城市，直到納瑟斯帶領援軍前來。在幾乎彈盡援絕、死傷慘重的情況下，雷尼克頓被擁為英雄。雷尼克頓在前線奮戰了幾十年，一場戰役也沒輸過。他的存在振奮了與他並肩作戰的人，也令敵人們感到恐懼。他拿下一場又一場的勝利，因為他的名聲，有時候甚至不戰而勝。當敵人們聽見是雷尼克頓領軍，他們就嚇得棄械投降。雷尼克頓已是一位年近半百、頭髮斑白且身經百戰的老將。這時他聽到消息，他的哥哥已瀕臨死亡。他趕回首都去找納瑟斯，見到納瑟斯虛弱蒼白、被怪病擊潰而枯如槁木。這個疾病無藥可醫，有如古代能毀滅一族血脈的那種腐蝕詛咒。儘管如此，納瑟斯的偉大眾所皆知。他不但是為一位戰功卓著的將軍，還打造了蘇瑞瑪最大的圖書館，寫下許多帝國內最精湛的文學作品。祭司宣布，依照太陽的意旨，納瑟斯將參加飛昇儀式。市民們全都聚集過來觀看這個神聖的儀式，但納瑟斯的身體受到疾病的摧殘，已經沒有力氣走上飛昇祭壇的階梯。這時雷尼克頓展現犧牲與大愛的最高精神，他攙起他的哥哥，帶他爬上最後的數道階梯。他以為自己在這過程中會被烈日巨環的神聖能量燒融，他認為這樣的小小犧牲能讓哥哥繼續活下去。因為雷尼克頓雖然天賦異稟，但終究只是個戰士，然而他的哥哥是一名絕世學者、思想家和將軍。雷尼克頓知道蘇瑞瑪在今後的歲月裡，會非常需要納瑟斯。事情有所轉折，雷尼克頓並沒有被毀滅。在烈日巨環光眩目的光芒下，這對兄弟緩緩升起並獲得重生。在光芒消失之後，兩個威武的至高戰士站在圍觀群眾面前。納瑟斯是精實的豺狼身型，雷尼克頓則是壯碩的鱷魚樣貌。他們的形象似乎淺顯易懂：豺狼經常被視為最聰明狡猾的生物；無畏的侵略者：鱷魚非常符合雷尼克頓。蘇瑞瑪以讓這兩位新的半人半神成為帝國守護者做為謝意的表達。雷尼克頓曾經是個戰爭英雄，但他現在是擁有超越凡人力量的至高戰士。他比一般人更敏捷強壯， 而且似乎完全不懼疼痛。儘管至高戰士並非長生不老，但壽命大幅地增加，讓他們可以繼續為帝國效力數千年。隨著雷尼克頓帶頭引領蘇瑞瑪軍隊，帝國軍勢如破竹。他一直是個無情的指揮官、兇殘的戰士，但他新的型態賦予他令人難以置信的力量。雷尼克頓帶領蘇瑞瑪軍隊，奪得一場又一場毫無慈悲的血腥勝利。他的傳說遠播到蘇瑞瑪帝國的疆界外，敵人們稱呼他為沙漠屠夫，雷尼克頓也欣然接受。有些人，包括納瑟斯在內，認為雷尼克頓飛昇為至高戰士後就喪失了部份人性。年復一年，他變得更加殘忍，甚至以怪異的方式品嘗濺出的鮮血，這些以戰爭之名所犯下的暴行流傳開來。儘管如此，他仍是蘇瑞瑪最堅毅不屈的守護者，忠實的輔佐皇帝，捍衛了蘇瑞瑪帝國數千年來的安全與光榮。在阿祈爾皇帝統治期間，有消息傳來，一個火焰靈體從地牢裡以魔法禁錮的石棺中脫逃。它已經摧毀了一個蘇瑞瑪的小鎮，現在正穿越沙漠往東逃離。雷尼克頓和他的哥哥納瑟斯被派遣去擒回這個傳說中的敵人。在他們離開之後，這位年輕帝王受到其魔法導師齊勒斯的操弄，試圖想要像他們一樣成為一名至高戰士，卻引發了一場大災難。雷尼克頓和納瑟斯已出發一天，遠離了首都，但他們還是感受到了飛昇儀式劣化所發出的衝擊波。知道有可怕的事情發生，他們馬上趕回首都，卻發現那個曾經光榮的城市已成斷壁殘垣。阿祈爾和大部分的市民都被殺了，烈日巨環搖搖欲墜，能量也被吸收枯竭了。 在廢墟的中央，他們遇見齊勒斯，他已成為純粹邪惡力量的化身。那對兄弟試圖將齊勒斯禁錮在當初束縛那個古老火焰靈體的石棺中。他們交戰了一天一夜，但法師太強大了，沒有人能困住他。齊勒斯摧毀了那個石棺，並運用烈日巨環的力量施放法術、將他們擊落在地。雷尼克頓得知他們無法摧毀齊勒斯，最後只好以肉身將齊勒斯困在帝王之墓的深淵，並要納瑟斯永遠把他們封印在裡面。納瑟斯明白沒有其他方法可以阻止齊勒斯，儘管百般不願，他還是順應了弟弟的要求。在雷尼克頓和齊勒斯雙雙墜入黑暗之後，納瑟斯永遠地封印了這個陵墓。在黑暗之中，齊勒斯和雷尼克頓還在繼續戰鬥。他們纏鬥了無數年，在外面的世界，曾經璀燦輝煌的蘇瑞瑪帝國早已灰飛煙滅。齊勒斯不停地在雷尼克頓耳邊呢喃著惡毒的細語，隨著時間逐漸過去，他陰險的字句和無盡的黑暗對雷尼克頓產生了影響。齊勒斯將納瑟斯因忌妒他的成功、不願與他共享至高戰士的榮耀，進而故意封印他的想法植入雷尼克頓的腦中。雷尼克頓的理智一片一片地瓦解，齊勒斯鑽入這些理智的裂縫，破壞他的思緒並扭曲他對事情真偽的看法。幾千年之後，帝王之墓被一名為希維爾的傭兵打開，雷尼克頓和齊勒斯因此重獲自由。雷尼克頓憤怒的咆哮並迅速竄進沙漠，在空氣中嗅著哥哥的氣味。雷尼克頓現在遊走在沙漠中，一心想要殺死納瑟斯。他認為納瑟斯背叛他並將他推向死亡。他幾乎已失去理智，雖然有些時候他就像過去一樣是個驕傲光榮的英雄，但很多時候他只是一隻充滿憤怒和仇恨，以鮮血和復仇為食糧的野獸。</string>
    <string name="rengar">雷葛爾是一名兇猛殘暴的梵斯塔雅人，每次狩獵完他都會從慘死的獵物身上搜刮一些戰利品。雷葛爾特別沉迷於追蹤獵物以及獵殺危險生物後產生的快感。他不斷地在追尋著這世上最駭人的生物，特別是卡力斯的蹤跡 － 這個來自虛空的野獸弄瞎了他的雙眼。雷葛爾之所以喜愛狩獵並不是為了覓食或是榮耀，而是單純享受追逐帶來的快感。</string>
    <string name="riven">曾經是諾克薩斯頂尖劍士的雷玟現在流放於過去她亟欲征服的土地。她曾憑藉著自身的意念在諾克薩斯的軍隊嶄露頭角，也因此得到一把蘊含著魔力的符文之劍和自己所屬的戰團 － 只不過，身處在愛歐尼亞之役前線的雷玟親眼目睹這場戰役的慘狀，一直以來對於諾克薩斯的信念受到了考驗，最後在無數死傷之下徹底瓦解。雷玟毅然決然斬斷與帝國之間的牽絆，現在她徘徊於這個破碎的世界中尋找自己的歸屬，即使有謠言指出諾克薩斯本身已經重生了 …</string>
    <string name="rumble">「吼，你們的臉都黏在我的裝甲上了啦，是要我怎麼清嘛！」藍寶是個年輕、脾氣火爆偏激的發明家。只用了自己的雙手和一堆廢棄品，這位年輕的約德爾人就製造出了一個配備著電氣化魚叉及火焰噴射器的巨大機甲。雖然其他人可能會譏諷和嘲笑他的垃圾創作，但藍寶並不介意 － 畢竟他手中擁有的可是能放射出火焰的武裝機器人。</string>
    <string name="ryze">「對世界的動靜保持警惕。因所創造的一切，都可能再度回歸虛無。」古老而堅韌的秘術法師：雷茲，是符文大地上公認經驗最豐富的法師之一，他肩負著常人難以承受的重擔。他的武器是厚重的魔法卷軸，收錄著各式各樣的神祕奧術，一生都在四處搜尋世界符文。世界符文是蘊含強大魔法的碎片，這股力量曾被用來從虛無之中塑造了世界。他必須儘快集結這些符文，以免遭到他人不當利用；儘管這些符文曾用於創造符文大地，但其中所隱藏的力量也足以摧毀之。初接觸天地之間的神祕奧術時，雷茲只是個年輕的小夥子。每次和導師泰瑞斯一起出外交任務時，他時常無意間聽到那些年邁的巫師們輕聲地討論世界符文的事情。雷茲本不該聽到這些事的，但他是個聰明的年輕人；從對談中他不僅得知符文的重要性，更得知泰瑞斯從不允許他翻閱的秘密卷軸與符文有所關聯。接下來的十年，當越來越多國家挖掘出符文，符文的傳說即開始在世界各地蔓延。世界頂尖的知識份子紛紛開始探索符文的奧秘，想瞭解其中蘊藏的力量。很快地，他們就發現符文力量的強大不僅能創造世界，更能毀滅世界；符文大地上沒有任何力量能與之匹敵。針對世界符文的能力測試在世界各地留下劇烈痕跡，方圓數百里內土地、海洋與空氣的物理性質都產生了變化。國與國之間的不信任感迅速滋長，人們開始擔憂這種「造世主般的力量」會被做為武器使用。泰瑞斯和雷茲走訪世界各地，試圖平息這類偏執想法，但他們發現任務的危險性日漸增加。在某個關鍵日子，泰瑞斯和雷茲前往調解兩個國家之間戰爭一觸即發的僵局，地點距離雷茲兒時的故鄉柯姆村落不遠。兩造軍隊都指責對方圖謀使用符文武器攻擊，且兩方都準備使用符文武器來自我防衛。雷茲的導師判斷，這次衝突已非他能力之內所能調解。由於兩國都已經箭在弦上，泰瑞斯束手無策，只能帶著徒弟離開。當雷茲與泰瑞斯兩人遠離戰區，翻越山嶺走在回家的路上時，雷茲腳下的土地突然間急速下墜。大地散發令人反胃的氣味，還可隱約聽到陸地發出尖銳聲響；天空蜷曲了起來，宛如遭到嚴重傷害一般。泰瑞斯抓住雷茲，對著他大喊了些什麼，然而從他口中吐出的字彷彿被空氣給吞噬，全然無聲。這是他們倆第一次親眼目睹世界符文啟用後的威力。幾秒後，世界回歸穩定。雷茲和泰瑞斯走到鄰近的山頭上，眺望兩國軍隊交戰的村落地區。映入眼簾的是超乎想像的瘋狂毀滅，萬物嚴重損壞的程度違背了世上所有物理常理。軍隊、居民和土地都消失了。原本距離一天路程的海洋，開始向他們湧來。雷茲只能跪坐在地，看著破壞力量在世界上留下的龐大空洞。原先存在的一切都遭到了吞噬……包括曾被雷茲視為家鄉的村莊。接下來幾天，戰火在這片大陸上全面燃燒，兩國軍隊的盟友為了復仇而陷入無止盡的惡性循環。開戰的兩國摧毀雷茲的家鄉後，就連雷茲都打算加入符文聖戰，反擊所有與開戰國為盟的國家。泰瑞斯陪在學徒身旁安撫他，告訴他復仇之路只會帶來更多痛苦。起初，雷茲對導師的反戰主張感到惱火，但他很快就明白了泰瑞斯的智慧。泰瑞斯向世界各國領導者發表一項聲明，主張所有的符文都應該安全地封印起來，藏在人們再也無法取得的隱密地點。毀滅性大災難使各國的法師都清醒了過來，一致同意將世界符文交給泰瑞斯。此後，世界度過了一段相對和平的時期。泰瑞斯依舊進行他的任務，盡力四處蒐集世界符文；然而正值符文大地療傷之際，泰瑞斯卻似乎逐漸偏離了軌道。他開始疏遠雷茲，部分起因來自於無法阻止攻擊的自責，但還有其它雷茲無法釐清的不明外力在影響著他。儘管泰瑞斯過去不願讓雷茲接觸與符文相關的事，但他開始派遣雷茲獨自出使任務；對於這樣的舉動，雷茲實在難以理解。他思忖著，或許泰瑞斯是出於保護心態，不願讓雷茲分擔他正在經歷的折磨。有一天，雷茲出門辦事時接到了另一則慘痛的災難消息。這次事件發生在伊卡西亞，位於法洛蘭的西南方。他慌亂地衝回家，一邊心繫導師與朋友們的安危，一邊祈禱導師成功生還。抵達後，看到泰瑞斯安然完好地待在家中，雷茲感到相當高興；但他的寬慰一下就消失了。在導師的書房內，那本泰瑞斯始終禁止雷茲翻閱的卷軸旁，佇立著三塊世界符文。在一片震驚的沉默中，雷茲靜靜聆聽他的導師解釋，說著世人發掘世界符文的力量後他就再也別無選擇，只好親手掌控這些力量。泰瑞斯說，人性變得太狂妄失控，人們都在把玩自己不瞭解的力量，而他導正不了人性，只好出手阻止。雷茲試圖向泰瑞斯講道理，但徒勞無功。迫於情勢，他才真正看清眼前站著的這名男人。那不是自己從小崇敬、又擁有無限智慧的榜樣；只是一名凡人，和任何人一樣容易受到誘惑驅使。符文使他墮落得太深，他已經下定決心要一次次使用符文的力量來逐次摧毀這個世界。雷茲必須採取行動。他極盡所能匯集體內所有奧術之力，迅速撲向他的導師；泰瑞斯則衝向符文，即便這樣的力量足以摧毀萬物，他也決心不肯放棄。雷茲施展凌厲的魔法猛烈地擊倒他。轉眼間，泰瑞斯就倒在地上，停止了呼吸。雷茲相當激動地顫抖著，一時間難以消化自己的所作所為。屋內只剩下他和世界符文獨處，符文閃爍著誘人的光芒，彷彿在叫他伸手觸碰。雷茲鼓起勇氣，將這些奇異的符號一塊一塊集結起來。將符文握在手中，他立即感受到力量湧現，將自己轉化為更強大 ─ 甚或更邪惡的存在 ─ 遠超乎以往的自己。他起了一陣寒顫，丟下符文後倒退幾步。如果這些符文足以腐蝕像泰瑞斯那樣強大正直的法師，那麼自己又怎麼可能抵擋呢？雷茲接著意識到，如果他不面對這次難關，就會有其他人為了一己之利而將符文占為己有。這樣的話，符文聖戰勢必會再度崛起。雷茲咬緊牙關，再次將三塊符文蒐集起來，準備予以封印。他在屋內找到導師生前時常使用的秘密卷軸 ─ 泰瑞斯從不允許他翻閱的那卷 ─ 然後將巨大的羊皮紙攤開。他驚駭地發現裡頭記載著更多更多世界符文的位置，散落在符文大地各處。雷茲這下明白，他還有很長一段路要走。自從那天起，雷茲開始在世界各地流浪。當時那股嚇人的無形力量一直在引導著他；這股力量不僅為他揭露符文的位置，更不斷引誘他釋放其能量，要他沉溺於符文的法力中。雷茲一貫地拒絕誘惑，選擇將符文封印於不為人知的地點，以免任何生物染指。幾個世紀以來，他一直在努力貫徹這項任務，所接觸到的魔法異常地延續了他的壽命。換作多數人，這樣尋尋覓覓一定會倦怠，但雷茲沒有時間慢下腳步；因為近年來關於世界符文的知識在各地廣為相傳，而世人早已遺忘符文力量所引發的代價。</string>
    <string name="sejunai">史瓦妮是一位殘暴及無情的寒霜之裔，她來自冬之爪部落，弗雷爾卓德裡最可怕的部落之一。為了生存，她的人民不斷地與自然界的力量進行險惡的鬥爭，迫使他們突襲諾克薩斯人、蒂瑪西亞人及艾伐洛森人以渡過嚴冬。騎著德魯瓦斯克野豬「布鬃」的史瓦妮從鞍上帶頭發動最危險的攻擊，用她手中的冰星錘來凍結及打擊她的敵人。</string>
    <string name="senna">姍娜從小就遭受超自然的詭秘黯霧詛咒，後來加入了神聖的光之哨兵團，對黯霧發起猛烈反擊。她最終卻也因此而死，靈魂更被殘酷的怨靈瑟雷西囚禁於燈籠之中。但困在燈籠中的姍娜拒絕放棄希望。她學會了利用黯霧的力量，並把握機會重獲新生，雖然自己的樣貌再也不同。如今的姍娜，揮舞著匯聚黑暗與光明力量的武器，嘗試利用詭秘黯霧的力量對付詭秘黯霧本身。她那聖遺武器的每一發射擊，都能救贖燈籠中迷失的靈魂。</string>
    <string name="shaco">「無論如何，千萬不要跟薩科說他的笑話不好笑...」 很久很久以前，木偶薩科曾經作為一個孤獨王子的玩物，被施了魔法的他現在欣喜於謀殺和混亂。受到黑魔法的腐敗和失去摯愛的主人，曾經仁慈的傀儡現在只能從被他折磨的可憐靈魂所產生的痛苦中找到快樂。他運用玩具和簡單的技倆來達到致命的效果，血腥「遊戲」所產生的結果讓他感到相當愉快 － 而對於那些在深夜裡聽到暗笑的人們來說，他們可能已經被惡魔小丑標記成下一個玩物。</string>
    <string name="shen">在由神秘的愛歐尼亞戰士組成的祕密組織「均衡」裡面，慎是被尊稱為暮光之眼的組織首腦。他渴望擺脫情感、偏見、以及自尊心的迷惑，並走在精神領域及物質世界之間那條看不見、不被感情所影響的審判之路上。為了致力於強化平衡的任務，慎揮舞著鋼鐵的刀刃和使用神秘的能量來對抗任何具有威脅性的人。</string>
    <string name="shyvana">希瓦娜是一個心中燃燒著符文碎片魔法的生物。雖然她經常以人類的形式出現，但她可以將她真正的面貌展露出來 － 一條令人生畏的龍，並用熾熱的氣息焚燒她的敵人。被王子嘉文四世拯救了生命之後，現在希瓦娜於他的皇家侍衛隊服務著，縱使心裡相當不安，但仍努力在蒂瑪西亞多疑的人群中尋求眾人對她的認可。</string>
    <string name="singed">「你還不能死；你脆弱的身體構造還可以教我更多東西呢。」辛吉德是一位佐恩的煉金術士，有著無人能匹敵的智慧，一生致力於超越一切知識的界限 － 他不惜任何代價，甚至是自己原本正常的心智，為此付出了極高的代價。他的瘋狂還有邏輯可言嗎？他調製的藥品很少失敗，但是在許多人的眼裡，辛吉德早已經失去了全部的人性，只留下了一條混雜著痛苦和恐懼的有毒足跡在他的身後。</string>
    <string name="sion">「戰爭與我都是永垂不朽的…」過去的戰爭英雄賽恩，因用他赤裸的雙手扼殺了蒂瑪西亞的國王而被諾克薩斯所尊敬著 － 為了不被人們遺忘，他死後重新復活來服侍他的帝國。無論是否為盟友，賽恩不分青紅皂白地屠殺任何站在他所經道路上的人們，這證實了他已經不再保有先前的人性。即使這樣，粗糙的盔甲仍拴在腐爛的肉體上，賽恩繼續肆無忌憚放縱地戰鬥著，試圖在揮舞強大斧頭的同時，尋找真實的自己。</string>
    <string name="sivir">「我不在乎你用什麼付，付得起就行了。」希維爾是一個在蘇瑞瑪沙漠中知名的寶藏獵人和傭兵隊長。手持她傳說中的武器：鑲著寶石的十字刃，她為那些付得起價碼的人贏下了無數戰爭。希維爾以無懼的意志和無盡的野心聞名，為了大筆的傭金，她盜遍了蘇瑞瑪的古墓。然而蘇瑞瑪的古代力量再次崛起，希維爾發現自己身處矛盾的命運之中。目睹自己的家人遭到蘇瑞瑪最惡名昭彰的塔諾斯掠奪者殺害，年幼的希維爾深刻地體認到沙漠的殘忍和嚴酷。在大屠殺過後，她靠著在市集中偷竊和搜刮廢墟中的價值物品維生。大部分的廢墟都遭受過竊賊光顧，早已洗劫一空，但希維爾特別擅於找到那些無人發掘的事物。她觀察入微的雙眼和無畏的膽量，總是能夠找到各種神秘通道、解決許多難解的謎題和躲避狡詐陰險的陷阱。偶爾，她會說服其他小孩幫助她盜竊那些無法獨自進出的墳墓。僅靠著一些繩子和蠟燭的簡便裝備，那些營養不良的孤兒就願意下到最陰暗的隧道，只為了尋找任何可能有價值的東西來填飽肚子。一天，希維爾和她的夥伴們來到了一個秘密墳地，據說裡面藏了滿滿的神秘寶藏。在一小時的搜索之後，他們終於找到了一個隱藏的走廊，但盡頭只有一個空空的房間，裡面什麼都沒有。一無所獲之下，希維爾的老戰友麥拉感到非常憤怒，要求她交出隊長的權力。希維爾不願意，於是兩人開始了激烈的搏鬥。麥拉的體型較大，很快地占了上風，將希維爾推入一處深谷。幾個小時後，希維爾在完全的黑暗中醒來，她強忍著恐懼、憑著自己的直覺並盲目地尋找路徑，慢慢地走出黑暗。當她回到自己的巢穴時，那些背叛她的夥伴早已逃之夭夭，並帶走了所有屬於希維爾的東西。希維爾暗自發誓她再也不會讓人背叛第二次，決心學習防身術。她加入了一隊由傳奇人物伊哈．齊哈洛所領軍的傭兵隊，在沙漠中擔任嚮導、護劍師和保鑣的角色。多年來，希維爾養成了懷揣小刀入睡的習慣。她深知那些齊哈洛的士兵只看錢做事的本性，雖不信任他們，但也從他們身上學到許多。希維爾在與其他傭兵較量的過程中，憑著自己過人的決心和毅力，武藝一天比一天精進了。希維爾的努力和快速成長的技能吸引了齊哈洛的注意，她將希維爾任為左右手 ─ 僅有極少數人得此殊榮。幾年又過去了，希維爾成為一個所向披靡的戰士，身為伊哈的得力助手，她抵抗了無數的傭兵隊、遊騎兵和武裝村落。戰爭結束後，傭兵隊生意慘淡，希維爾開始帶領團隊進入廢墟尋找蘇瑞瑪失落的寶藏。這次出征，齊哈洛帶走了絕大部分的寶藏和所有的名聲，儘管這一切都是出自希維爾的計畫。更糟的是，齊哈洛違反了傭兵的條約，不願意為惡名昭彰的軍閥工作。最終，希維爾不甘再屈於齊哈洛之下，因為對希維爾來說，黃金就是黃金，不管付帳的那隻手是多麼血腥，道德在生存之下毫無重量可言。大多數的傭兵都站在希維爾這一邊，並與她一起計畫取代齊哈洛。在行動前一晚，齊哈洛得知了此計畫，盛怒之下決定先下手為強，在她最得意的學生熟睡之際拿刀刺向了她。希維爾早有預料，一場血戰過後，她奪下勝利，然而她卻驚訝地發現，她竟無法對她的導師痛下殺手。在憶起當年齊哈洛從小教導她的點點滴滴後，希維爾決定將齊哈洛與一壺半滿的水瓢、一枚金幣一起留在沙漠之中，祝她好運後便動身上路。希維爾的軍團快速地在傭兵隊中獲得了大量的名聲。沙漠男爵、富有的商人和收藏家都紛紛雇用希維爾來為他們打仗，和尋找那些稀有又隱密的寶藏。探險家願意付給希維爾大筆的金錢，來保護他們經過那些極度危險的區域和擔任蘇瑞瑪廢墟的嚮導。當地的山賊雇用她和她的夥伴們抵禦來自諾克薩斯的威脅，軍閥也會固定聘用她們來確保戰爭的勝利。在萬千風暴之年，一個叫做娜敘亞麥的蘇瑞瑪古城雇用了希維爾去尋找一個獨特的十字刃，據說是他們族人失落的傳家寶。他派出了他的私人護衛與希維爾一同前往，在數月的搜尋後，希維爾終於發現了武器的位置。她從一個完全被石塊掩埋的廢墟中撬開了一名古英雄的石棺，一股奇怪的感覺瞬間湧了上來。這件鑲著黃金和祖母綠的武器閃耀著特殊的光芒，即便是上古神器，它的刀鋒仍然銳利得像是今天才剛被鑄造完成似的。希維爾受到十字刃的迷惑，認為這件武器似乎是在等待著她的到來。當娜敘亞麥護衛的隊長抵達並打算收取這件寶物時，希維爾知道，此情此景，她是絕不可能將它交出的。十字刃擲出一個弧狀，應聲斬首了隊長和他身後的三人，並完美地回到了希維爾的手中。從未有一件武器如此順希維爾的手，又具有如此強大的力量。她在娜敘亞麥軍閥派來追殺的傭兵中殺出了一條血路。而希維爾在此役的無情和強大已傳遍了整個蘇瑞瑪，甚至傳出了這片沙漠。諾克薩斯的卡莎碧雅聽聞了此傳說，手中握有大量財富的她立刻雇用了希維爾成為她的嚮導，前往一探蘇瑞瑪失落已久的古都。即使知道卡莎碧雅不能信任，希維爾也不願意錯失這筆財富。在她們進入了古都中曲折的地下墓穴時，許多希維爾的手下都中了致死陷阱，但卡莎碧雅不願意折返。在數日於黑暗中的摸索之後，希維爾和卡莎碧雅終於來到了有著古代帝王的浮雕和至高戰士獸頭雕像的房間。許許多多從千年前就埋藏在黃沙之下的建築，如今看來已脆弱不堪，但卻有一面牆異常堅固。希維爾在看向浮雕時，感到自己的血液不停的翻攪，有一股古怪至極的熟悉感油然而生。在這一刻，她的命運已然注定。趁著希維爾分心的瞬間，卡莎碧雅拿著一把小刀抵住了希維爾的背，並用力透了過去。希維爾在痛苦中倒下，她的鮮血慢慢透進了黃沙之中。在希維爾漸漸失去意識之際，卡莎碧雅將希維爾的十字刃從手中扳下。她的身體逐漸變得冰冷，死亡已然不遠。但希維爾的命運尚未結束。在她的鮮血流乾之後，她的先祖 ─ 死去已久的帝王阿祈爾 ─ 因為她的鮮血而復甦了。他將她的屍體帶到了拂曉綠洲，從前那裡流著有著治癒效果的泉水，如今早在千年前就已乾涸，然而阿祈爾的到來卻讓泉水再度湧出。泉水覆蓋了希維爾的身體，奇蹟似地將卡莎碧雅對她所造成的致命傷完全回復。吃力地喘了一大口氣，希維爾張開雙眼，不能理解自己所經歷的；那感覺像是做夢一樣，夢中有一張模糊卻又熟悉的臉龐熱心地看著她。希維爾眨眨雙眼，不確定自己究竟是死是活。黃沙在她周圍的空氣之中不斷地旋繞飛舞，逐漸塑造成高聳的皇宮、神廟和裝飾奢華的廣場。蘇瑞瑪的古城從沙塵中再次崛起，恢復了往日的榮耀，碩大的烈日巨環再度高掛在城市的正中央。隨著阿祈爾的到來，古城也回復了昔日的雄偉樣貌。希維爾從小就聽過許多至高戰士的傳說，但從來都認為只有傻瓜才會相信這種捏造的故事。但現在身處在一石一沙、不斷自行修復重塑的古城之中，和由死復生、不斷喃喃自語有關血脈和重建王國的帝王面前，希維爾的信念動搖了。希維爾無法忘記阿祈爾所說過的一字一句，但她仍回到了過往的傭兵生涯，日復一日地過著為錢財賣命的生活以做為慰藉。她無法接受自己可能是失落皇室血脈的事實，並努力讓自己不要思考。即使阿祈爾說的是真的，她也不認為有人能夠將蘇瑞瑪早已四散千年的部族再次聚首。有足夠的金錢和士兵，或許能夠稱霸一片區域一段時間，但這塊土地絕不可能全數換上同一面旗幟，更別說是全向一人俯首，即使他是古代的君王也一樣。而在阿祈爾試圖重建他的帝國之時，希維爾也受到自己不斷加深的疑問折磨著，一股似有若無的力量彷彿緩緩地在占領著她的世界。然而不管是好是壞，命運終究給了她再次重生的機會。現在她必須選擇她的道路，並創造新的傳說。</string>
    <string name="skarner">「我們是一體的，我們堅不可摧。」史加納是一隻來自蘇瑞瑪隱密山谷的巨大水晶蠍子。身為古老巴爾克族的血脈，史加納和他的家族因偉大的智慧和與大地有著緊密關聯而聞名。他們的靈魂連結著附有祖先的思想及記憶的生命水晶。為躲避數不清的魔法攻擊，巴爾克族進入長期的冬眠狀態。但最近，有些威脅事件喚醒了史加納。身為巴爾克族唯一的清醒者，對於那些試圖要傷害他們的人，史加納竭力保護自己的族人不受其害。在尚未有人走入蘇瑞瑪沙漠這塊不毛之地以前，這裡的沙礫閃耀著原始、奔放的魔力。在某個四周圍繞著峭壁及尖石的偏遠山谷裡，古老的巴爾克族從沙漠深處挖掘出原始水晶。從此以後，這個高貴種族的每個族民都與一顆生命水晶融合。即使死去，他們的意識也會在水晶中保留很長一段時間。死亡在巴爾克族眼裡是很一件很罕見的事，因為他們擁有近千年長的壽命。然而對他們而言，死亡也不代表著結束。當這些生物的凡人之軀消失時，他們的生命水晶會被妥善地保管並埋進山谷裡，直到新的巴爾克發現它。這個方法不僅保護了珍貴的水晶，也留存了祖先的智慧。水晶的數量並非無限，年輕的巴爾克會極力地尋找屬於他的命定水晶，而水晶內的意識也會呼喚它所選定之人，並傳承魔法與記憶。在神聖的儀式中，生命水晶會與肉身融合，並在巴爾克族體內灌輸記憶及知識，且注入原始的魔力。巴爾克族若沒有生命水晶就無法存活，因為他們將缺乏力量、長壽及水晶的生命能量。有個名為史加納的年輕巴爾克花了好幾年尋找他的生命水晶。擔心他會在找到以前就先死去，他一刻比一刻更加努力不懈。史加納日以繼夜不斷地尋找並挖掘進地表的深處，幾乎整個山谷的地底全是他整齊有序的通道，而其它鄰近小丘下全佈滿錯綜複雜的螺旋地道。在史加納幾乎要放棄的時候，他終於感受到生命水晶的意識緊緊地揪著他的內心。史加納鑽進地底，大膽地往更深處搜尋，直到他的外殼感受到地心的溫熱。日子一天天地過去，生命水晶的意識更加迫切地催促他向前尋找。忽然，史加納的鉗子觸碰到一顆陳腐的石頭，這時他的腦中響起了陣陣低語。儘管聲音非常微弱，他已感受到他與生命水晶的意識緊緊相連。他知道，他找到了命定水晶。這顆生命水晶比他以往見過的都大上許多，但它陳舊得失去了原本耀眼的光芒，只剩下微光隱隱閃爍。也因在地底埋了極長時間，它的表面顯得破損且粗糙。史加納小心翼翼地檢查這顆水晶，深怕一個不小心就毀掉這個古物。水晶內的微光隨著頻率閃爍，彷彿呼吸般的回應著史加納。史加納開始進行融合儀式，他將自己與水晶深深埋入地底，不吃不喝好幾個禮拜。雖然他感到筋疲力盡、身體因挨餓而萎縮，但水晶內的聲音一直安慰著他，因此他並不感到害怕。當水晶終於融合進他的體內時，先祖們的記憶和智慧大量滲入他的體內，讓他近乎不堪負荷。他目睹了數個世代間，驚奇喜悅的記憶和破碎悲傷的片段。他感受到魔法的能量不僅充盈在體內，更在身邊縈繞，透過持續且低沉的嗡鳴與整個世界緊緊相連。此外，他能感應到其他巴爾克族人的意識，如同在大家一起在他腦中開無聲會議。當符文聖戰的大軍開始蹂躪這個世界，巴爾克族擔心他們會在這場混戰中滅絕。他們決定進入冬眠並等到人類滅亡。唯有這樣，他們才能安心地遊走於沙地之上。水晶戰蠍們躲進蘇瑞瑪沙漠的深處，並把較年輕力壯的蠍子安排在靠近地表的位置，讓他們得以最先甦醒。萬一有什麼危險，他們也可以在第一時間保護大家。史加納從他古老生命水晶中獲得的力量，讓他變得比絕大多數的族人都強大。所以他是所有族人中，最晚進入冬眠的巴爾克。巴爾克族祥和且與世隔離地沉睡了好幾世紀，直到史加納懷著恐懼從淺層地洞中甦醒。震耳欲聾的爆炸撕裂地表，並攻打著巴爾克族沉睡的地點，震暈了離地表最近的巴爾克們。一群盜賊發現了這些冬眠的生物，並試圖從他們結晶狀的肉身中拔出生命水晶，而史加納強大的水晶保護了他不受傷害。他憤怒的衝出地表，露出鋒利的鉗子和劇毒的尾刺。儘管敵人數量多到史加納幾乎無法招架，他還是殺了很多人，餘下的倖存者紛紛落荒而逃。史加納很恐懼地意識到他是唯一一個甦醒的巴爾克，而許多族人的生命水晶都已經被偷了。史加納試著喚醒沉睡的族人們，但那群盜賊魯莽的行為已破壞了許多生命水晶。某些帶著破損水晶的族人在甦醒後不久就死亡，而其他人是根本沒有醒來。接下來的幾個禮拜，史加納悲痛地將沙子覆蓋在沉睡的弟兄們身上。他非常確定盜賊們手上的生命水晶很快就會死去，為此，他感到十分哀痛。然而，幾個禮拜之後的某次破曉，史加納在他的腦中聽見了遙遠的呼喚，聲音既微弱又清晰地響徹大地。這些被盜走的生命水晶在恐懼中向史加納求助，懇求他帶它們重回族人的身邊。史加納陷入兩難，在尋回遺失的生命水晶和守護餘下的巴爾克族間拉扯。史加納耗費了幾個禮拜把地道的痕跡全部清理乾淨後，他無法繼續忍受腦海中一直聽到族人們被盜賊蹂躪的痛苦哭喊，他決定著手尋找遺失的水晶。史加納開始了尋找遺失水晶的艱困任務，並希望沙礫下的族人們不會被發現。雖然他必須孤獨地上路，但他偶爾會聽見遺失水晶的呼喚，這總會帶給他既開心又苦澀的感覺。他將悲傷轉變為不可動搖的決心，並誓言在找回所有遺失水晶以前永不停歇。</string>
    <string name="sona">「她演奏的旋律能讓靈魂起舞，而她的沉寂卻如撕心裂肺。」索娜是蒂瑪西亞弦樂演奏裡最重要的音樂名手，她只能透過優美的和弦和充滿生氣的詠嘆與人交談。這種彬彬有禮的舉止使她被那些高貴的上流人士所鍾愛，儘管有人懷疑那使人入迷的旋律是真正的魔法 － 一種蒂瑪西亞的禁忌。在外人面前極為沉默的她，不知何故，都能被身旁的一些親密同伴所理解。索娜彈奏她的合奏曲，不僅撫慰受傷的盟友，更打擊那些毫無戒心的敵人。</string>
    <string name="soraka">索拉卡是一名來自巨石峰頂神聖次元的漫遊者，為了凡間而犧牲的不朽軀體，並保護他們免受自身的暴力天性威脅。她致力將憐憫與慈悲的美德散播給所遇見的任何對象，甚至也願意治癒那些有意傷害她的人。即使眼見這世界的困境之處，索拉卡仍然相信符文大地的人們尚未發揮其最大的潛力。</string>
    <string name="swain">斯溫是統領諾克薩斯的總帥，於崇尚絕對武力的城邦中也是相當有遠見的支配者。雖然在與愛歐尼亞的戰爭中失利並因此失去了左手，他仍以無情的決斷力掌握了整個帝國的控制權。如今斯溫指揮著前線的士兵，朝向只有他能預見的黑暗行軍。在參雜著犧牲和秘密的漩渦中，最大的秘密是真正的敵人潛伏在裡面。</string>
    <string name="sylas">多格本的賽勒斯出生自蒂瑪西亞的一個小鎮，然而現在的他已然代表著蒂瑪西亞王都的黑暗面。在他還是男孩的時候，他便發現自己天生擁有消除魔力的能力，而這樣與眾不同的天賦也引起了獵魔者的注意。本來是他們一員的賽勒斯最終遭到囚禁，只因這股力量令他們畏懼。如今，重獲自由的賽勒斯成為了一名強硬的革命家，利用周遭的魔力摧毀這個他曾經效忠的王國…而那些同為術士，並且追隨著賽勒斯的手下也似乎日漸壯大。</string>
    <string name="syndra">星朵拉是一名駭人的愛歐尼亞法師，能自由操縱令人難以置信的強大魔法。年幼時，她魯莽狂野的魔力令村裡的長者很頭疼。她因此被送去學習如何控制她的力量，最後卻發現表面上的導師其實是要限制她的能力。星朵拉將感受到的背叛與痛苦能量化作黑暗星體，誓言摧毀任何嘗試想控制她的人。</string>
    <string name="tahmkench">貪啃奇在歷史中擁有無數個名字，他優游在符文大地的水路中，吞噬可悲的獵物來餵養他永不滿足的胃口。儘管他可能以格外迷人驕傲的樣貌現身，他通常還是在各處流浪，找尋著毫無防備的倒楣鬼。他的鞭舌能夠擊暈目標，即使是一名在數十步之遙的裝甲士兵也無法倖免；而獵物將會跌進貪啃奇的肚裡，被帶往有去無回的深淵。</string>
    <string name="taliyah">「世界，是一幅由我們親手編織的掛毯。」塔莉雅是位來自蘇瑞瑪，能夠靠著決心和熱忱去編織巨石的遊牧女巫。受到青少年的夢想和成人的責任所拉扯，她幾乎走遍了全瓦羅然大陸以認識自己日益強大的能力。在聽到一位帝王復活的傳言後，她返回家鄉以保護部族，免於蘇瑞瑪沙塵中暗藏的危險侵害。有些人以為她柔軟的心是個的弱點，卻為此付出了代價。塔莉雅外表年輕，但蘊藏其中的意志能夠搖動山河，她的精神能使大地為之撼動。出身於鄰近伊卡西亞汙染陰影的崎嶇山腳下，塔莉雅的童年時光是在遊牧的編織者部族裡度過。外人都覺得蘇瑞瑪是一片貧瘠的廢土，但她的家族將她培育成沙漠的女兒，能夠在陰影和沙塵中看見大地之美。塔莉雅一直很喜歡沙丘下的巨岩，當她還在牙牙學語時，就喜歡蒐集五彩繽紛的石頭。隨著年紀漸長，大地似乎受到塔莉雅吸引，岩石會隨著她的軌跡而扭曲、旋轉。在她出生後的第六個仲夏，某一天，她離開了部族的隊伍去尋找她丟失的小羊。為了不讓擔任牧羊人頭目的父親失望，她追蹤著小羊進入了夜色之中。她沿著腳印尋找，經過了乾涸的河床來到了峽谷中。小羊不知怎地爬到了高崖之上，但爬不下來。那沙石巨岩正召喚著她，促使她去感受它。塔莉雅試探性地將手掌靠在巨岩上，決定要將小羊從高崖上救下。她感受到一股元素能量，就像雨季暴雨般地狂妄而強大。她稍微接收了一點，能量就狂暴地從四方而來，沙岩竄到了她的指尖，整個峽谷和小羊都壓倒在塔莉雅身上。隔天早上，塔莉雅焦急的父親找到了小羊，當他看到昏迷的女兒，跪了下來。忍著哀痛，他帶著塔莉雅回到了部族。兩天後，發著高燒的塔莉雅在部落長老巴巴恙的住處中醒來。塔莉雅告訴這位睿智的長老和焦急的父母發生了什麼事，以及關於岩石的召喚。巴巴恙安撫了塔莉雅一家，告訴他們岩石編織正是編織之神存在的證據，傳說中部落的保護者，正眷顧著部族和女孩。那一刻，塔莉雅看到她父母焦急的眼神，因此隱藏了真正的故事 ─ 不是保護者，而是她，扭曲了巨岩。當部族裡的孩子到了一定的年紀，他們會在滿月下的月光跳舞，向編織之神致敬，他們稱之為「月舞」。透過舞蹈，每個人的天賦會被彰顯，並且依照不同的天賦，被分配給不同的導師，開始學習之路。塔莉雅隱藏著她持續成長的力量，認為這是個詛咒而非祝福。她看著兒時的玩伴學習編織羊毛，讓部族免於寒冷；看著朋友學習剪裁、染布，做出一個個圖騰，流傳部落的故事。像那樣的夜晚，她會醒著度過長夜，而力量在體內攪動著。終於輪到塔莉雅要參與月舞了。雖然她有足夠的天分，能夠像父親一樣成為牧羊人，或是像她母親一般成為觀相師，但她害怕自己在月光下會顯露真正的天賦。塔莉雅站在月光下，身旁放著族人的工具：牧羊人的手杖、紡錘和織布機。她試著集中精神在手邊可能的工具，但卻是遙遠的巨岩和多彩的大地在吸引著她。塔莉雅閉上眼睛，翩然起舞。她感到巨大的力量，她旋轉著，但腳下的大地也跟著起舞。身邊的哭聲打斷了塔莉雅的舞蹈。一縷編織過的巨岩指向了月光，她轉頭看向四周，身邊盡是錯愕、驚嚇的臉孔。她失去專注，巨岩垮了下來，塔莉雅的媽媽衝向她，將她抱在懷中。巨石落下、煙塵飛舞，當一切平靜下來，她看到了自己所造成的破壞，和族人警戒的表情。然而，母親臉上細小的傷痕，證實了塔莉雅最深的恐懼。那一刻，她知道她將對她所深愛的族人和家庭造成威脅。她奔往黑夜，被絕望的情緒壟罩，大地也隨之撼動。再一次，塔莉雅的父親在沙漠中找到了她。她和父親坐落在緩緩升起的晨曦中，塔莉雅邊哭邊說著她隱瞞許久的能力，而她父親只是緊緊地抱住塔莉雅。他告訴塔莉雅，她不能逃離她的能力，必須完成月舞儀式，看看這天賦會將她帶往何方。如果放棄了編織之神的祝福，才會真的讓他難過。塔莉雅和父親一同回到部族。這一次，她戴上了多彩的石之彩帶，各色都代表著自己的族人，踏進了舞者之圈。當儀式完成，所有人都震驚了，塔莉雅則緊張地等著。某個族人應該要站出來，並且將她收為學生。塔莉雅的心臟大力跳著，好像過了永恆般那麼久。她的父親站了起來、她的母親也站了起來，巴巴恙和織染大師都站了起來 ─ 全部族都站了起來。塔莉雅看向大家，她知道，像這樣的能力可能是好幾代都沒見過的，甚至更久。全族人都與塔莉雅一同站著，她能感受到他們的信任與愛，但仍能感受到他們的憂慮。沒有人像她一樣能感受到大地的召喚。雖然她非常非常喜愛她的部族，但沒有人能夠教導她如何控制她的魔法力量。她知道繼續跟部族生活只會帶給她們危險，雖然沒有人願意，但塔莉雅仍踏上了自己的旅程，離開了部族。塔莉雅向西而行，登上了巨石峰之頂。她與巨石的連結，將她吸引過去。然而當她走到蘇瑞瑪沙漠的北緣時，諾克薩斯人發現了她的力量。在諾克薩斯，魔法力量是受崇拜的，他們保證會給塔莉雅一位導師。部族裡，誠實和信任一直是非常重要的，塔莉雅完全無法適應諾克薩斯中未必兌現的承諾和虛假的笑容。很快地，這個來自沙漠的女孩發現自己走在一條筆直的道路上，頭也不回地穿過象徵諾克薩斯帝國領土邊界的大鐵閘。諾克薩斯首都內充滿了競爭和政治，對一位沙漠女孩來說難以承受。很多人對她的力量深感興趣，但是一位墮落的隊長發誓要帶她跨過海洋，抵達一個她能夠盡情使用能力的地方。塔莉雅接受了提議，並跟著隊長跨過海洋來到愛歐尼亞。然而，當終於抵達時，墮落的隊長為了要獲得戰功，要求塔莉雅掩埋一整村的人，否則就將她丟到海流之中。塔莉雅一眼望過海灣，村裡的人都還在休息，炊煙也還未升起。她並不是大老遠跑來這裡學習掩埋別人的，便拒絕了要求，船長馬上將她丟入水中。她逃離了海岸上的戰鬥，在愛歐尼亞遊蕩，終於進入了寒冷的山區。在此，她找到了她的導師 ─ 一個揮刀能削破陣風、了解元素和均衡的男人。塔莉雅與他修練了好一段時間，終於逐漸學會控制她的能力。某一天，當塔莉雅在休息時，聽說阿祈爾復活了。謠傳他將找到不同的沙漠部落，讓他們變成奴隸。即使她的訓練並未完成，塔莉雅也沒有選擇了；她知道她得找到部族並保護他們，於是她和導師走上不同的路。塔莉雅回到了蘇瑞瑪的沙丘中，逐漸往沙漠深處尋找，並且下定決心一定要找到他們。塔莉雅的意志堅定，願意付出一切以保護她深愛的家人和部族。</string>
    <string name="talon">塔隆是黑暗中的一把利刃，更是一位無情的殺手，能夠在沒有任何警告的情況下，進行暗殺並於警報響起前逃離。塔隆在從小就培養了他打鬥、殺人、偷竊習慣及如何生存下去的諾克薩斯街頭上，有著眾所皆知的危險名聲。而現在他被惡名昭彰的杜‧克卡奧家族所僱用，聽命於帝國的指揮並進行致命的危險交易，暗殺敵人的首領、船長和英雄們…以及任何愚蠢到嘲諷他們主人的諾克薩斯人。</string>
    <string name="taric">「最好的武器，即是美麗本身。」塔里克是保護者英魂的化身，身懷強大的力量，守護著符文大地上的愛、生命與美。因為曾經背棄了自己的職責而從他的家鄉：蒂瑪西亞被流放。塔里克前往了巨石峰尋求心靈的救贖，卻在山頂上發現了自己更高的使命。受到巨石峰古神的召喚，瓦羅然之盾決心挺身而出，對抗虛空生物的入侵。背負著成為蒂瑪西亞忠實守護者的使命，塔里克被期望為國王和國家無私地奉獻自己的生命；然而他視自己為一名守護者，他從不認為自己只能保護某些特定的人 ─ 不管那是一個理想、一件藝術品，或一個陌生人。每樣事物都是值得的，每件東西都有美麗之處。大多數塔里克的同儕都專注在武術的精進上（對塔里克來說則是渾然天成的技能）。比起那些無止盡的武鬥拼搏，年少的塔里克更好奇的是那些賦予生命意義的事物。以塔里克在蒂瑪西亞軍隊中的地位和職責而言，這本應是不受世人所容的行為；但由於他對於愛、美麗與生命的追求，他受到眾人的喜愛，並發揮他心中的光輝與熱情來溫暖他所遭遇的每一個難題。即使當這些都不管用時，他仍然能夠使用手上的戰槌和劍柄做為最後手段。隨著他感興趣的範圍越來越廣，塔里克開始會缺席格鬥課程。取而代之地，他會在叢林裡溜躂、尋找著罕見動物的蹤跡、在少有人至的小酒館裡消磨時間、坐著聆聽旅人彈奏的民謠曲目；不參加重要的會議，卻騎上馬背，到杳無人煙的鎮邊觀看夜晚的銀河。對塔里克而言，如此的行為與其他同儕們所做的正式訓練並沒有什麼不同，但他的上級卻不以為然。塔里克隨性的性格、不遵守命令以及對長官的蔑視，終於讓他的家人、他的君主、特別是他的老友蓋倫忍無可忍。大家都僅僅視塔里克為一個迷人的平凡戰士，但蓋倫卻了解他真正的能耐 ─ 一個有潛力成為蒂瑪西亞最偉大英雄的男人。而塔里克並不正視自己能力的態度，使蓋倫非常不悅。最後，就連他的朋友都不再為他說話了，塔里克的軍旅生涯前途堪慮。不斷被降職之下，塔里克在蒂瑪西亞的地位日漸低下；最後，他指揮著一組軍紀鬆散的小隊，在國土邊疆防守著一座幾近廢墟的堡壘。在風吹雨打、不眠不休數週的固守後，由於沒有任何威脅的跡象，塔里克決定讓他的手下好好休息，並孤身前往附近一處傳說是獨眼巨人遺跡的建築遊歷。在晨光灑進寺廟的天井時，塔里克動身回營。然而他回到營區卻發現，所見之處橫屍遍野，屍體上有著明顯的虛空生物齒痕。這一次塔里克徹底地對不起他的手下、他的國家、和最重要的 ─ 他誓言守護生命的許諾。蒙羞地回到蒂瑪西亞，塔里克的官階被剝除，並由蓋倫宣判將服「石冠」之刑。那是將失職的士兵流放到巨石峰中的酷刑，由於從來無人能夠生還，其與死刑並無二異。塔里克暗自決定，無論如何，他要爬到峰頂，以清贖他所犯下的過錯。爬山的過程中，好幾次他幾乎無法支持下去；但他克服了痛苦、超越了記憶與過去的鬼魂，以及那些在山上等著他的重重考驗。在他到達峰頂時，塔里克看到了無數個平行宇宙，每一個都包含了一個全新、卻又令人膽寒的視界。在那裡，塔里克看見了許多無人保護的生命落入慘劇之中；他看見阿拉巴斯特圖書館在火海中被吞噬，而他頭也不回地衝進去試圖拯救所有重要的詩歌集和文學作品；他在寒冰護衛將最後一頭山神獸拋下懸崖時，奮不顧身地跳下深淵中試圖拯救。在諾克薩斯的檀木大門、蓋倫殘破不堪的軀殼前，塔里克痛苦地跪下雙膝；但在諾克薩斯的戰士們向前湧上時，他毫不遲疑地舉起他的盾，擋下所有迎面而來的攻擊。塔里克將蓋倫從大門前救走，邁步前往蒂瑪西亞。即便身上負擔沉重，他很清楚一旦自己回到蒂瑪西亞領土，在那等著的，只有死刑一途。邊走著，他抬起頭，凝視著在諾克薩斯血染大地之上的星空。在幻覺中，他完成了他的審判。塔里克回過神來，發現自己正站在巨石峰的尖端，而他並不是只有一個人。在他面前站著一個人類樣貌的東西，塔里克總覺得異常地熟悉。它的聲音如同山間的強風般，以化成千絲萬縷的耳語傳入塔里克的耳邊。雖然每個單字他都不明白其中意義，但其訴說的內容塔里克卻再清楚不過。它自稱為「守護者」。受到塔里克堅定的意志感動，這個來自異界的生物決定給予此名過往的蒂瑪西亞英雄一個全新的化身、在他體內注入永恆的力量。「守護者」知道塔里克一生的經歷，而塔里克也在不知情間一步一步帶領自己走向山頂的路。「守護者」的耳語逐漸消散之際，塔里克聽到了最後指令：他將成為瓦羅然的甲冑，協助人類對抗來自虛空的可怕生物。隨著力量和目標，塔里克重生了，隨之而來的是看似不可能的挑戰和他誓言完成的重責大任 ─ 一這個世界最強韌的守護者。</string>
    <string name="teemo">即使是最險峻的阻礙也無法使提摩停下腳步。他總是滿懷著熱情，以開朗樂觀的態度探索這個世界。提摩對於道德感的標準有自己一套原則，他遵循著班德爾偵察隊守則行事並相當自豪。有時候提摩會因為過於熱心，而沒有察覺到自己的行為會導致何種後果。雖然某些人認為偵察員沒有必要存在，但絕對沒有人會質疑提摩的信念。</string>
    <string name="thresh">「粉碎心智是一件美妙的事！」狡詐又殘暴的瑟雷西擅長以緩慢而痛苦的方式折磨獵物，粉碎他們的心智。他的獵物得承受比死亡還可怕的懲罰，除了肉體、還有靈魂的苦難，並被關在燈籠中受苦至永恆。在歷史無法追溯的遠古時期，瑟雷西曾效力一個致力於知識蒐集與保護的組織。因為他堅強的意志和謹守規則的做事方式，組織的首領交付了他守護黑魔法金庫的責任。金庫埋藏在島嶼群中間的堡壘之下，有著符文印記、奧術大鎖和強力的偵查守衛看守著。因為職責需求，長期接觸黑魔法的瑟雷西逐漸被引出了黑暗面。這些魔法典籍豢養著他的不安全感、勾起他深層的恐懼並餵養他的不滿。瑟雷西放肆的行為顯露出他的惡意，而他在折磨的天份則日漸高漲。他一頁一頁地將一本有生命的書給撕毀，再將它綁回原樣；他對乘載著古老法師記憶的魔鏡刮出一條條刮痕，直到鏡子不再透光，讓老法師困於黑暗，再將鏡子拋光，只為重新折磨一次。如同秘密想被口耳相傳，法術也想被使用，瑟雷西也知道這點。他會開始詠唱，慢慢地唱出咒語，然而在最後一個音節嘎然而止，就這樣日復一日。瑟雷西逐漸善於隱藏他的惡行，組織裡沒有人懷疑過這位謹守紀律的守衛。金庫的物品越來越多，沒有人可以像瑟雷西一樣了解其中的藏物。而瑟雷西連同較為普通的藏書，逐漸地從組織中的記憶淡出。金庫裡藏有許多古怪的魔法物品，但從沒收過人。直到有一天，一個男人被鎖鏈拖到了這個地下墓穴。他是個被灌注魔法的狼人，讓他不論受到了多重的傷，都有辦法自體再生。瑟雷西非常愉悅地接受了他的新玩具 ─ 一個能更感受所有痛楚，但不會損壞的玩具。他有很多年可以享受這樣的樂趣。他先用勾子將狼人的毛皮和肉分離，再用鎖鏈鞭打得他皮開肉綻，然後又讓他復原。他在巡視金庫時開始戴上鎖鏈，鎖鍊拖在地上發出摩擦聲讓狼人聽到就倍感恐懼。因為金庫有充足的東西可以折磨，瑟雷西與組織的距離越來越遠；他開始將餐點帶到金庫來吃，並且鮮少離開地下墓穴。因為缺乏日曬，他的皮膚越顯蒼白，而面容也變得憔悴空洞。其他的組織成員開始避開他，因此當組織成員開始離奇消失時，誰也沒有想到要調查瑟雷西的老巢。當「符文衝擊」發生時，魔法震波奪走了島嶼群上所有人的性命，將他們轉化成不死生物。當他人陷於莫大的痛苦時，瑟雷西卻沉醉於此刻。他被轉化為憎惡的鬼魂，不若那些被拖入暗影世界的人；他仍保有自己的身份，而他發掘弱點的能力和對折磨的愛好也被增強了。成為怨靈後，瑟雷西可以擺脫死亡的限制，並且不用擔心遭到報復。他將能夠一直一直折磨活人和靈魂，並且將他們收到他的燈籠之中。現在，瑟雷西只對特定的獵物有興趣：最睿智、最有韌性和最有意志力的那些。他的樂趣來自於不斷折磨捕獲的獵物，直到他們失去了最後一絲希望後，再將他們通通勾走。</string>
    <string name="tristana">當許多其他約德爾人將自己的精力投入發現、發明或製造簡單的惡作劇時，崔絲塔娜總是被偉大戰士的冒險所啟發。她聽過很多關於符文大地的事情，它的派別、它的戰爭，並相信她的種族也值得成為傳奇人物。第一次踏上了這個世界，崔絲塔娜拿起了她那發出隆隆聲響的可靠大砲，以堅定的勇氣和樂觀的態度躍入了戰鬥之中。</string>
    <string name="trundle">「用腦子智取那些打不贏的，用棒子海扁那些騙不過的。」特朗德是一隻笨重又狡詐的巨魔。對他而言，凡事都可以靠武力解決 － 就連弗雷爾卓德都不例外。特朗德對自己的領土有著強烈的守護意識，任何愚蠢到膽敢侵入他領地的人必遭受追擊。他揮舞著由真冰所組成的巨大棍棒，藉由棒子發散出的寒氣冷透敵人的骨頭，同時用那鋸齒狀的凍結柱子刺穿目標，最後在受害者的血逐漸流向苔原時放聲大笑。</string>
    <string name="tryndamere">泰達米爾曾用他那永不熄滅的暴氣和怒火，穿過弗雷爾卓德，公然向北方最偉大的戰士下戰帖，為他即將到來的黑暗日子做好準備。這個憤怒的野蠻人一直為自己被殲滅的氏族尋求報仇的機會，儘管最近他與身為寒霜之裔的「艾伐洛森」部落族人 － 艾希成為了夥伴，並與她的人民一同居住。他那超乎常人的傳奇力量和毅力，帶領了他和他的新盟友邁向無數次的勝利。</string>
    <string name="twistedfate">逆命是個惡名昭彰的賭徒和騙子，他透過賭博走過了世界上大多數的地方，也贏得了不少敵意和敬意。他很少認真看待事情，以嘲諷的微笑和漫不經心的態度渡過每一天。不論處於什麼狀況，逆命手中總是留著一張王牌。</string>
    <string name="twitch">「他們把這玩意丟掉了嗎？可是它看起來還是閃閃發亮耶！」出生於佐恩的鼠患中，圖奇是個對於污染物情有獨鍾的鑑賞家，他不怕弄髒自己的爪子及身體。拿著一把化學動力弩，瞄準著皮爾托福人們的鍍金心臟，他發誓要向居住在地面上的人們展示他們的內心到底有多麼骯髒。圖奇總是偷偷摸摸地行動著，當他沒有在污水坑裡時，那他一定正在深深地挖掘其他人的垃圾，尋找被丟棄的寶藏 … 也許是一個發霉的三明治。</string>
    <string name="udyr">烏迪爾雖然看似和正常人無異，但是他體內卻有著四股原始猛獸神靈的力量。依照不同戰鬥情況的需求，他可以藉由轉換不同神靈的附身來獲得不同的能力：其中包括猛虎的兇猛和速度、烏龜的回復力、黑熊的蠻力和鳳凰的不滅烈焰。運用這些姿態不同的力量，烏迪爾可以力退任何對自然秩序造成威脅的敵人。</string>
    <string name="urgot">「只有一種方式能夠衡量人的本質。將他撕成……碎片。」烏爾加特過去是諾克薩斯一名強大的劊子手，他替帝國手刃之人無數，最終卻仍遭其效忠的國家背叛。烏爾加特被綁在鐵鍊上，並被送入了毒淵－佐恩下方充滿劇毒的礦坑－在那裡，他學習到甚麼是真正強大的力量。再次現身時他已經成了這罪惡地下世界的惡夢，並將災難與恐懼散播在城市之中。他透過曾經奴役自己的鍊條來懲治那些不法之徒，他誓言淨化曾隸屬於毫無價值之人的新國度，並將這個地方改建為痛苦的溫床。</string>
    <string name="varus">身為古老冥血族之一的法洛士，是個喜愛用箭矢折磨敵人，讓敵人在死亡前欲哭無淚、精神面臨崩潰的致命殺手。法洛士於史詩級的冥血戰役尾聲被監禁了起來，但在幾個世紀後逮到機會寄宿於兩個愛歐尼亞獵人所重鑄而成的新軀體 － 這兩人在不知情的情況下釋放出法洛士，便被那把充斥著法洛士靈魂的弓箭所控制著。現今的法洛士為了進行殘酷的復仇，到處狩獵那些監禁他的人們，但正因如此，軀體裡的凡人靈魂一路以來都激烈地反抗著他。</string>
    <string name="vayne">莎烏娜．汎是一名無情且致命的蒂瑪西亞暗夜獵人，一生致力找尋並摧毀那個謀殺她家族的惡魔。手腕上的弩弓與胸口滿溢的復仇便是汎的武裝，只有從暗影中以銀箭親手殺死與黑魔法相關的勢力，她才能感到心滿意足。</string>
    <string name="veigar">「誰說邪惡的人一定面目猙獰？」維迦是位對黑暗魔法極度狂熱的大師，他欣然接受了極少數凡人才敢接近的力量。作為班德爾城一個自由奔放的居民，他渴望超越約德爾魔法的力量，於是轉向隱藏了數千年的神秘文本。現在，他成為一個對宇宙奧秘有著無窮迷戀的固執生物。維迦經常被其他人低估 － 即使他相信自己是真正的邪惡，而他擁有的內在道德，導致一些人常質疑他更深層的動機。</string>
    <string name="velkoz">「只有透過毀滅才能看見隱藏的真理。」目前還不清楚威寇茲是否是虛空在符文大地上第一個孕育的生物，但是肯定沒有東西能達到它那殘酷的水平及精於計算的感知能力。當他的同類毀滅或玷污周圍一切事物時，他反而仔細審視和研究著物質世界 － 以及居住在上面奇怪又好戰的生命 － 藉此找出虛空生物可以利用的任何弱點。但是，威寇茲並非是一個被動的觀察者，他常用那致命的等離子射線來打擊任何威脅，或是破壞世界本身的結構。</string>
    <string name="vi">菲艾曾經是流落佐恩街頭的罪犯，她個性暴躁、衝動，行為也十分粗暴。她過去的經歷導致她不怎麼甩那些坐擁權勢的重要人物。菲艾完全是靠自己成長到現在的樣貌，她除了擁有絕佳的生存本能，還培養出有些惡趣味的幽默感。現在她在皮爾托福的警備隊服役，並負責維護城內的治安。她手上的海克斯拳套可以不費吹灰之力地粉碎建築物以及那些想要造次的罪犯。</string>
    <string name="viktor">維克特是創新科技時代的先驅，他將畢生心力投入在能夠使人類進步的科技上。他是完全的理想主義者，不斷試圖把佐恩人民提升至超出人類極限和理解的境界。他相信唯有接納「榮光進化」，才能讓人類隱藏的潛能徹底被激發。維克特用他經過鋼鐵和科學強化的身體，熱切地追求他心目中那光明的未來。</string>
    <string name="vladimir">弗拉迪米爾是一名渴望著人類鮮血的惡魔，打從諾克薩斯帝國建立以來，他就深深影響著帝國的局勢。弗拉迪米爾除了可以透過不尋常的方式延長他的生命，他對於鮮血的掌握也使他可以輕易地操控他人的心智與身體 － 如同他操控自己一樣簡單。在諾克薩斯貴族聚集的華麗沙龍中，弗拉迪米爾可以輕鬆地使周圍的男男女女對他產生偶像般痴狂的崇拜 － 然後在陰暗的後巷中，吸乾敵人的鮮血。</string>
    <string name="volibear">被稱作千刺熊的雷霆半神 － 弗力貝爾是弗雷爾卓德戰鬥的象徵，他歷經持續了數千年的殘酷戰爭，並在最寒冷的凜冬中戰鬥。最後，弗力貝爾成為絕對、不可動搖的力量化身，從山巔投擲閃電，擊垮每一個想要造次的敵人。下起暴風雪之時，意味著他的力量將更上一層。任何膽敢阻擋在他面前的人，若有幸躲過慘死在利爪下的命運，最後都會決定加入他的麾下，成為巨熊族的戰士之一。</string>
    <string name="warwick">「噴濺鮮血……呼喚野獸！」沃維克是一名在佐恩陰暗街道狩獵的怪獸。他透過痛苦的實驗轉化，身體與複雜的化學管道系統融合，血液裡充滿了肆虐的鍊金術。他從陰影中現身，捕捉那些在城市深淵中為所欲為的罪犯。沃維克被鮮血所吸引，並會因血腥味而陷入瘋狂。所有噴灑出鮮血的人，都沒辦法逃過他的魔爪。</string>
    <string name="xayah">「有被羽毛捅過嗎？」剎雅是梵斯塔雅一名致命、犀利的改革者，她一個人發起了戰爭，希望能拯救自己的同胞。她運用高速的身法、詭計，還有跟刀刃一樣鋒利的羽毛清除所有擋路的障礙。為了讓他們日漸消亡的部落重返榮耀，剎雅與她的情人，銳空同心協力，鍥而不捨的奮鬥著。</string>
    <string name="xerath">「終其一生淪為奴隸，已讓我準備好永世成為你的主人。」齊勒斯是一名來自古蘇瑞瑪帝國的至高魔導；一個充滿古老祕術能量，在魔法石棺的碎片中扭動的靈體。幾千年來，他被困在沙漠之下，但當蘇瑞瑪帝國再次崛起，他也從千年的囚禁中被釋放。強大的力量令齊勒斯陷入瘋狂，現在他企圖奪回那些他堅信原屬於自己的一切，並以他的形象建立新的帝國，取代世界上那些傲慢自負的文明。這個最終名為齊勒斯的男孩，在幾千年前，其實是一名蘇瑞瑪帝國的無名奴隸。他的父親是位被逮捕的學者，而無止盡地被奴役就是他的前途。母親教他字母和數字，父親對他說了很多歷史故事，並希望這些技巧能讓他過上更好的生活。那個男孩發誓他絕對不會像其他奴隸一樣，卑躬屈膝地在被鞭打中度過一生。有天，男孩的父親在挖掘皇帝愛駒紀念碑的地基時，發生了意外並受到重傷，但他卻被留在事故現場等死。男孩的母親害怕他會遭受同樣的命運，便懇求一位倍受尊敬的陵墓建築師收他為徒。儘管陵墓建築師起初並不願意，但是男孩對細節的專注、與生俱來對數學及語言的理解能力讓他印象深刻，於是便答應讓男孩在他身邊學習。從此以後，男孩再也沒見過他的母親。他學習飛快，而他的主人也幾乎每天都派遣他到納瑟斯建立的大圖書館去取回特定的文本。有天在路途上，他遇見了最不受寵的小王子 ─ 阿祈爾，他當時正為古文中一段困難的章節傷透腦筋。儘管知道與皇族對話可能招致死亡，男孩還是停下腳步，幫助年輕的王子釐清複雜的文法。那一刻，他們建立起一段短暫的友誼。但在接下來的幾個月內，他們的情誼變得更加深厚。縱使奴隸禁止被命名，阿祈爾還是給了那個男孩一個名字：齊勒斯，意思是「樂於分享的」，但這個名字只存在於兩個男孩之間。 阿祈爾讓齊勒斯成為他專屬的奴隸，並任命他為個人助理。他們對知識的喜愛有著相同的熱忱，貪婪地閱讀了圖書館內大量的書籍，而他們也變得如兄弟般親密。齊勒斯是阿祈爾忠實的夥伴，他盡其可能地從這個新的朋友身上吸取文化、權力及知識。而他也終於敢想像也許有一天，阿祈爾會解救他。在某次年度巡視中，皇家車隊停靠在一處知名的綠洲中度夜，卻遭遇刺客襲擊。齊勒斯保護阿祈爾倖免於刺客的刀刃之下，但阿祈爾的兄弟全都慘遭殺害，使這位年輕的王子成為蘇瑞瑪帝國的繼任者。身為一個奴隸，齊勒斯的行為無法獲得任何獎勵，但是阿祈爾承諾他，總有一天，他會成為他真正的兄弟。在那次襲擊之後，由於害怕帝王無情的制裁，蘇瑞瑪帝國在恐慌中度過了數年。齊勒斯深知帝國歷史及蘇瑞瑪朝廷的處事方式，他知道現在阿祈爾命懸一線。阿祈爾成為王位繼承人根本不具任何意義，只因皇帝其他心愛的兒子都死了，而這個討人厭的小兒子卻活著。更急迫的威脅是，皇后年紀尚輕，可以再為皇帝增添子嗣。到目前為止，她已經生了很多健康的王子。她有絕大的機會再為皇帝帶來新的繼位者，而只要她做到，阿祈爾的性命將不保。儘管阿祈爾擁有一顆學者的心，但齊勒斯勸他，為了生存他必須學會戰鬥。阿祈爾做到了，並以為齊勒斯升職做為對他的回報，讓齊勒斯得以繼續學習。這兩位年輕人都表現得相當出色，齊勒斯被肯定為一名對知識的追求抱有極大熱情且天賦異稟的學生，並成為阿祈爾的心腹和左右手。僅僅一個奴隸站到這個位置，是至今前所未聞的事。這讓齊勒斯對這位年輕的王子有著很大 ─ 有些人甚至認為是不當 ─ 的影響。阿祈爾一天比一天加深對齊勒斯判斷能力的依賴。齊勒斯用盡全力追求所有他挖掘的知識，不惜任何代價、不論任何來源。他解開了封閉已久的圖書館，深入那些被眾人遺忘的墓穴、探究被掩埋在砂礫底下的秘密。所有的一切都是為了增進他的知識和抱負，而這兩者皆不受控制地迅速成長。在朝廷中，若有人在背後議論關於他鑽研某些沒有意義的東西，當這些囁嚅聲大到無法忽視的時候，齊勒斯總會找到狡猾的手段來讓他們閉嘴。阿祈爾從未提及這些竊竊私語的事，對齊勒斯而言，這是阿祈爾默許他這種保護帝國的方式。幾年過去了，齊勒斯用更陰險的方法讓皇后不會懷上小孩 ─ 他用尚未純熟的魔法讓每個胎兒在子宮中腐爛。只要沒有人來爭奪王位，阿祈爾的性命就不會受到威脅。當詛咒的謠言四起，齊勒斯會確保散播者再也無法開口說話，而當有人提出質疑時，那些人往往都會不著痕跡地消失。到了現在，齊勒斯那逃脫奴隸命運的單純願望，已轉變成渴望獲得力量的熊熊野心。儘管他總為自己所犯下的每件殘忍暴行辯解：他會這麼做，都是為了保護他好朋友的性命。即使齊勒斯已用盡全力阻止皇后懷孕，她還是為蘇瑞瑪帝國帶來了新王子。但在新王子出生的那個晚上，齊勒斯用他逐漸熟練的魔法召喚沉睡於沙漠深處的元素之靈，並製造了一場巨大沙塵暴。他在皇后的寢宮上施放一道又一道的閃電，把屋頂擊碎成燃燒的瓦礫，殺死了皇后和她的兒子。皇帝衝到寢宮內，與手中握著神秘力量的齊勒斯對戰。帝國軍隊發動攻擊，但是齊勒斯將他們和皇帝都燒成灰燼。齊勒斯把這個災難和皇帝的死嫁禍給某個附庸國的魔導們，而阿祈爾上任的第一件事就是發動一場殘酷的復仇，並帶軍攻打那個附庸國。阿祈爾被加冕為皇帝時，那個曾為無名奴隸的齊勒斯佇立在他身旁。齊勒斯長久以來一直夢想著這一刻，並希望阿祈爾在賜予他兄弟名義之前廢除蘇瑞瑪帝國的奴隸制度。但阿祈爾沒有實踐任何事，他不斷地擴張帝國，不願正視齊勒斯廢除奴隸制度的提議。對齊勒斯而言，這進一步的證明了蘇瑞瑪帝國的道德淪陷，而他也對不守諾言的阿祈爾發怒。阿祈爾怒不可遏地提醒齊勒斯，要他記得自己奴隸的身分和地位。齊勒斯心中某些曾經高貴的東西在那天徹底消失，然而表面上，他表現得低聲下氣並接受阿祈爾的決議。當阿祈爾持續擴大他的國土，齊勒斯仍待在他的身邊，透過精心策畫的一舉一動來增加自己的影響力，並密謀著取得屬於他的領土。要偷走一個帝國不是件小事，齊勒斯知道他需要更多力量。雷尼克頓的飛昇傳說揭露了參加儀式的凡人並不需要被太陽之神選中，而是人人都可以獲得重生，因此齊勒斯計劃著要從飛昇儀式中偷取力量。但奴隸永遠都不可能佇立於神聖的烈日巨環之下，所以齊勒斯餵養皇帝的虛榮心、吹捧他的自尊並在他腦中灌輸一個國土橫跨全世界、近乎不可能達成的願景。但這樣的夢想，只有在阿祈爾參加飛昇儀式並成為至高戰士後，才有可能實踐。隨著時間過去，齊勒斯的堅持不懈終於有了回報。阿祈爾宣布他將舉行飛昇儀式，他已經贏得飛昇為至高戰士、與納瑟斯和雷尼克頓並列而站的資格。烈日祭司們反對他的做法，但狂妄自大的阿祈爾下令讓他們接受酷刑並處死。到了飛昇儀式舉行的那天，阿祈爾行軍至飛昇祭壇，齊勒斯則跟隨在側。納瑟斯和雷尼克頓不會在這場儀式中出席，因為齊勒斯削弱了禁錮火焰靈體的魔法石棺上的封印，以此來使納瑟斯和雷尼克頓分心。當那個靈體終於掙脫束縛，雷尼克頓和納瑟斯是唯一有辦法將其拿下的戰士。齊勒斯以此方式從阿祈爾身邊奪走了這兩個人，僅有他們或許能從接下來會發生的事情中救出阿祈爾。當阿祈爾佇足於烈日巨環之下，祭司開始飛昇儀式前的最後一刻，發生了出乎齊勒斯意料的轉折。皇帝轉身面向齊勒斯並告訴他，現在他已是自由之身。齊勒斯和所有蘇瑞瑪的奴隸都從奴役中被解放。他擁抱了齊勒斯並給了他兄弟的身分。齊勒斯驚呆了，他已經被賜予了他所想要的一切。但計劃要成功，阿祈爾就必須死。齊勒斯沒有表現出任何勸阻阿祈爾的舉動，已有太多細節在運作，而他也已犧牲太多，無法再回頭，不論他內心多麼渴望如此。皇帝的話語深深刺進齊勒斯內心的痛處，但這些話已遲到了幾十年。阿祈爾並未意識到危險，他轉向祭司並開始進行飛昇儀式，烈日巨環炫目的光芒灑落而下。夾雜著憤怒和悲痛的怒吼，齊勒斯燒死了祭壇上阿祈爾，含著淚水看著他的昔日好友化為灰燼。齊勒斯站上阿祈爾的位置，烈日巨環的光芒壟罩著他，將他重塑為一名至高戰士。但這個力量本就不屬於他，而他對阿祈爾的背叛也招致災難性的下場。烈日巨環不受控制的力量摧毀了整個蘇瑞瑪帝國，粉碎了廟宇、毀滅了整個城市。隨著沙漠隆起吞噬這個城市，阿祈爾的人民在可怕的大火中被焚燒成燼。烈日巨環從高空墜落，這個經過數代帝王所建立的輝煌帝國在轉眼之間殞落。儘管整座城市已陷入火海，齊勒斯仍用魔法操控烈日祭司們，不讓他們停止飛昇儀式。烈日的能量無窮無盡地灌入齊勒斯體內，與他自身的黑魔法結合，創造出一股不可思議的力量。當他汲取越多烈日能量，他的凡人身軀逐漸消失，並重塑為散發光芒的神祕力量漩渦體。當齊勒斯的背叛暴露於表，納瑟斯和雷尼克頓帶著那個禁錮火焰靈體的魔法石棺，立刻趕回被魔法風暴摧毀的城市中心。這對至高戰士兄弟殺出一條通往飛昇祭壇的道路，正好碰上齊勒斯從毀滅城市的致命光芒中飄下。在這個新的至高魔導來不及反應以前，這對兄弟把他打入魔法石棺，並以守護之鏈和強大的禁錮印記將他封印在內。但這樣根本不夠。當齊勒斯還是凡人之軀時，他的力量就已十分強大，而現在結合飛昇儀式所賜予的能量，讓他變得非常無敵。他打破了石棺，但鎖鏈和印記仍束縛著他。雷尼克頓和納瑟斯撲向齊勒斯，但他嶄新的力量實在太過強大。他們無從將齊勒斯擊敗，戰役也一直無法分出高下。他們的戰鬥席捲了整個崩毀的城市，把尚未被沙海吞沒的部分再次搗毀。這對兄弟將齊勒斯拖進蘇瑞瑪帝國最雄偉的帝王之陵，這座陵墓催不可催，且只有皇族血脈可以將其打開。雷尼克頓將齊勒斯困住，並要求陵墓上方的納瑟斯將他們封印在內。納瑟斯懷著沉重的心情順應了雷尼克頓的要求，因為他知道這是阻止齊勒斯逃跑的唯一方法。雷尼克頓和齊勒斯雙雙落入黑暗的深淵之中，並無止盡地持續戰鬥，為了那曾經光榮輝煌、卻在一夕之間殞落的蘇瑞瑪帝國。無數個世紀過去，甚至連雷尼克頓強大的力量都逐漸衰弱，讓他變得容易被齊勒斯左右。齊勒斯利用惡毒的謊言和幻覺扭曲雷尼克頓的意識，在他腦中灌輸納瑟斯的惡行：這個不忠實的哥哥在很久以前就拋棄他了。而這一切都只是齊勒斯虛構的故事。當這個深埋在沙漠下的帝王之陵終於被發現，並被希維爾和卡莎碧雅破壞、打開時，齊勒斯和雷尼克頓都在沙礫和碎石的爆炸中重獲自由。雷尼克頓感應到哥哥還活著，便迅速地衝出陵墓廢墟。現在，他扭曲的心靈讓他幾乎成為一頭野獸。在經過一段殞為傳說的時期後，蘇瑞瑪又再度崛起。當這個帝國雄偉地從沙漠中隆起時，齊勒斯感應到有個靈魂在沙礫之下恢復了生命，他以為他很久以前就死了。阿祈爾也獲得重生並成為至高戰士，而齊勒斯知道，只要他們彼此都還活著，就沒有一方會獲得平靜。齊勒斯在沙漠中尋找著綠洲以回復自己的力量，並極力地想了解在他被囚禁於地底下的這幾千年來，這個世界發生了什麼變化。他竊取來的力量無時無刻都在增強，他看見了一個廣闊、已準備好要被征服的世界；一個充滿凡人且即將卑躬屈膝地迎接他們恐怖新神的世界。儘管齊勒斯現在握有嶄新的祕術能量，但他始終出身自一名無名的奴隸男孩。齊勒斯內心的某個部分知曉，他仍未掙脫束縛。</string>
    <string name="xinzhao">趙信是守護著光盾王朝的戰士。他過去曾被判處成為諾克薩斯競技場的角鬥士，在歷經無數次殘酷的戰鬥後，最終被蒂瑪西亞軍隊解放。從那時開始，他便誓言奉獻自己的生命，效忠於崇高的蒂瑪西亞。趙信手持他最慣用的三叉戟，為拯救他的王國而戰。若有人嘗試反抗蒂瑪西亞，他將不惜一切代價地擊敗對手。</string>
    <string name="yasuo">犽宿是一名擁有鋼鐵意志的愛歐尼亞人，亦是個行動快如疾風、可以舞動清風來斬斷敵人的劍士。只不過年輕驕傲的他，被誤會地指控謀殺他的師傅 － 且因無法證明自己的清白，被迫殺害自己的兄長自衛。即使在殺害他師傅的真正殺手被揭露之後，犽宿仍舊無法原諒自己所做的一切，現在他不斷地徘徊在家鄉，而伴隨在他的刀刃左右的唯有一股疾風。。</string>
    <string name="yorick">「這片荒島……，它們是這樣尖嘯的。」作為被遺忘已久的宗教修會最後倖存者，約瑞科主宰死者的力量不但庇佑著他，也同時是一個詛咒。困在闇影島之中，他唯一的陪伴就是他收集的腐爛屍體以及尖叫亡魂。約瑞科令人咋舌的行為相當不符合他實際的高尚意圖：為了解除殞落王者對他家園的詛咒。</string>
    <string name="yuumi">悠咪是一隻來自班德爾城的魔法靈貓，她曾是約爾德女巫諾拉的魔寵。在她的主人神秘消失之後，悠咪成了諾拉那本有自主意識的《境界之書》的守護者，她透過書頁的通道四處尋找主人的蹤跡。悠咪渴望被寵愛，在旅途過程中會尋找友善的同伴一起旅行，以發光的屏障與強烈的意志力保護同伴。雖然書努力想讓她專心尋找主人，她經常會因為物質上的誘惑而分心，像是打盹和捕魚。但她最後總是會為了尋找朋友而繼續努力。</string>
    <string name="zac">在佐恩的汙水坑深處以及裂縫中可以看到許多從工廠或實驗室洩漏出來的有毒化學物質。札克，就是從這些有毒物質之中誕生出來的產物。一開始他還只是一個弱小的軟泥，然而現在，他已經發展成一個具有獨立思考能力的生命體。札克居住在城市各個管道之中，有時候會現身在人群面前，幫助重建佐恩境內廢棄的基礎設施，或是對那些需要幫助的人伸出援手。</string>
    <string name="zed">劫的性格殘忍、無情，他是暗影秩序團的領導者。他之所以創立這個組織，只為了將愛歐尼亞自古流傳的魔法和武術傳統軍事化，並藉此驅逐所有諾克薩斯的侵略者。戰爭期間，劫內心的絕望促使他碰觸禁忌，並解開了神秘的影子之力 － 一個相當邪惡且強大的靈魂魔法，稍有不慎，便會侵蝕世間萬物。如今劫已掌握了所有禁術，他將毫不留情地摧毀任何對愛歐尼亞會造成威脅，或是違抗他訂定的秩序之存在。</string>
    <string name="ziggs">希格斯是一名天生對炸彈情有獨鍾的約德爾人。他原本在皮爾托福擔任漢默丁格的助手，但他漸漸對這種一成不變的生活感到厭倦。在因緣際會下，他結識了一位名為吉茵珂絲的瘋狂炸彈客。在一整夜的狂歡後，希格斯決定接受吉茵珂絲的提議並搬到佐恩居住。現在他可以隨心所欲地探索自己熱愛的事物，恐嚇那些化學男爵和市井小民。希格斯永遠不會停止他的爆炸藝術。</string>
    <string name="zilean">極靈曾是伊卡西亞一名強大的法師，在目睹家園被虛空毀滅之後，他開始致力研究時間魔法。極靈不曾浪費一分一秒在哀痛上，最後成功召喚出遠古的時間魔法來預測所有可以挽救族人的可能性。只不過，他萬萬想不到這麼做居然讓他獲得了永生。現在的極靈可以穿梭於過去、現在和未來，並扭曲周圍時間的流動。他不斷地在尋覓著某一個時間點，讓時光回溯，藉此消除伊卡西亞毀滅的事實。</string>
    <string name="zoe">「沒有人是自願長大的。還是其實他們很想？嗯…反正我是不想啦。」柔依是年輕、想像與變幻的象徵，她同時也做為巨石峰的神聖信使，能夠預示即將改變世界的重大事件，接著便會消失數百數千年的蹤影。柔依這般超凡的存在顛覆了世間常理，她生性樂天爛漫，比起乖乖地履行使命，更喜歡到處遊玩、捉弄凡人，也能一個人自得其樂。若與暮光星靈相遇或許會是個歡樂的經歷，不過事情的走向常常超出預期…甚至會變得相當危險。</string>
    <string name="zyra">枷蘿誕生於某個發生在遠古的邪惡災厄，她是大自然憤怒的化身 － 美麗植物與人類的結合體，她所到之處必定綻放出新生命。她視瓦羅然大陸上的人類為供給種子養分的來源，她從不覺得用致命的棘刺殺死他們有什麼不對。枷蘿真正的目的至今仍沒有人知曉，她環遊於這世界，從不掩飾她內心的原始欲望 － 讓她的後代占領所有地方，並扼殺所有其他的生命。</string>

</resources>
